[{"question": "كان في الماء 8 بطات ، ذهب 6 منهم ، كم بطة بقيت في الماء ؟", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15311/"}, {"question": "كان على الشجرة 9 ثمرات ، سقطت 4 ثمرات ، كم ثمرة بقت ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15311/"}, {"question": "وقف على الوردة 3 نحلات ، طارت واحدة منهم ، كم نحلة بقيت ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15311/"}, {"question": "كم يبقى إذا أخذت 10 كرات من 10 كرات ؟", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15314/"}, {"question": "مع أحمد 10 قطع عد ، 3 منها صفراء والباقي حمراء ، هل مع أحمد 7 قطع عد حمراء ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15314/"}, {"question": "= 0 - 1", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15319/"}, {"question": "= 9 - 9", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "9", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15319/"}, {"question": "= 4 - 4", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15319/"}, {"question": "= 0 - 3", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "0", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15319/"}, {"question": "= 0 - 2", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "1", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15319/"}, {"question": "= 6 - 6", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "6", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15319/"}, {"question": "= 4 - 6", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "3", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 4 - 5", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "1", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 1 - 6", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 0 - 4", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "0", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 2 - 5", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 5 - 5", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 2 - 4", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 0 - 6", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 2 - 6", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 3 - 6", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15320/"}, {"question": "= 1 - 7", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 3 - 7", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 2 - 7", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 1 - 8", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 3 - 8", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "6", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 7 - 8", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 2 - 9", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "7", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 3 - 9", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 7 - 9", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 8 - 9", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "2", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15326/"}, {"question": "= 2 - 10", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 4 - 10", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 4 - 11", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 9 - 11", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 7 - 12", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 3 - 12", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 5 - 10", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "4", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 4 - 12", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 6 - 10", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 6 - 11", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15327/"}, {"question": "= 3 + 5", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 3 + 8", "answer": {"option_0": "11", "option_1": "12", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 3 + 6", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 2 + 7", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "9", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 2 + 9", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 4 + 8", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 1 + 8", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "10", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 1 + 9", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 1 + 7", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "8", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 2 + 3", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15332/"}, {"question": "= 2 - 6", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 3 - 8", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 1 - 7", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 2 - 4", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "2", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 1 - 5", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "6", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 2 - 8", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 3 - 7", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 2 - 5", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 2 - 3", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "5", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "= 3 - 12", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "9", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15334/"}, {"question": "ناتج طرح : ٦ - ٢ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "ناتج طرح : ٧ - ٧ = ٠", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "لدى خليل ١٢ كتاباً , أضاع بعضها , وبقي لديه ٤ كتب . فكم كتاباً أضاع ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "جمعت سارة ٥ نقاط في مادة اللغة العربية, وجمعت ٥ نقاط أخرى في مادة الرياضيات. كم نقطة جمعت سارة؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "١٠", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "اكتب جملة عددية مستعملاً حقائق جمع العدد إلى نفسه:اشترى أحمد حبتين مانجا إذا أكل حبة واحدة . فكم حبة مانجا بقيت عنده ؟", "answer": {"option_0": "٠ + ٢ = ٢", "option_1": "١ + ١ = ٢", "option_2": "٢ + ١ = ١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "أعد بالقفز لأجيب على السؤال التالي:مع كل من أحمد ومحمد وسلمان 5 فطائر من الجبن. ما مجموع ما معهم من الفطائر؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "أيهما أطول: قلم الرصاص ، أم عمود الكهرباء؟", "answer": {"option_0": "قلم الرصاص أطول", "option_1": "عمود الكهرباء أطول", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "الأخف في الوزن :", "answer": {"option_0": "الفيل", "option_1": "الفأر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "الأكبر سعة:", "answer": {"option_0": "كوب القهوة", "option_1": "إبريق القهوة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "المساحة الأصغر :", "answer": {"option_0": "مساحة غرفة الصف", "option_1": "مساحة فناء المدرسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "١٧ آحادًا  = ................  آحَاد وَ  ................ عَشَرَات.", "answer": {"option_0": "٥ آحاد + ٣ عشرات", "option_1": "٧ آحاد + ١ عشرات", "option_2": "٢ آحاد + ٩ عشرات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "أختار الرمز المناسب (>  أو <  أو =) : ٣٢ .........٣٢", "answer": {"option_0": ">", "option_1": "<", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "يضع عمر في حصالته ريالاً واحدًا يوميًّا ، فأصبح معه اليوم ٦٨ ريالاً . كم ريالاً يكون معه غداً ؟", "answer": {"option_0": "٦٩", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "أختار المجسم الذي يتدحرج:", "answer": {"option_0": "المكعب", "option_1": "الكرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "دفع علاء ٣ قطع نقدية من فئة الريال ، ودفع هاني  ٣ أوراق نقدية من فئة ٥ ريالات و ورقة من فئة ١٠ ريالات  .ما مجموع ما مع الفتيان ؟", "answer": {"option_0": "٢٨", "option_1": "٣٠", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "أَخْتَارُ الكَلِمَةَ المناسبة:وقت الظهر يأتي    ؟  وقت الصباح.", "answer": {"option_0": "قبل", "option_1": "بعد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15898/"}, {"question": "استعمل قطع العد لتمثيل قصة الطرح وإيجاد العدد المتبقي :يوجد ٥ دمى ضاع منها ٣ ، فكم دمية بقيت ؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20726/"}, {"question": "استعمل قطع العد لإيجاد عدد العلب.  جمع علاء ٦ علب و جمع أيمن اقل مما جمع علاء بعلبة واحدةفيكون ما جمعه أيمن يساوي :", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20726/"}, {"question": "استعمل قطع العد لتمثيل قصة الطرح وإيجاد العدد المتبقي .لدى أسامة ٧ أقلام تلوين ، أعطى صديقه ٥ منها ، فكم بقي لديه؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٥", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20726/"}, {"question": "استعمل قطع العد لتمثيل قصة الطرح وإيجاد العدد المتبقي:في وعاء ٧ تفاحات ، إذا أخذنا ٤ منها ،فإن عدد التفاحات المتبقية في الوعاء = ٣ تفاحات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20726/"}, {"question": "ناتج الطرح الرأسي = ناتج الطرح أفقي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20726/"}, {"question": "لدينا ٣ مجموعات من الأزرار في كل مجموعة ١٠ أزرار ما مجموع هذه الأزرار في المجموعات كلها؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "ثلاثة وعشرون تكتب..", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "٣٢", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "٨٧ آحاد = ٧ احاد و  ........عشرات", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "قدرت فاطمة عدد الأزهار في حديقتها بسبعين زهرة. العدد الذي يمكن ان يمثل العدد الصحيح من الأزهار في حديقة فاطمة؟", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "١٠٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "أيهما الأطول", "answer": {"option_0": "المسطرة", "option_1": "الممحاة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "رقم ٦ في العدد ٢٦ هو في خانة", "answer": {"option_0": "الآحاد", "option_1": "العشرات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "٤١ (  <  )  ٥١", "answer": {"option_0": "٤١ أكبر من ٥١", "option_1": "٤١ أصغر من ٥١", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "العدد الذي يسبق ٢٨ مباشرة", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٢٦", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "العدد الواقع  بين    ٣٣ ، .......... ،٣٥", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٤", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "الكأس أكبر سعة من الإبريق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "أيهما الأخف", "answer": {"option_0": "القلم", "option_1": "الحقيبة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29311/"}, {"question": "14 = .... آحاد و 1 عشرات", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "1", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "18 = 8 احاد و ... عشرات", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "8", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "21 = .... آحاد و 2 عشرات", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "1", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "52 = 2 آحاد و ... عشرات", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "0", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "5 احاد و 3 عشرات", "answer": {"option_0": "35", "option_1": "53", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "6 احاد و 4 عشرات", "answer": {"option_0": "64", "option_1": "10", "option_2": "46", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "7 احاد و 6 عشرات", "answer": {"option_0": "66", "option_1": "76", "option_2": "67", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "9 احاد و 2 عشرات", "answer": {"option_0": "29", "option_1": "19", "option_2": "92", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "7 احاد و 1 عشرات", "answer": {"option_0": "71", "option_1": "17", "option_2": "70", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "6 احاد و 2 عشرات", "answer": {"option_0": "62", "option_1": "26", "option_2": "61", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15336/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يسبق مباشرة .... ، 61", "answer": {"option_0": "60", "option_1": "59", "option_2": "62", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يسبق مباشرة ....، 79", "answer": {"option_0": "80", "option_1": "78", "option_2": "77", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يسبق مباشرة ......، 62", "answer": {"option_0": "60", "option_1": "63", "option_2": "61", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يسبق مباشرة ......، 68", "answer": {"option_0": "67", "option_1": "66", "option_2": "69", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يلى مباشرة 63 ، ......", "answer": {"option_0": "62", "option_1": "64", "option_2": "65", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يلى مباشرة 71 ، .....", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "72", "option_2": "73", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الذى يلى مباشرة 66 ، .....", "answer": {"option_0": "65", "option_1": "69", "option_2": "67", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الواقع بين العددين 63 ، ..... ، 65", "answer": {"option_0": "66", "option_1": "64", "option_2": "60", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الواقع بين العددين 71 ، ..... ، 73", "answer": {"option_0": "72", "option_1": "74", "option_2": "70", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "اكتب العدد الواقع بين العددين 67 ، ..... ، 69", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "87", "option_2": "68", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15377/"}, {"question": "6 عشرات =", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "60", "option_2": "600", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15388/"}, {"question": "3 عشرات =", "answer": {"option_0": "30", "option_1": "3", "option_2": "300", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15388/"}, {"question": "8 عشرات =", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "800", "option_2": "80", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15388/"}, {"question": "تريد سارة أن تعد بالعشرات حتى 100 ، فبدأت بالعدد 10 وكتبت 8 اعداد في ورقتها ، ما آخر عدد كتبته سارة ؟", "answer": {"option_0": "80", "option_1": "18", "option_2": "81", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15388/"}, {"question": "كم عددا أصغر من 20 على لوحة المئة ؟", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "19", "option_2": "21", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15395/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 2 ، 4 ، ... ، 8 ، 10", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "5", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 5 ، 10 ، .....، 20", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "13", "option_2": "15", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 10 ، .... ، 30 ، 40", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "20", "option_2": "25", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 8 ، 10 ، 12 ، 14 ، .....", "answer": {"option_0": "16", "option_1": "18", "option_2": "15", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 25 ، 30 ، 35 ، 40 ، ....", "answer": {"option_0": "50", "option_1": "60", "option_2": "45", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 40 ، 50 ، 60 ، ..... ،80", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "65", "option_2": "80", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 50 ، 55 ، 60 ، .... ، 70 ، 75", "answer": {"option_0": "65", "option_1": "66", "option_2": "69", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "استخدم العد القفزى لإيجاد المطلوب 22 ، 24 ، 26 ، .... ، ...", "answer": {"option_0": "28 ، 29", "option_1": "28 ، 30", "option_2": "30 ، 32", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "على الجسر 5 سيارات ، في كل منها شخصان ، كم شخصا في السيارات كلها ؟", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "20", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "على الجسر 3 حافلات ، في كل منها 10 أشخاص ، كم شخصا في الحافلات كلها ؟", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "30", "option_2": "130", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15397/"}, {"question": "اكتب عدد الأضلاع والرؤوس عدد الرؤوس", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15403/"}, {"question": "المربع أضلاعه الأربعة متساوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15403/"}, {"question": "المثلث كل ضلعان متقابلان فيه متساويان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15403/"}, {"question": "الاشياء غير الحية تحتاج لغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/688/"}, {"question": "المخلوقات الحية تنمو وتنتج افراد جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/688/"}, {"question": "لا يحتاج النبات الى الهواء لكي يعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/688/"}, {"question": "لكل جزء من النبات وظيفة يقوم بها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/689/"}, {"question": "الجذور تثبت النباتات في التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/689/"}, {"question": "الاوراق تنقل الماء والغذاء الى بقية اجزاء النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/689/"}, {"question": "الاوراق تصنع الغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/689/"}, {"question": "تتكون الزهرة من البذور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/690/"}, {"question": "دورة الحياة تعني نمو نمو المخلوقات الحية وعيشها ثم موتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/690/"}, {"question": "تنبت البذرة ثم تنمو وتكون نبات مكتمل النمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/690/"}, {"question": "تكون الثمار البذور فتصير ثمار", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/690/"}, {"question": "النباتات الصحراوية اوراقها شوكية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/692/"}, {"question": "نباتات الصحراء لها اجزاء تساعدها على الاحتفاظ بالماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/692/"}, {"question": "الغابة مكان رطب حار او بارد فيه نباتات كثيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/692/"}, {"question": "نباتات الغابة لها اوراق صغيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/692/"}, {"question": "لا تستطيع نباتات الغابة العيش في الصحراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/692/"}, {"question": "من الممكن ان تعيش النباتات في الغابة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/692/"}, {"question": "المخلوقات الحية لا تنمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "السيارة", "option_1": "الأنسان", "option_2": "القلم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "الأوراق هي أجزاء النبات التي تستخدم ضوء الشمس والهواء لتصنع الغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "يحتاج النبات إلى ضوء الشمس والماء والهواء لكي تعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "من الأشياء غير حية", "answer": {"option_0": "السيارة", "option_1": "الأنسان", "option_2": "النبات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "الأشياء غير الحية لا تنمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "الزهرة جزء من النبات الذي ينبت ثم ينمو ليصير نباتاً جديداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "الثمرة تحمي البذرة التي بداخلها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "تحمل الاوراق وتنقل الماء والغذاء إلى بقية أجزاء النبات", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الساق", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "النباتات الصحراوية اوراقها شوكية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/424/"}, {"question": "الطيور يغطي جسمها الشعر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/697/"}, {"question": "الثدييات يغطي جسمها الريش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/697/"}, {"question": "النعامة لا تطير وهي من الطيور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/697/"}, {"question": "الزواحف يغطي جسمها الحراشف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/697/"}, {"question": "الحيوانات لا تحتاج للغذاء والماء فقط تحتاج للمأوى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/700/"}, {"question": "أكلات العشب هي الحيوانات التي تأكل اللحوم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/700/"}, {"question": "تساعد الاسماك على التنفس في الماء", "answer": {"option_0": "الرئتان", "option_1": "الخياشيم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/700/"}, {"question": "ثدييات تعيش في المحيط ولها رئتان", "answer": {"option_0": "الدلافين", "option_1": "السمك", "option_2": "السلحفاة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/700/"}, {"question": "لها أسنان مسطحة تساعدها على مضغ الطعام", "answer": {"option_0": "آكلات الأعشاب", "option_1": "آكلات اللحوم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/700/"}, {"question": "مكان تعيش فيه المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "الموطن", "option_1": "السلسلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/701/"}, {"question": "لا تعيش حيوانات في الصحراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/701/"}, {"question": "يتغذى نقار الخشب على الديدان والخنافس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/701/"}, {"question": "تستطيع السمكة العيش خارج الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/704/"}, {"question": "تعيش النباتات والحيوانات معاً في البحيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/704/"}, {"question": "موطن من مواطن المياه العذبة تحيط به اليابسة", "answer": {"option_0": "الصحراء", "option_1": "البحيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/704/"}, {"question": "موطن عميق واسع من مواطن المياه المالحه تعيش في كثير من الاسماك والثدييات والنباتات", "answer": {"option_0": "المحيط", "option_1": "البحيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/704/"}, {"question": "الثدييات هي حيوانات يغطي جسمها الشعر أو الفرو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "الحيوانات التي تعتبر من الثدييات هي", "answer": {"option_0": "الأرنب", "option_1": "الحمام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "الإبل من الثدييات لأنها تلد وتعتني بصغارها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "الطيور لها ريش وتبيض ولا تلد وتستطيع الطيران", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "الزواحف", "answer": {"option_0": "لها شعر يغطي جسمها", "option_1": "لها جلد جاف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "التمساح يغطي جسمه", "answer": {"option_0": "الفرو", "option_1": "الحراشف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "حيوانات تعيش في الماء ويغطي جسمها القشور", "answer": {"option_0": "الاسماك", "option_1": "السلاحف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "للأسماك زعانف تساعدها على السباحة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/426/"}, {"question": "المخلوقات الحية هي المخلوقات التي لا تنمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "يحتاج النبات إلى ضوء الشمس والماء والهواء لكي تعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "من الأشياء الغير حية", "answer": {"option_0": "السيارة", "option_1": "الأنسان", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "أجزاء النباتات التي تثبته في التربة وتمتص له الماء", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الساق", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "الأشياء التي نحصل عليها من الأرض ونستخدمها", "answer": {"option_0": "موارد طبيعية", "option_1": "موارد غير طبيعية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "وجود أشياء ضارة في اليابسة أو الهواء أو الماء", "answer": {"option_0": "التلوث", "option_1": "المورد الطبيعي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "مكان جاف قليل النباتات", "answer": {"option_0": "البحيرة", "option_1": "الصحراء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "نمو المخلوقات الحية وعيشها ثم موتها", "answer": {"option_0": "التكيف", "option_1": "دورة الحياة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "صنع شيء جديد من شيء قديم", "answer": {"option_0": "التدوير", "option_1": "التصنيع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/428/"}, {"question": "من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "السيارة", "option_1": "الأنسان", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1153/"}, {"question": "نباتات الغابة لها اوراق صغيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1153/"}, {"question": "نباتات الغابة", "answer": {"option_0": "أوراقها كبيرة", "option_1": "أوراقها شوكية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2920/"}, {"question": "الغابات مكان فيه نباتات وحيوانات كثيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2920/"}, {"question": "الصحراء مكان جاف وفيه نباتات قليلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2920/"}, {"question": "موطن واسع وعميق من المياة المالحه", "answer": {"option_0": "البحيرة", "option_1": "المحيط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2920/"}, {"question": "يعيش الاوز والبط", "answer": {"option_0": "البحيرة", "option_1": "المحيط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2920/"}, {"question": "موطن من المياه العذبة تحيط به اليابسة", "answer": {"option_0": "محيط", "option_1": "البحيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2920/"}, {"question": "الموارد الطبيعية هي الموارد التي نحصل عليها من الارض ونستخدمها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "من الموارد الحية", "answer": {"option_0": "النباتات", "option_1": "الصخور", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "من الموارد غير الحية", "answer": {"option_0": "الحيوانات", "option_1": "الهواء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "التربة تعد من", "answer": {"option_0": "مورد طبيعي", "option_1": "مورد غير طبيعي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "ينمو النبات في التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "نستخدم صوف الاغنام في صنع الملابس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "الأشياء التي نحصل عليها من الأرض ونسخدمها", "answer": {"option_0": "التلوث", "option_1": "الموارد الطبيعية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "مورد طبيعي مهم للنبات", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الخشب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/706/"}, {"question": "وجود أشياء ضارة في اليابسة أو الهواء أو الماء", "answer": {"option_0": "المورد الطبيعي", "option_1": "التلوث", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/709/"}, {"question": "دخان المصانع يلوث", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/709/"}, {"question": "التلوث يسبب الأمراض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/709/"}, {"question": "من طرق الحماية من التلوث", "answer": {"option_0": "إعادة التدوير", "option_1": "قطع الأشجار المثمرة", "option_2": "حرق الغابات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/709/"}, {"question": "النباتات والحيوانات تحتاج الماء لكي تعيش وتنمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/709/"}, {"question": "أهمية إعادة استخدام الأشياء", "answer": {"option_0": "المحافظة على نظافة البيئة", "option_1": "التقليل من التلوث", "option_2": "جميع ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "للمحافظة على الماء", "answer": {"option_0": "إغلاق صنبور المياه", "option_1": "ترك صنبور المياه مفتوحاً", "option_2": "عدم إغلاق الصنبور أثناء تنظيف الأسنان", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "اعادة الاستخدام تعني استخدام الاشياء مرة اخرى بصورة جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "غير ضروري المحافظة على على الموارد الطبيعية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "اعادة استخدام الاشياء لها اهمية في", "answer": {"option_0": "المحافظة على نظافة البيئة", "option_1": "التقليل من التلوث", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "التدوير يعني صنع شيء جديد من شيء قديم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "اهمية الترشيد", "answer": {"option_0": "الحد من الاسراف", "option_1": "المحافظة على الموارد", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/710/"}, {"question": "من طرق الحماية من التلوث", "answer": {"option_0": "إعادة التدوير", "option_1": "قطع الأشجار المثمرة", "option_2": "حرق الغابات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "الموارد الطبيعية هي الأشياء التي نحصل عليها من الأرض ونستخدمها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "التلوث هو وجود أشياء ضارة في اليابسة أو الهواء أو الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "الماء والهواء ضروريان لحياة جميع المخلوقات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "دخان المصانع يلوث الهواء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "وجود أشياء ضارة في اليابسة أو الهواء أو الماء", "answer": {"option_0": "المورد الطبيعي", "option_1": "التلوث", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "اعادة استخدام الاشياء لها اهمية في", "answer": {"option_0": "المحافظة على نظافة البيئة", "option_1": "التقليل من التلوث", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "للمحافظة على الماء", "answer": {"option_0": "إغلق صنبور المياه", "option_1": "ترك صنبور المياه مفتوحاً", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/427/"}, {"question": "من الاشياء كبيرة الحجم", "answer": {"option_0": "السبورة", "option_1": "الممحاة", "option_2": "الكتاب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14949/"}, {"question": "من الاشياء متوسطة الحجم", "answer": {"option_0": "المبراة", "option_1": "الكتاب", "option_2": "المنضدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14949/"}, {"question": "من الاشياء صغيرة الحجم", "answer": {"option_0": "السبورة", "option_1": "الممحاة", "option_2": "الباب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14949/"}, {"question": "يمكننا قياس الكتلة من خلال استخدام", "answer": {"option_0": "مقياس المطر", "option_1": "الميزان", "option_2": "مقياس الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14949/"}, {"question": "تختلف الاشياء في الشكل و الملمس", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14949/"}, {"question": "من الاشياء القابلة للثني", "answer": {"option_0": "القلم", "option_1": "الورقة", "option_2": "الباب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "من الاشياء ذات الملمس الناعم", "answer": {"option_0": "مكعب خشبي", "option_1": "الماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "من الاشياء ذات الشكل المستطيل", "answer": {"option_0": "الكتاب", "option_1": "الماء", "option_2": "القلم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "المادة الصلبة ليس لها شكل محدد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "يمكننا قياس ابعاد الاشياء الصلبة من خلال استخدام", "answer": {"option_0": "الميزان", "option_1": "مقياس الحرارة", "option_2": "المسطرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "من الاشياء التي لا يمكن ثنيها", "answer": {"option_0": "الورق", "option_1": "كوب زجاج", "option_2": "القماش", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "مادة لها كتلة وشكل ثابت", "answer": {"option_0": "الغازية", "option_1": "السائلة", "option_2": "الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "الكتب تعد من المواد الصلبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14950/"}, {"question": "من الاشياء التي ليس لها شكل محدد", "answer": {"option_0": "الباب", "option_1": "الماء", "option_2": "الكتاب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "الماء ينساب بسهولة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "من السوائل التي تنساب ببطء", "answer": {"option_0": "العسل", "option_1": "الحليب", "option_2": "الزيت", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "من السوائل التي تنساب بسهولة", "answer": {"option_0": "العسل", "option_1": "معجون الطماطم", "option_2": "الزيت", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "مادة ليس لها شكل ثابت", "answer": {"option_0": "الغازية", "option_1": "الصلبة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "الهواء هو غاز له كتلة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "ينتشر الغاز", "answer": {"option_0": "بصعوبة", "option_1": "بسهولة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14951/"}, {"question": "عندما امزق ورقة", "answer": {"option_0": "تبقى مكونة من المادة نفسها", "option_1": "تتحول الى مادة اخرى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "عندما احرق الورقة", "answer": {"option_0": "تبقى مكونة من المادة نفسها", "option_1": "تتحول الى مادة اخرى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "يتغير الصلصال بثنيه وتشكيله", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "المناديل الورقية", "answer": {"option_0": "ناعمة", "option_1": "خشنة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "الاوراق", "answer": {"option_0": "رقيقة", "option_1": "سميكة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "رقائق الالومنيوم", "answer": {"option_0": "ناعمة", "option_1": "خشنة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "عند ثني الورقة يتغير شكلها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14954/"}, {"question": "امتزاج المادة كليا بالسائل", "answer": {"option_0": "المخلوط", "option_1": "الذوبان", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14955/"}, {"question": "من الاشياء التي تنغمر في الماء", "answer": {"option_0": "ملعقة الطعام المعدنية", "option_1": "الفلين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14955/"}, {"question": "أجزاء النباتات التي تثبته في التربة وتمتص له الماء", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الساق", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15851/"}, {"question": "صنع شيء جديد من شيء قديم", "answer": {"option_0": "التدوير", "option_1": "التصنيع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15851/"}, {"question": "الموارد الطبيعية هي الأشياء التي نحصل عليها من الارض ونستخدمها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52737/"}, {"question": "من أمثلة الموارد الطبيعية غير الحية:", "answer": {"option_0": "النباتات والحيوانات", "option_1": "الماء والهواء والتربة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52737/"}, {"question": "التلوث هو .....................", "answer": {"option_0": "وجود اشياء نافعة في اليابسة والماء والهواء", "option_1": "وجود اشياء ضارة في اليابسة والماء والهواء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52737/"}, {"question": "صنع شي جديد من شي قديم هو..........", "answer": {"option_0": "الترشيد", "option_1": "إعادة التدوير", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52737/"}, {"question": "عندما يكون الماء والهواء ملوثان فإنهما يضران بصحتنا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52737/"}, {"question": "الأشياء التي نحصل عليها من الأرض ونستخدمها تسمى :", "answer": {"option_0": "موارد طبيعية", "option_1": "التلوث", "option_2": "الترشيد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "من الموارد غير الحية :", "answer": {"option_0": "الحيوانات", "option_1": "النباتات", "option_2": "الصخور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "الماء والهواء ضروريان لحياة جميع المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "هو صنع شيء جديد من شيء قديم:", "answer": {"option_0": "الترشيد", "option_1": "التدوير", "option_2": "التلوث", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "هو وجود أشياء ضارة في اليابسة أو في الماء أو الهواء", "answer": {"option_0": "الترشيد", "option_1": "التدوير", "option_2": "التلوث", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "الحالة  التي تأخذ شكل الاناء الذي توضع فيه هي", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائلة", "option_2": "الغازية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "هي مادة ليس لها شكل محدد :", "answer": {"option_0": "الغاز", "option_1": "المادة الصلبة", "option_2": "كل ما سبق خاطئ", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "من الأشياء القابلة للثني :", "answer": {"option_0": "القلم", "option_1": "المسطرة", "option_2": "الورقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "من السوائل التي تنساب ببطء :", "answer": {"option_0": "الحليب", "option_1": "الزيت", "option_2": "العسل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "ينتشر الغاز بصعوبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54645/"}, {"question": "يمكننا قياس درجة حرارة الهواء باستخدام", "answer": {"option_0": "مقياس الحرارة", "option_1": "مقياس المطر", "option_2": "السهم الدوار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14946/"}, {"question": "يمكننا قياس كمية المطر باستخدام", "answer": {"option_0": "مقياس المطر", "option_1": "مقياس الحرارة", "option_2": "السهم الدوار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14946/"}, {"question": "يمكنناتحديد اتجاه حركة الرياح باستخدام", "answer": {"option_0": "مقياس الحرارة", "option_1": "مقياس المطر", "option_2": "السهم الدوار", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14946/"}, {"question": "نختار الملابس التي نرتديها على حسب حالة الطقس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14946/"}, {"question": "أكثر الفصول حرارة هو فصل", "answer": {"option_0": "الصيف", "option_1": "الشتاء", "option_2": "الخريف", "option_3": "الربيع", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "يقل عدد الساعات المشمسة في فصل", "answer": {"option_0": "الصيف", "option_1": "الشتاء", "option_2": "الخريف", "option_3": "الربيع", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "تتفتح الزهور وتنمو النباتات ويتوفر الطعام للحيوانات في فصل", "answer": {"option_0": "الصيف", "option_1": "الشتاء", "option_2": "الخريف", "option_3": "الربيع", "correct_option": 3}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "تمون البرودة أشد وتقل النباتات فلا تجد الحيوانات طعاماً يكفيها في فصل :", "answer": {"option_0": "الصيف", "option_1": "الشتاء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "تشتد درجة الحرارة ويكون الطقس جاف ومشمس في فصل", "answer": {"option_0": "الصيف", "option_1": "الخريف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "تتغير ألوان أوراق النباتات وتتساقط في فصل", "answer": {"option_0": "الخريف", "option_1": "الربيع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "يكون الجو دافئ وتنمو النباتات في فصل", "answer": {"option_0": "الربيع", "option_1": "الشتاء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "بعض الحيوانات تنام خلال فصل الشتاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14947/"}, {"question": "القوة التي تجعل الحجر يسقط على الارض يسمى ___", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14957/"}, {"question": "حك القدمين بالارض يبطئ حركة الارجوحة بسبب قوة ____", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14957/"}, {"question": "هي السحب او الدفع الذي يحرك الشيء", "answer": {"option_0": "القوة", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14957/"}, {"question": "القوة التي تحرك الشيء بعيداً عني", "answer": {"option_0": "السحب", "option_1": "الدفع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14957/"}, {"question": "القوة التي تحرك الشي في اتجاهي", "answer": {"option_0": "السحب", "option_1": "الدفع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14957/"}, {"question": "الاحتكاك تبطئ حركة الاشياء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14957/"}, {"question": "تجعل الاشياء تعمل وتتغير", "answer": {"option_0": "الطاقة", "option_1": "الحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14958/"}, {"question": "عند احتكاك الدين إحداهما بالاخرى فإننا نشعر بـ ______", "answer": {"option_0": "البرودة", "option_1": "الحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14958/"}, {"question": "تقوم الشمس بـ ـــــــــــــ الملابس الرطبة", "answer": {"option_0": "تبريد", "option_1": "تجفيف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14958/"}, {"question": "يصدر الصوت عندما ______ الشيء", "answer": {"option_0": "يهتز", "option_1": "لا يهتز", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14959/"}, {"question": "طاقة تمكننا من رؤية الاشياء", "answer": {"option_0": "الضوء", "option_1": "الحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14959/"}, {"question": "عندما يُحجب الضوء يتكون الظل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14959/"}, {"question": "نستطيع ان نرى الصوت", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14959/"}, {"question": "الاهتزاز تعني الحركة الى الامام و الخلف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "1", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14959/"}, {"question": "٢٣ = .... احاد و .... عشرات", "answer": {"option_0": "٣ ، ٢", "option_1": "٢ ، ٣", "option_2": "٣ , ٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٥٧ = ..... أحاد و .... عشرات", "answer": {"option_0": "٥ ، ٧", "option_1": "٧ ، ٥", "option_2": "٥ ، ٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٤ أحاد + ٢ عشرات =", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٢٢", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٣ أحاد + ٧ عشرات =", "answer": {"option_0": "٣٧", "option_1": "٣٣", "option_2": "٧٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٩ أحاد + ٣ عشرات =", "answer": {"option_0": "٣٩", "option_1": "٩٣", "option_2": "٩٣٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٧ أحاد و ٧ عشرات =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٧", "option_2": "٧٧٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٨٢ = ..... احاد + ..... عشرات", "answer": {"option_0": "٢ ، ٨", "option_1": "٨ ، ٢", "option_2": "٨٠ ، ٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "٤٧ = ..... احاد + ..... عشرات", "answer": {"option_0": "٧ ، ٤٠", "option_1": "٧ ، ٤", "option_2": "٤٠ ، ٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "كونت مريم مجموعتين من الأزرار التي بحوزتها ، في كل منها ١٠ أزرار وبقي لديها ٤ أزرار ، ما العدد الكلى للازرار التي بحوزتها ؟", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٢٤", "option_2": "٢٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "مع بندر صفحة تحتوي ٦٠ طابعا ، قص بندر الصفحة إلى مجموعات في كل منها ١٠ طوابع ، ما عدد المجموعات المكونة من ١٠ طوابع التي عند بندر ؟", "answer": {"option_0": "٦ مجموعات ذات ١٠ طوابع", "option_1": "١٠ مجموعات ذات ٦ طوابع", "option_2": "٦ مجموعات ذات ٦ طوابع", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1320/"}, {"question": "يوجد في خزانة للكتب ٤٣ كتابا ، وعدد طلبة الصف ٣٤ طالبا ، هل يوجد ما يكفي من كتب لهؤلاء الطلبة ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1319/"}, {"question": "دخل ٧٥ طفلا إلى مسرح الأطفال ، فيه ٨ صفوف من المقاعد ، في كل صف ١٠ مقاعد ، هل بإمكان كل طفل أن يجد مقعدا يجلس عليه في المسرح ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1319/"}, {"question": "اشترك كل من خالد وهشام وسهيل في لعبة رمي القرص ، وكان خالد أول من رمى القرص ، ولم يكن هشام ثالثا ، فمن كان الثالث ؟", "answer": {"option_0": "خالد", "option_1": "سهيل", "option_2": "لا شئ من المذكورات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "يجلس كل من الطلاب فؤاد وسمير وفيصل ومحمود في غرفة الانتظار لمراجعة طبيب الأسنان ، سيدخل أولا طالب يبدأ اسمه بحرف ف ، ثم يدخل محمود ثانيا ، وسيدخل فيصل رابعا ، متي سيدخل سمير ؟", "answer": {"option_0": "أولا", "option_1": "ثانيا", "option_2": "ثالثا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "لكل من قاسم وبدر وعثمان لونه المفضل من بين الألوان البنى والرمادى والأخضر ، يفضل قاسم اللون الأخضر ويفضل بدر اللون الذي يبدأ بالحرف نفسه والذي يبدأ به اسمه ، ما اللون المفضل لعثمان ؟", "answer": {"option_0": "الاخضر", "option_1": "الرمادي", "option_2": "البني", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "قدم كل من على وحسن وسعود الطعام لواحد من الحيوانات في حديقة وهي بطة وسمكة وأرنب ، الحيوان الذي أطعمه سعود له فرو ، والحيوان الذي أطعمه حسن لا يطير ، من أطعم البطة ؟", "answer": {"option_0": "على", "option_1": "حسن", "option_2": "سعود", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "وضعت ثلاثة حيوانات ، سنجاب وأفعي وضفدع في ثلاثة أقفاص ، وقد وضع السنجاب في القفص الذي لونه يشبه لون إشارة التوقف ، أما الافعي فلم توضع في القفص الذي له لون الشمس . وضع السنجاب في القفص ......", "answer": {"option_0": "الأحمر", "option_1": "الأصفر", "option_2": "الأزرق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "وضعت ثلاثة حيوانات ، سنجاب وأفعي وضفدع في ثلاثة أقفاص ، وقد وضع السنجاب في القفص الذي لونه يشبه لون إشارة التوقف ، أما الافعي فلم توضع في القفص الذي له لون الشمس . وضعت الأفعي في القفص .......", "answer": {"option_0": "الأحمر", "option_1": "الأصفر", "option_2": "الأزرق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "وضعت ثلاثة حيوانات ، سنجاب وأفعي وضفدع في ثلاثة أقفاص ، وقد وضع السنجاب في القفص الذي لونه يشبه لون إشارة التوقف ، أما الافعي فلم توضع في القفص الذي له لون الشمس . وضع الضفدع في القفص ......", "answer": {"option_0": "الأحمر", "option_1": "الأصفر", "option_2": "الأزرق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "تعمل ليلي وياسمين وبدور سلاسل من المشابك الملونة فإذا كانت سلسلة ليلي هي الأقصر ، وسلسلة ياسمين أقصر من سلسلة بدور ، فمن التي عملت أطول سلسلة ؟", "answer": {"option_0": "ليلي", "option_1": "ياسمين", "option_2": "بدور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "عمر أحمد أكثر من ٧ سنوات ، فإذا كان عمره أقل من ١٠ سنوات ولا يساوي ٨ ، فكم عمره ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٩", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "اختار سعد عددا مكون من رقمين ، فإذا كان الرقم في منزلة العشرات أكبر من الرقم في منزلة الاحاد بمقدار ٢ ، وكان مجموع الرقمين ٨ ، ما العدد ؟", "answer": {"option_0": "٥٣", "option_1": "٣٥", "option_2": "٥١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1321/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات سبعون", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات ٥٩", "answer": {"option_0": "خمسة وتسعون", "option_1": "تسعة وخمسون", "option_2": "خمسة وخمسون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات ثمانية وثمانون", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٨٠", "option_2": "٨٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات ٤٤", "answer": {"option_0": "أربعون", "option_1": "أربعة عشر", "option_2": "أربعة وأربعون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات اثنان وعشرون", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات تسعة عشر", "answer": {"option_0": "٩٩", "option_1": "٩٠", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات ٩٠", "answer": {"option_0": "تسعون", "option_1": "تسعة", "option_2": "تسعة عشر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "اكتب العدد بالأرقام أو بالكلمات ثلاثة وسبعون", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٣", "option_2": "٣٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "كان طول ديناصور صغير جدا حوالى ثمانية وأربعين سنتيمترا ، يكتب طلال : طول الديناصور ٤٦ سنتيمترا ، هل كتابته صحيحة ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "كان طول مخالب أحد الديناصورات ثلاثين سنتيمترا ، يكتب سعد : طول المخالب ٣٠ سم ، هل كتابته صحيحة ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1322/"}, {"question": "٩٤ ..... ٤٩", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٥٣ .... ٨٦", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٤٥ .... ٢٥", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٢١ .... ٢٢", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٤٧ .... ٧٤", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٦٤ ...... ٤٦", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٧٨ .... ٧٨", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٥٦ .... ٣٥", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٤٢ .... ٨٩", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "٣٧ .... ٣٩", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1324/"}, {"question": "عد قفزيا ٤ : ٣٦ ، ٤٠ ، ٤٤ ، ٤٨ ، ....", "answer": {"option_0": "٥٢", "option_1": "٥١", "option_2": "٥٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا ٦ : ٣٦ ، ٤٢ ، ٤٨ ، ....", "answer": {"option_0": "٥٤", "option_1": "٥٣", "option_2": "٥٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا اثني عشر : ١٢ ، ٢٤ ، ٣٦ ، .....", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٤٤", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا ٥ : ١٠ ، ١٥ ، ٢٠ ، .....", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا ٢ : ٤ ، ٦ ، ٨ ، .....", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا ١٠ : ٢٠ ، ٣٠ ، ٤٠ ، ٥٠ ، .......", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا ٤ : ٢ ، ٦ ، ١٠ ، ١٤ ، .....", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٨", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "عد قفزيا ٣ : ٣ ، ٦ ، ٩ ، ١٢ ، .......", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "يعد سلطان قفزيا عشرة عشرة بشكل عكسي مبتدئا من العدد ٩٥ ، ماذا تقول له عن رقم الاحاد في أعداد النمط ؟ سيكون رقم الاحاد .....", "answer": {"option_0": "فردي قيمته ٩", "option_1": "فردي قيمته ٥", "option_2": "زوجي قيمته ٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "يعد جلال قفزيا ستة ستة ويلون الأعداد باللون الأخضر ، حيث بدأ عند ٦ وتوقف عند ٦٠ ، أخذ سامي لوحة جلال نفسها وعد قفزيا ١٢ ، ١٢ ولون الأعداد باللون الاصفر ، إذا بدأ سامي عند العدد ١٢ وتوقف عند ٦٠ ، فما الأعداد التي لونت باللونين الأخضر والأصفر معا ؟", "answer": {"option_0": "١٢ ، ٢٤ ، ٣٦ ، ٤٨ ، ٦٠", "option_1": "١٢ ، ٢٢ ، ٣٦ ، ٤٨ ، ٦٠", "option_2": "١٢ ، ٢٤ ، ٣٦ ، ٤٢ ، ٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1325/"}, {"question": "٧ + ٢ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٠", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "٣ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "٤ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "٧ + ١ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٩", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "٧ + ٥ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "٦ + ٢ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "٥ + ٤ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "في حديقة الحيوانات ٤ ثعابين مخططة ، و ٣ ثعابين لونها أصفر ، ما مجموع الثعابين في الحديقة ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "في حديقة الحيوانات دبان لونهما بنى و ٤ دببة لونها أسود ، كم دبا في الحديقة ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "رأيت في معرض الطيور ٧ طيور لونها أزرق ، و ٣ طيور لونها أحمر ، ما مجموع الطيور في المعرض ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١١", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1326/"}, {"question": "اشتري كمال ٤ سمكات ، واشترت أخته ٧ سمكات ، فكم سمكة اشتري كمال وأخته ؟", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٠", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1327/"}, {"question": "مع سعاد بعض البطاقات الملونة ، ثم حصلت على ٣ بطاقات أخري ، فأصبح معها ٩ بطاقات ، كم بطاقة كانت معها في البداية ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٢", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1327/"}, {"question": "عدد بين ٢٦ ، ٢٩ ورقم آحاده ٧ ، ما العدد ؟", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "١٧", "option_2": "٢٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "وضع محمد سياراته التي يلعب بها في صف واحد ، فكانت السيارة الحمراء خلف السيارة السوداء ، والسيارة السوداء خلف السيارة الصفراء ، ما لون السيارة التي في المقدمة ؟", "answer": {"option_0": "الحمراء", "option_1": "السوداء", "option_2": "الصفراء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "في ثلاجتنا ٤ تفاحات و ١٩ برتقالة ، فما عدد البرتقالات الزائدة على عدد التفاحات ؟", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "١٩", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "رأي خالد ٤ بطات ، إذا طارت واحدة ، فكم بطة بقيت ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٢", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "قطع على مسافة ١٥ كم وقطع خالد مسافة ١٢ كم ، كم كيلومترا قطع على أكثر من خالد ؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "عند أمل ٣ دمى : بيضاء وزرقاء وحمراء ، الدمية البيضاء ليست أطول دمية والدمية الزرقاء هي أقصر دمية ، فما هي أطول دمية ؟", "answer": {"option_0": "الحمراء", "option_1": "الزرقاء", "option_2": "البيضاء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "في بيت النمل ٨ نملات ، دخلت فيه نملتان جديدتان ، كم نملة في بيت النمل الآن ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٩", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "هناك ٣ حشرات على ورقة الشجرة ، فإذا انضم إليها ٨ حشرات أخري ، فكم حشرة أصبحت على ورقة الشجرة ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٩", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "وقفت ٧ فراشات على زهرة ، ثم انضم إليها فراشتان جديدتان ، كم فراشة على الزهرة الآن ؟", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٠", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "في خلية النحل ٩ نحلات ، إذا لم ينضم إليها أي نحلة ، فكم نحلة ستكون في الخلية ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1328/"}, {"question": "٦ + ٦ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٩ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٨", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٨ + ٨ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٧", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٧ + ٧ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٥ + ٥ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٣ + ٣ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٣", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "١٠ + ١٠ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٤ + ٤ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "عند هند ٩ أزواج من الجوارب وعند وفاء العدد نفسه من الجوارب ، فكن زوجا من الجوارب عندهما ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٧", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "يسكن ٦ عائلات في بناية ، لدى كل عائلة ولد وبنت ، ما عدد الأطفال في البناية ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1329/"}, {"question": "٧ + ٦ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٨ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٨", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٦ + ٥ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٥ + ٤ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٧ + ٨ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٢ + ٣ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٣ + ٤ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٩ + ١٠ =", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "١٨", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "حصل فراس على ٨ ريالات من والده وحصل أخوه محمود على أكثر من ذلك بريال ، اكتب جملة عددية تبين النقود التي حصل عليها الاثنان ؟", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٧", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "غسلت أمي ٧ أثواب يوم الخميس الماضي وغسلت عددا أقل من ذلك بثوب واحد يوم الجمعة ، اكتب جملة عددية تبين عدد الأثواب التي غسلتها أمي في اليومين ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1330/"}, {"question": "٧ + ٤ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٤ + ٨ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٧ + ٦ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٢ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٣ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١١", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٧ + ٥ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٨ + ٨ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٦ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "فاز زياد في ٨ مباريات لكرة الطاولة في الأسبوع الأول ، ثم فاز في ٥ مباريات أخري في الأسبوع الثاني ، ما مجموع المباريات التي فاز بها في الاسبوعين ؟", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "١٢", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "فاز فريق مدرستنا في ٦ مباريات لكرة القدم السنة الماضية ، وفاز في هذه السنة في ٩ مباريات أخري ، ما مجموع المباريات التي فاز بها فريق مدرستنا في السنتين ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1331/"}, {"question": "٦ + ٥ + ٤ =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "٦ + ٢ + ٨ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٥", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "٣ + ٣ + ٩ =", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٢", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "٧ + ٤ + ٣ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "٦ + ٤ + ٧ =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٧", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "١ + ٩ + ٤ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "٣ + ٣ + ٠ =", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "٦ + ٤ + ٠ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "عند باسم ٦ سمكات وعند سعيد ٧ سمكات و ٣ عصافير وعند جعفر ٤ سمكات ، فكم سمكة عندهم ؟", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٧", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "عند طبيب الأسنان حوض أسماك فيه ٥ سمكات ذهبية اللون و ٦ سمكات حمراء و ٨ سمكات بنية ، فكم سمكة في الحوض ؟", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1332/"}, {"question": "انهي محمد الجزء الاول من اختبار الرياضيات في ٥ دقائق ، وانهى الجزء الثاني في خمس دقائق أخري ، وانهي الجزء الأخير في ٧ دقائق ، ما اجمالى الوقت الذي استغرقه أحمد في حل اختبار الرياضيات ؟", "answer": {"option_0": "١٢ دقيقة", "option_1": "١٠ دقائق", "option_2": "١٧ دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "حسين تلميذ مجتهد ، أعطاه معلم الرياضيات ٣ هدايا ، ومعلم اللغة العربية ٨ هدايا ، ومعلم العلوم هديتين خلال الشهر الماضي ، كم هدية حصل عليها حسين ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "اشتري أبي كتبا جديدة ووضع ٨ كتب على الرف الأول ، وكتابين على الرف الثاني و ٨ كتب على الرف الثالث ، كم كتابا جديدا اشتري أبي ؟", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "١٦", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "قرأت سهام ٤ كتب عن الأسود وقرأت رباب كتابين عن النمور وقرأت سوسن ٦ كتب عن الدببة ، كم كتابا قرأت الفتيات الثلاث ؟", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "مع منار ٦ ريال ، اعطتها والدتها ٥ ريال ، واعطاها والدها ٤ ريال ، ما اجمالى الريالات مع منار ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٣", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "اشترت سارة ٤ أقلام ، ثم اعطاها أختها قلمين ، ثم اشترت سارة قلم آخر ، ما إجمالى عدد الأقلام مع سارة ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "اشترى أحمد عصفور أحمر اللون و عصفورين لونهما أصفر ، وكان عنده في المنزل ٤ عصافير خضراء ، ما إجمالي عدد العصافير لديه الآن ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "مع جميلة ٤ أقلام ملونة ومع ليلي ٧ أقلام ملونة ومع سميرة ٣ أقلام ملونة ، ما اجمالى عدد الأقلام معهن جميعا ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٣", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "في عيد ميلاد محمد أعطاه والده  ٥ هدايا ، وأمه ٣ هدايا ، واخته هديتين ، كم هدية حصل عليها محمد ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "قرأت ليلى ٣ كتب عن الطبيعة وقرأت رحاب ٤ كتب عن الكيمياء  وقرأت منى ٨ كتب عن الفيزياء ، كم كتابا قرأت الفتيات الثلاث ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1333/"}, {"question": "٦ - ٢ =", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "١٢ - ٤ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "١١ - ٢ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "٧ - ٢ =", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٦", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "٩ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "١٢ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "١٠ - ١ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "١٤ - ٣ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "كان عندى ١٢ ورقة استعملت ٥ ورقات منها ، كم ورقة بقيت ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "اشترى خليل ١١ قلم رصاص ، واستعمل منها ٣ أقلام ، كم قلم رصاص بقي ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1334/"}, {"question": "٦ - ٦ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "٩ - ٠ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "٦ - ٠ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "٩ - ٩ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "٨ - ٠ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "٧ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٣", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "١٠ - ٢ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "١١ - ٠ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "أشعل أحمد ٨ شمعات ثم جاء خالد فأطفأها كلها ، كم شمعة مازالت مشتعلة ؟", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "حضر ١١ طالبا إلى حفل مدرسي وغادر ٣ منهم مبكرين ، كم طالبا لايزال في الحفل ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1335/"}, {"question": "٨ - ٤ =", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "١٢ - ٦ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "١٨ - ٩ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "١٦ - ٨ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "١٤ - ٧ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "١٠ - ٥ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "٩ - ٩ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "٦ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٢", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "استعارت ابتسام ١٤ كتابا من المكتبة ، وقرأت منها ٧ كتب ، كم كتابا لم تقرأه بعد ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "كان مع بسام ١٨ كرة زجاحية ، أعطى ٩ كرات منها لأخيه ، كم كرة بقيت معه ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1336/"}, {"question": "معى ١٨ كرة زجاحية ، بعضها أسود وبعضها أحمر ، إذا كان عدد الكرات الحمراء يزيد على عدد الكرات السوداء بـ ٤ ، فما عدد الكرات السوداء ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "تريد شيماء أن تكتب ٢١ وصفة من وصفات الطعام في ٣ صفحات بالتساوي ، فكم وصفة ستكتب في كل صفحة ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "عند سعود ٢٢ نموذجا للقوارب والطائرات ، إذا كان عدد نماذج الطائرات يزيد على عدد نماذج القوارب بـ ٨ فكم طائرة عند سعود ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "عند سعود ٢٢ نموذجا للقوارب والطائرات ، إذا كان عدد نماذج الطائرات يزيد على عدد نماذج القوارب بـ ٨ فكم قاربا عند سعود ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "شارك ٢٠ طالبا وطالبة من مدارس مختلفة في مسابقة القراءة ، هي جرير الابتدائية وحسان بن ثابت الابتدائية والمتنبي الابتدائية ، إذا كان عدد المشاركين من مدرسة جرير ٥ طلاب ، وعدد المشاركين من مدرسة حسان بن ثابت يزيد على المشاركين من مدرسة المتنبى بواحد . ما عدد المشاركين من مدرسة حسان بن ثابت ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "شارك ٢٠ طالبا وطالبة من مدارس مختلفة في مسابقة القراءة ، هي جرير الابتدائية وحسان بن ثابت الابتدائية والمتنبي الابتدائية ، إذا كان عدد المشاركين من مدرسة جرير ٥ طلاب ، وعدد المشاركين من مدرسة حسان بن ثابت يزيد على المشاركين من مدرسة المتنبى بواحد . ما عدد المشاركين من مدرسة المتنبي ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "في حديقة الحيوانات ٩ قطط برية ، بعضها بنى اللون وبعضها الآخر أسود ، إذا كان عدد القطط السوداء أكثر من عدد القطط البنية بثلاث قطط . ما عدد القطط البنية ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "في حديقة الحيوانات ٩ قطط برية ، بعضها بنى اللون وبعضها الآخر أسود ، إذا كان عدد القطط السوداء أكثر من عدد القطط البنية بثلاث قطط . ما عدد القطط السوداء ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "عند منال ١٨ لعبة و ٣ صناديق ، إذا وزعت اللعب بالتساوي في الصناديق الثلاثة ، فكم لعبة وضعت في الصندوق الواحد ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "اعطى سالم ١٣ بالونا ملونا  لأخيه وأخته ، إذا اعطى أخاه ٣ بالونات أكثر مما أعطى أخته ، فكم بالونا أعطى أخاه ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٦", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1337/"}, {"question": "١٢ - ٥ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "١٥ - ٩ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "١٣ - ٥ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "٤ + ٧ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "١٠ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "٧ + ٨ =", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "١٤", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "١٧ - ٨ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "٨ + ٥ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "عند عماد ١٥ كتابا ، قرأ منها ٨ كتب ، كم كتابا لم يقرأه بعد ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "رسمت سناء ٨ صور الشهر الماضى ، ورسمت ٩ صور في هذا الشهر ، كم صورة رسمت سناء في الشهرين ؟", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1338/"}, {"question": "١٢ - .... = ٨", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "..... + ٦ = ١٥", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "٨ + ..... = ١٣", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "٤ + ..... = ١١", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "١٧ - .... = ٨", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "٩ + .... = ١٢", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": ".... + ٦ = ١٤", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "٧ + .... = ١٣", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "يلعب داود وأصدقائه بطائراتهم الورقية ، وكان معهم ١٦ طائرة ، علق بعضها في الأشجار ، فبقي معهم ٧ طائرات ، كم طائرة ورقية علقت في الأشجار ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "كان على شاطئ البحر ١٥ قاربا ، أنطلق بعضها في البحر وبقى على الشاطئ ٩ قوارب ، كم قاربا انطلق في البحر ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1339/"}, {"question": "يتكون الريال من أربعة أرباع ، إذا كان مع إسماعيل ٣ ريالات ، فكم ربع ريال يكون معه ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٩", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "طائرة صغيرة تتسع لـ ٣٠ حقيبة ، إذا كان يسمح للمسافر الواحد بحقيبتين ، فكم مسافرا يمكن أن تحمل هذه الطائرة ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٢", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "يمكن شراء ٥ قطع حلوى مقابل ريال واحد ، كم قطعة حلوى يمكن أن نشتري بـ ٣ ريالات ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "تستعمل خالتي معلقتين صغيرتين من ملح الطعام لكل رغيف تخبزه ، كم رغيفا تخبز إذا استعملت ٨ معالق من الملح ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "يقدم أحد المطاعم ٣ أرغفة خبز مع كل وجبة إفطار ، إذا طلب ٥ أشخاص وجبة واحدة لكل منهم فكم رغيفا يقدم لهم جميعا ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٥", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "يحب علاء أن يلعب كرة السلة في ساحة منزله ، لذا فهو يرمى الكرة نحو السلة ٢٠ مرة في اليوم ، كم يوما يحتاج حتي يرمي الكرة ١٠٠ مرة ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "لدى ذكري ٤ أزواج من الجوارب في خزانتها ، كم جوربا في الدرج ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٦", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "يريد حسين أن يوصل ٦٠ صندوقا إلى أصحابها ، لكن سيارته تسع ١٠ صناديق فقط ، كم مرة سيستعمل سيارته ليوصل الصناديق جميعها ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "يتسلم متجر بسام علب العصير في صناديق يسع كل منها ٤ علب ، إذا كان أحمد بحاجة إلى ٢٠ علبة من العصير ، فكم صندوقا يجب أن يشتري ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "تحتفل سارة يوم السبت المقبل بعيد ميلادها وتحتاج إلى ٥٠ قطعة كيك ، إذا كانت كل علبة تحتوي على ٥ قطع من الكيك ، كم علبة يجب أن تشتري سارة ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1352/"}, {"question": "٥ ، ١٠، ......... ،٢٠  اكملي الفراغ", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "١٠", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1109/"}, {"question": "المسألة التي تحتاج إلى إعادة تجميع هي:", "answer": {"option_0": "١٢+٣", "option_1": "١٣+٤", "option_2": "٥٢+٧", "option_3": "١٦+٩", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "حل السؤال التالي باستخدام خطة الحل العكسي:اشترت هناء \" ٧\" قصص، واشترت لميس أكثر من ذلك العدد\" بأربع\" ، واشترت ليلى أكثر مما اشترت لميس\" بست \" قصص، فكم قصة اشترت ليلى؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٣", "option_3": "١٧", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "أجد ناتج: ٥٠ + ٣٠  =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "٩٠", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "وزعت مريم على أخواتها \" ٢٣ \" بطاقة ملونة، وبقي معها\" ٥ \" بطاقات، فكم بطاقة كان معها قبل التوزيع؟", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٢٦", "option_2": "٢٧", "option_3": "٢٨", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "عددان مجموعهما \" ١٣ \" والفرق بينهما \" ٧ \" ما هما العددان؟", "answer": {"option_0": "٦ ، ٧", "option_1": "٥ ، ٨", "option_2": "٤ ، ٩", "option_3": "٣ ، ١٠", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "ناتج جمع\" ٦ \" عشرات +\" ٣ \"عشرات =", "answer": {"option_0": "٧ عشرات", "option_1": "٨ عشرات", "option_2": "٩ عشرات", "option_3": "١٠ عشرات", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "ناتج عملية الجمع : ٢٧+٦ يساوي:", "answer": {"option_0": "٧ آحاد و ٨ عشرات", "option_1": "٣ آحاد و ٢ عشرات", "option_2": "١٣ آحاد و ٣ عشرات", "option_3": "٣ آحاد و ٣ عشرات", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "ناتج طرح العشرات: 80-30 =........", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "٦٠", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "إذا كان عدد طلاب الصف الأول الابتدائي\" ٣٣ \"طالبًا، وعدد طلاب الصف الثاني الابتدائي \" ٢٦ \"طالبًا، وعدد طلاب الصف الثالث الابتدائي\" ٢٤ \"طالبًا. كم عدد طلاب الصفوف الثلاثة؟", "answer": {"option_0": "٦٩", "option_1": "٧٣", "option_2": "٨٣", "option_3": "٩٥", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2107/"}, {"question": "صنع مصنع للكراسي ٩٧٦ كرسيًا .كم مئة في هذا العدد ؟كم عشرة في هذا العدد ؟كم آحاد في هذا العدد ؟", "answer": {"option_0": "٧ آحاد ، ٦ عشرات ، ٩ مئات.", "option_1": "٩ آحاد ، ٧ عشرات ، ٦ مئات.", "option_2": "٦ آحاد ، ٧ عشرات ، ٩ مئات.", "option_3": "٦ آحاد ، ٩ عشرات ، ٧ مئات.", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "ما هو العدد الذي فيه ٩ عشرات ، وَ ٥ آحاد ، وَ ٨ مئات ؟", "answer": {"option_0": "٨٥٩", "option_1": "٨٩٥", "option_2": "٩٨٥", "option_3": "٩٥٨", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "كيف نكتب العدد \"خمس مئة و ثمان و سبعون\" بالأرقام؟", "answer": {"option_0": "٥٨٧", "option_1": "٥٧٨", "option_2": "٧٨٥", "option_3": "٨٥٧", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "إذا باعت مكتبة ٧٤٩ كتاباً يوم الجمعة ، و ٩٨٤ كتاباً يوم السبت ، و ٦٢١ كتاباً يوم الأحد، فإن ترتيب مبيعات الكتب من الأصغر إلى الأكبر هو:(من اليمين الى اليسار)", "answer": {"option_0": "٧٤٩ ، ٦٢١ ، ٩٨٤", "option_1": "٦٢١ ، ٧٤٩ ، ٩٨٤", "option_2": "٩٨٤ ، ٧٤٩ ، ٦٢١", "option_3": "٦٢١ ، ٩٨٤ ، ٧٤٩", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "كتب أحمد أرقام المنازل في شارعه ، وهي :  ١٥٥ ، ١٦٥ ، ١٧٥ ، . . .  ، ١٩٥إذا استمر في ترقيم المنازل على نفس النمط ، فما هو رقم المنزل الذي نسيه؟", "answer": {"option_0": "١٤٥", "option_1": "١٩٠", "option_2": "١٩٥", "option_3": "١٨٥", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "الصورة التحليلية للعدد  ٧٤٥   هي :", "answer": {"option_0": "٥ + ٤ + ٧", "option_1": "٥ + ٤٠ + ٧", "option_2": "٥ + ٤ + ٧٠٠", "option_3": "٥ + ٤٠ + ٧٠٠", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "متوازي الأضلاع وشبه المنحرف متشابهان لأن :", "answer": {"option_0": "لهما ٦ أضلاع و ٦ رؤوس .", "option_1": "لهما ٥ أضلاع و ٥ رؤوس .", "option_2": "لهما ٤ أضلاع و ٤ رؤوس .", "option_3": "لهما ٣ أضلاع و ٣ رؤوس .", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "اي مما يأتي يبين العدد  ( ٨٥١ )  بالكلمات ؟", "answer": {"option_0": "ثمان مئة وخمسة عشر", "option_1": "ثمان مئة وواحد وخمسون", "option_2": "واحد خمسة ثمانية", "option_3": "ثمانية خمسة واحد", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "للضفدع الواحد ٤  أرجل  ، وللضفدعين ٨  أرجل ، كم رجلاً لثلاث ضفادع ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٨", "option_2": "١٠", "option_3": "١٢", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "العدد الزوجي من بين الأعداد التالية هو :", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "٩", "option_2": "١", "option_3": "٣", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29686/"}, {"question": "أي مما يأتي يمثّل عدًّا قفزيًا بالعشرات ؟", "answer": {"option_0": "٢٠ ، ٣٠ ، ٥٠ ، ٧٠ ، ٨٠", "option_1": "٣٠ ، ٤٠ ، ٥٠ ، ٦٠ ، ٧٠", "option_2": "١٠ ،٢٠ ، ٤٠ ، ٨٠ ، ٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20727/"}, {"question": "ماهي الأعداد المفقودة عند العدّ خمسات؟٥  ،  ١٠ ،  ١٥  ، ...  ،  ٢٥  ، ...  ،  ٣٥  ،  ...", "answer": {"option_0": "٢٠ ، ٢٥ ، ٣٠", "option_1": "٢٥ ، ٣٠ ، ٣٥", "option_2": "٢٠ ، ٣٠ ، ٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20727/"}, {"question": "ماهي الأعداد المفقودة عند العدّ بالعشرات؟١٠ ،  ٢٠ ،  ...  ،  ...  ،  ٥٠  ،  ...", "answer": {"option_0": "٢٠ ، ٣٠ ، ٤٠", "option_1": "٣٠ ، ٤٠ ، ٥٠", "option_2": "٣٠ ، ٤٠ ، ٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20727/"}, {"question": "مع خولة  ٣  أوراق نقدية قيمتها  ١٦  ريالاً ،  فما فئات هذه الأوراق؟", "answer": {"option_0": "ورقة من فئة ١٠ ريالات ، و ورقتان من فئة ٥ ريالات.", "option_1": "ورقة من فئة ١٠ ريالات ، و ورقة من فئة ٥ ريالات ، و ورقة من فئة ريال.", "option_2": "ورقتان من فئة ٥ ريالات، و ورقة من فئة ريال.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20727/"}, {"question": "تريد هند أن تكُون ٩٥ ريالاً من  ٧  أوراق نقدية فقط.فهي تحتاج إلى ....... ورقة من فئة ٥٠ ريالًا ،  وَ ......  أوراق من فئة عشر ريالات،  وَ .......  أوراق  من فئة خمس ريالات.الأعداد التي نملأ بها الفراغ على الترتيب هي:", "answer": {"option_0": "١ ، ٢ ، ٣", "option_1": "١ ، ٣ ، ٣", "option_2": "١ ،٤ ،١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20727/"}, {"question": "٨ + ٢ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15900/"}, {"question": "١٠ - ٥ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15900/"}, {"question": "١٠ ،  ٢٠  ،  ٣٠   ،   ________", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15900/"}, {"question": "العطس يستغرق ....", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "غسل الوجه يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "التسوق يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "ربط الحذاء يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "تحضير حقيبة المدرسة يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "اللعب في الحديقة يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "قراءة قصة يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "التبسم لصديق يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "السلام على صديق يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "غسل اليدين يستغرق", "answer": {"option_0": "ثانية واحدة", "option_1": "دقيقة واحدة", "option_2": "ساعة واحدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15470/"}, {"question": "اعود من مدرستي .....", "answer": {"option_0": "صباحا", "option_1": "ظهرا", "option_2": "مساءا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15464/"}, {"question": "100 ريال = .... قطعة من فئة الريال", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "50", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15463/"}, {"question": "100 ريال = .... قطعة من فئة ريالان", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "50", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15463/"}, {"question": "100 ريال = .... من فئة 50 ريال", "answer": {"option_0": "ورقتان", "option_1": "10 قطع", "option_2": "5 قطع", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15463/"}, {"question": "100 ريال = ..... من فئة 10 ريالات", "answer": {"option_0": "ورقتان", "option_1": "5 أوراق", "option_2": "10 أوراق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15463/"}, {"question": "أعد ، ثم اكتب المجموع كل خمسة أوراق من 10 ريال تشكل ... ريالا", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "25", "option_2": "50", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15453/"}, {"question": "أعد ، ثم اكتب المجموع كل عشرة أوراق من 5 ريال تشكل .... ريال", "answer": {"option_0": "40", "option_1": "20", "option_2": "50", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15453/"}, {"question": "اشترك مروان وسعيد وحسين  في مسابقة للقراءة ، لم يحصل مروان على المركز الثاني ، وحصل سعيد على نقاط أكثر من مروان ، فإذا كان سعيد في المركز الثاني ، فمن الذي حصل على المركز الأول ؟", "answer": {"option_0": "حسين", "option_1": "مروان", "option_2": "سعيد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "في مزرعة والد سلمان ٢٤ بقرة ، وفيها ضعف ذلك العدد من الخراف ، كم بقرة وخروفا في مزرعة أبي سلمان ؟", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٦٣", "option_2": "٨١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "باع جزار ٣ خراف ، كتلة الأول ٣٧ كيلوجراما وكتلة الثاني ٣٦ كيلوجراما وكتلة الثالث ٢٦ كيلوجراما ، كم كيلو جراما من اللحم باع الجزار ؟", "answer": {"option_0": "٩٨", "option_1": "٩٧", "option_2": "٩٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "أنفق أحمد ٣٠ ريالا يوم الجمعة ، وأنفق أكثر من ذلك المبلغ بأربعة ريالات يوم السبت ، وأنفق يوم الأحد مبلغا يساوي ما أنفقه يوم السبت ، كم ريالا أنفق أحمد يوم الأحد ؟", "answer": {"option_0": "٣٣", "option_1": "٣٤", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "رسم بكر ١٧ صورة ورسم زياد أكثر مما رسم بكر بصورتين ، كم صورة رسم زياد ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٨", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "جمعت رباب وصديقتها سمية ٤٥ بطاقة ملونة ، وجمعت سميرة وصديقاتها هيام العدد نفسه من البطاقات ، ما مجموع البطاقات التي جمعتها الفتيات الأربع ؟", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٥", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "في مدرستنا ٣٠ كرة قدم ، و ٣٠ كرة طائرة ، ما مجموع الكرات في مدرستنا ؟", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٦٠", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "عددين مجموعهما ١٦ و الفرق بينهما ٤ ، ما هذان العددان ؟", "answer": {"option_0": "١١ , ٥", "option_1": "١١ ، ٧", "option_2": "١٠ ، ٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "عددان مجموعهما ١٥ والفرق بينهما ١ ، ما هذان العددان ؟", "answer": {"option_0": "٨ ، ٩", "option_1": "٨ ، ٧", "option_2": "٧ ، ٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1351/"}, {"question": "٢٦ + ٤٥ + ٢٤ =", "answer": {"option_0": "٩٩", "option_1": "٩٨", "option_2": "٩٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٥٢ + ٢٣ + ١٨ =", "answer": {"option_0": "٩٣", "option_1": "٩٤", "option_2": "٩٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٢٣ + ٣٣ + ٤٣ =", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "٩٩", "option_2": "٩٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٧١ + ١٤ + ١٣ =", "answer": {"option_0": "٩٨", "option_1": "٩٩", "option_2": "٩٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٥٣ + ٢٧ + ١٠ =", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٥", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "١١ + ١٩ + ٢٤ =", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٥٤", "option_2": "٥٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٢٩ + ٤١ + ٢٠ =", "answer": {"option_0": "٧٩", "option_1": "٨٦", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٣٥ + ٢٧ + ١٥ =", "answer": {"option_0": "٧٧", "option_1": "٧٨", "option_2": "٧٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "٢٨ + ٢٥ + ٣٥ =", "answer": {"option_0": "٨٧", "option_1": "٨٨", "option_2": "٨٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "تعاونت عائلة جاسم في قطف ثمار التين من بستان العائلة ، قطف جاسم ٣٥ ثمرة ، وقطفت زوجته ٢٦ ثمرة ، وقطف ابنهما ٢٤ ثمرة ، كم ثمرة قطفت العائلة ؟", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٥", "option_2": "٨٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1350/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٥٤ + ١٥ =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٣٤ + ٣٧ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٥", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٢٤ + ١٩ =", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٥٠", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ١٧ + ١٧ =", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٥٨ + ٢٩ =", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٥", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٣٢ + ٤١ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٥", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٤٨ + ٢٦ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٨٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "قرب كل عدد إلى أقرب عشرة ، ثم قدر ناتج الجمع : ٢٩ + ١٤ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٤٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "حضر الحفل المدرسي ٣٤ معلما و ٥٧ طالبا ، كم شخصا حضر الحفل المدرسي تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "٧٥", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "في السلة الأولي ٢٤ تفاحة وفي السلة الثانية ٣٧ تفاحة ، كم تفاحة في السلتين تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٥٥", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1349/"}, {"question": "٣٥ + ٢٥ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٥", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "١٥ + ٥٩ =", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٧٣", "option_2": "٧٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "٢٩ + ١٨ =", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٤٧", "option_2": "٤٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "٥٦ + ٣٦ =", "answer": {"option_0": "٩٢", "option_1": "٩٤", "option_2": "٩٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "٢٧ + ٢٨ =", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٤٥", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "١٤ + ٣٣ =", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "٤٧", "option_2": "٤٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "٣٧ + ٤٦ =", "answer": {"option_0": "٨٢", "option_1": "٨٣", "option_2": "٨٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "٥٤ + ٢٢ =", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٧٦", "option_2": "٨٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "باع محمود ٣٢ مترا من القماش ، وباع سالم ١٧ مترا ، كم مترا من القماش باع الاثنان ؟", "answer": {"option_0": "٤٩", "option_1": "٤٧", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "زرع طلاب الصف الثاني ٤٥ شجرة ، وطلاب الصف الثالث ٤٠ شجرة ، كم شجرة زرع جميع الطلاب ؟", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٦", "option_2": "٨٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1348/"}, {"question": "٥٦ + ٨ =", "answer": {"option_0": "٦٤", "option_1": "٦٣", "option_2": "٦٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٨٤ + ٣ =", "answer": {"option_0": "٨٨", "option_1": "٨٧", "option_2": "٨٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٦٦ + ٦ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧١", "option_2": "٧٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٢٩ + ٤ =", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٣", "option_2": "٣٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٥٤ + ٧ =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٢", "option_2": "٦١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٣٧ + ٩ =", "answer": {"option_0": "٤٦", "option_1": "٤٥", "option_2": "٤٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٢١ + ٩ =", "answer": {"option_0": "٢٩", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٤٥ + ٦ =", "answer": {"option_0": "٥١", "option_1": "٥٠", "option_2": "٤٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "حفظ فراس ٣٤ سورة من القرآن الكريم في السنة الماضية ، وفي هذه السنة حفظ ٨ سور أخري ، فكم سورة حفظ فراس في السنتين ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "كان في صفنا ٢٤ طالبا عند بداية العام الدراسي وفي الفصل الثاني انضم إلينا ٥ طلاب جدد ، كم طالبا أصبح في صفنا الآن ؟", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٢٨", "option_2": "٢٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1347/"}, {"question": "٢٤ + ٧ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣١", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٣٦ + ٨ =", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٤٣", "option_2": "٤٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٢٨ + ٥ =", "answer": {"option_0": "٣٣", "option_1": "٣٢", "option_2": "٣١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٤٧ + ٤ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥١", "option_2": "٥٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٢٣ + ٣ =", "answer": {"option_0": "٢٦", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "١٥ + ٧ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢١", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٢٣ + ٨ =", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٣", "option_2": "٣١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "قرأ مروان ١٢ قصة الشهر الماضي ، و ٩ قصص هذا الشهر ، كم قصة قرأ مروان في الشهرين ؟", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "وفر نعمان ٩ ريالات الأسبوع الماضي ، ووفر ٢٣ ريالا هذا الأسبوع ، كم ريالا وفر نعمان خلال الاسبوعين ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣١", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٤٧ + ٦ =", "answer": {"option_0": "٥٢", "option_1": "٥٣", "option_2": "٥٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1346/"}, {"question": "٢٤ + ٥ =", "answer": {"option_0": "٢٨", "option_1": "٢٩", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "٥٦ + ١٣ =", "answer": {"option_0": "٦٩", "option_1": "٩٦", "option_2": "٦٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "٧٣ + ٢٢ =", "answer": {"option_0": "٩١", "option_1": "٩٣", "option_2": "٩٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "٢٠ + ٣٤ =", "answer": {"option_0": "٥٤", "option_1": "٥٣", "option_2": "٥١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "١١ + ٣ =", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٤", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "٦١ + ١ =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٣", "option_2": "٦٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "١٢ + ١٤ =", "answer": {"option_0": "٢٦", "option_1": "٢٤", "option_2": "٢٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "١٧ + ٣ =", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "قالت فوزية أن ناتج ٣٥ + ٢ يساوى ٣٣ ، هل ما قالته فوزية صحيح ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "مع سهام ٣١ وردة واهدتها اختها ٢٦ وردة أخري ، كم وردة صارت مع سهام ؟", "answer": {"option_0": "٥٦", "option_1": "٥٧", "option_2": "٥٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1345/"}, {"question": "في مزرعة عمى عدد من الطيور ، يزيد عددها ١٢ طائرا على عدد الطيور في مزرعة أبي ، إذا كان عدد الطيور في مزرعة أبي يزيد ٥ طيور على ما في مزرعة جدى ، وكان في مزرعة جدى ١٠ طيور ، كم طائرا في مزرعة عمى ؟", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٢٦", "option_2": "٢٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "اشترت فاطمة دجاجا يزيد عدده بمقدار ٥ دجاجات على ما اشترته مها ، وهو ٤ دجاجات ، كما اشترت عائشة دجاجا يزيد بمقدار ٦ دجاجات على ما اشترته فاطمة ، كم دجاجة اشترت عائشة ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "خبزت خالتى ٧ كعكات وخبزت أمي أكثر من ذلك العدد بأربع كعكات ، وخبزت أختي أكثر مما خبزت أمي بست كعكات ، فكم كعكة خبزت أختي ؟", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٨", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "قطف عدنان عددا من التفاح يزيد على ما قطفه أحمد بمقدار ٥ تفاحات ، وقطف أحمد أكثر مما قطفه أمجد بمقدار ٣ تفاحات ، فإذا قطف أمجد تفاحتين ، فكم تفاحة قطف عدنان ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "مع ابراهيم مجموعة من الكتب العلمية ، إذا أعطى ٣ منها لأخته هناء ، ثم أعطي كتابين منها لأخيه بندر ، وبقى معه ٤٤ كتابا ، فكم كتابا كان مع إبراهيم في البداية ؟", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٤٩", "option_2": "٤٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "وزع المعلم على طلابه ٢٣ نظارة للسباحة ، وبقى معه ١٠ نظارات ، كم نظارة كانت معه قبل التوزيع ؟", "answer": {"option_0": "٣٣", "option_1": "٣٤", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "أعطت خلود أخاها ٥ وردات ، ثم أعطت ٣ وردات لأختها ، فبقي معها ٥ وردات فقط ، كم وردة كانت مع خلود في البداية ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "علق الطلبة ٢٠ بالونا أخضر في غرفة الصف ، و ٢٢ بالونا أبيض وبقي على الأرض ٤ بالونات أخري ، ما مجموع البالونات التي أحضرها الطلبة إلى غرفة الصف ؟", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٤٤", "option_2": "٤٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "وزعت معلمة التربية الفنية ١٥ علبة صمغ على طالباتها ، وبقى معها ٤ علب أخري ، كم علبة كانت مع المعلمة قبل التوزيع ؟", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "١٨", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "اعطت سارة والدتها ٣ وردات واعطت اختها ٤ وردات وبقي معها ٥ وردات ، كم وردة كانت معها منذ البداية ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1344/"}, {"question": "٤٧ + ٤٠ =", "answer": {"option_0": "٨٧", "option_1": "٧٨", "option_2": "٧٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٧٣ + ٢٠ =", "answer": {"option_0": "٨٣", "option_1": "٩٣", "option_2": "٧٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٤٢ + ٥٠ =", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٨٢", "option_2": "٩٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٢٤ + ٢٤ =", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٢٢ + ٣٣ =", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٥٥", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٤١ + ٥٦ =", "answer": {"option_0": "٩٧", "option_1": "٨٧", "option_2": "٧٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٣٤ + ٢٢ =", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٥٦", "option_2": "٧٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٣٤ + ٣٥ =", "answer": {"option_0": "٧٩", "option_1": "٨٩", "option_2": "٦٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "عند سعاد ٢٧ ربطة شعر وعند أختها ٣٢ ربطة شعر ، مم ربطة شعر عند الاختين ؟", "answer": {"option_0": "٥٩", "option_1": "٩٥", "option_2": "٦٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٢٨ + ٤٠ =", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٦٨", "option_2": "٦٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1343/"}, {"question": "٧ عشرات + ٢ عشرات =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٢٧", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "٦ عشرات + ٢ عشرات =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٢٦", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "١ عشرات + ٧ عشرات =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧١", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "٢٠ + ٤٠ =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٨٠", "option_2": "٤٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "٣٠ + ٤٠ =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "٥٠ + ٣٠ =", "answer": {"option_0": "٣٥", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "٨٠ + ١٠ =", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٩٠", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "١٠ + ٦٠ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "٦١", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "علبة فيها ١٠ قطع حلوى وعلبة أخرى فيها ٥٠ قطعة ، كم قطعة في العلبتين معا ؟", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٦٠", "option_2": "٥١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "في المكتبة ٢٠ قلما أحمر و ٤٠ قلما أسود ، كم قلما في المكتبة ؟", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٤٢", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1342/"}, {"question": "2 مئات = .... عشرات", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "200", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "1 مئات = ..... آحاد", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "100", "option_2": "1000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "3 مئات = ..... آحاد", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "30", "option_2": "300", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "6 مئات = .... آحاد", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "60", "option_2": "600", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "8 مئات = .... عشرات", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "80", "option_2": "800", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "7 مئات = ..... آحاد", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "70", "option_2": "700", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "9 مئات = ...... عشرات", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "90", "option_2": "900", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "مئة واحدة = .... عشرات", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "10", "option_2": "100", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "5 مئات = .... آحاد", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "50", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "4 مئات = .... عشرات", "answer": {"option_0": "400", "option_1": "40", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15671/"}, {"question": "ما قيمة الرقم 1 في العدد 712", "answer": {"option_0": "آحاد", "option_1": "عشرات", "option_2": "مئات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15673/"}, {"question": "ما قيمة الرقم 1 في العدد 165", "answer": {"option_0": "آحاد", "option_1": "عشرات", "option_2": "مئات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15673/"}, {"question": "9 آحاد و 4 عشرات و 1 مئات", "answer": {"option_0": "149", "option_1": "194", "option_2": "491", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15675/"}, {"question": "5 آحاد و 2 عشرات و 1 مئات", "answer": {"option_0": "215", "option_1": "125", "option_2": "152", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15675/"}, {"question": "0 آحاد و 7 عشرات و 8 مئات", "answer": {"option_0": "780", "option_1": "78", "option_2": "870", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15675/"}, {"question": "8 + 30 + 600", "answer": {"option_0": "683", "option_1": "638", "option_2": "863", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15675/"}, {"question": "8 + 60 + 700", "answer": {"option_0": "786", "option_1": "768", "option_2": "876", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15675/"}, {"question": "4 + 20 + 500", "answer": {"option_0": "524", "option_1": "542", "option_2": "425", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15675/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالكلمات 226", "answer": {"option_0": "مئتان وعشرون", "option_1": "مئتان وستة وعشرون", "option_2": "مئة وستة وعشرون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالكلمات 306", "answer": {"option_0": "ثلاث مئة وستين", "option_1": "ثلاث مئة وستة", "option_2": "ست مئة وثلاثة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالكلمات 1000", "answer": {"option_0": "مئة", "option_1": "ألف", "option_2": "عشرة آلاف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالكلمات 504", "answer": {"option_0": "أربعة مئة وخمسة", "option_1": "خمس مئة", "option_2": "خمس مئة وأربعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالأرقام ألف", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "1000", "option_2": "10000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالأرقام سبع مئة وثمانية عشر", "answer": {"option_0": "708", "option_1": "780", "option_2": "718", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالأرقام ست مئة وأربعة عشر", "answer": {"option_0": "614", "option_1": "641", "option_2": "416", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالأرقام تسع مئة وواحد", "answer": {"option_0": "900", "option_1": "901", "option_2": "910", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالأرقام ثلاث مئة وستون", "answer": {"option_0": "306", "option_1": "366", "option_2": "360", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "اكتب الأعداد بالأرقام ست مئة وواحد وخمسون", "answer": {"option_0": "615", "option_1": "650", "option_2": "651", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15677/"}, {"question": "142 ... 124", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "253 ... 257", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "313...313", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "842 ... 795", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "694 ... 694", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "203 ... 153", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "100 ... 1000", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "999 ... 99", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "133 ... 133", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "132 ... 213", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15680/"}, {"question": "اكتب الأعداد المفقودة 340 ، 350 ، 360 ، .... ، 380", "answer": {"option_0": "375", "option_1": "370", "option_2": "385", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اكتب الأعداد المفقودة 578 ، 579 ، ... 581 ، 582", "answer": {"option_0": "581", "option_1": "580", "option_2": "589", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اكتب الأعداد المفقودة 941 ، 841 ، ... ،641", "answer": {"option_0": "842", "option_1": "851", "option_2": "741", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اكتب الأعداد المفقودة 679 ، 678 ، ... ، 676", "answer": {"option_0": "676", "option_1": "679", "option_2": "677", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اختر العدد الزوجي", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "13", "option_2": "16", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اختر العدد الزوجي", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "47", "option_2": "31", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اختر العدد الزوجي", "answer": {"option_0": "911", "option_1": "693", "option_2": "580", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اختر العدد الفردي", "answer": {"option_0": "222", "option_1": "100", "option_2": "47", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اختر العدد الفردي", "answer": {"option_0": "153", "option_1": "504", "option_2": "680", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "اختر العدد الفردي", "answer": {"option_0": "924", "option_1": "20", "option_2": "61", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15698/"}, {"question": "المبني المصمم على شكل متوازى مستطيلات له 38 نافذة في كل جانب من جوانبه الأربعة ، ينظفها عاملان ، بحيث يغسل كل منهما مثلما يغسل الآخر ، فكم نافذة سيغسل كل منهما ؟", "answer": {"option_0": "19", "option_1": "20", "option_2": "21", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15701/"}, {"question": "عدد الأوجه يساوي 0 في ....", "answer": {"option_0": "الأسطوانة", "option_1": "الكرة", "option_2": "المخروط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15705/"}, {"question": "= 200 + 500", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "700", "option_2": "800", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 400 + 400", "answer": {"option_0": "800", "option_1": "1600", "option_2": "4000", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 700 + 100", "answer": {"option_0": "7000", "option_1": "800", "option_2": "900", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 300 + 600", "answer": {"option_0": "700", "option_1": "800", "option_2": "900", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 200 + 400", "answer": {"option_0": "500", "option_1": "600", "option_2": "700", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 100 + 100", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "300", "option_2": "200", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 100 + 800", "answer": {"option_0": "8000", "option_1": "900", "option_2": "1000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 500 + 100", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "5000", "option_2": "700", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 200 + 600", "answer": {"option_0": "1200", "option_1": "700", "option_2": "800", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 0 + 600", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "6000", "option_2": "600", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15824/"}, {"question": "= 426 + 245", "answer": {"option_0": "670", "option_1": "671", "option_2": "672", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 127 + 648", "answer": {"option_0": "770", "option_1": "775", "option_2": "780", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 651 + 39", "answer": {"option_0": "680", "option_1": "670", "option_2": "690", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 521 + 267", "answer": {"option_0": "788", "option_1": "778", "option_2": "878", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 349 + 441", "answer": {"option_0": "780", "option_1": "790", "option_2": "800", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 243 + 219", "answer": {"option_0": "462", "option_1": "426", "option_2": "466", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "468 + 23", "answer": {"option_0": "490", "option_1": "499", "option_2": "491", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 561 + 26", "answer": {"option_0": "588", "option_1": "587", "option_2": "580", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 236 + 518", "answer": {"option_0": "754", "option_1": "755", "option_2": "745", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "367 + 516", "answer": {"option_0": "883", "option_1": "882", "option_2": "881", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15828/"}, {"question": "= 93 + 523", "answer": {"option_0": "611", "option_1": "616", "option_2": "610", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 53 + 354", "answer": {"option_0": "407", "option_1": "417", "option_2": "427", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 192 + 735", "answer": {"option_0": "920", "option_1": "917", "option_2": "927", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "456 + 291", "answer": {"option_0": "737", "option_1": "747", "option_2": "757", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 732 + 167", "answer": {"option_0": "889", "option_1": "908", "option_2": "899", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 29 + 689", "answer": {"option_0": "728", "option_1": "718", "option_2": "738", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 581 + 263", "answer": {"option_0": "844", "option_1": "854", "option_2": "834", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 1 + 586", "answer": {"option_0": "588", "option_1": "587", "option_2": "589", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 60 + 446", "answer": {"option_0": "606", "option_1": "506", "option_2": "516", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 352 + 475", "answer": {"option_0": "827", "option_1": "817", "option_2": "807", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15830/"}, {"question": "= 376 + 583 إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "960", "option_1": "1000", "option_2": "959", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 376 + 583 إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "960", "option_1": "1000", "option_2": "959", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 376 + 583 ناتج الجمع المضبوط", "answer": {"option_0": "960", "option_1": "1000", "option_2": "959", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 246 + 212 إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "458", "option_1": "400", "option_2": "460", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 246 + 212 إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "458", "option_1": "400", "option_2": "460", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 246 + 212 ناتج الجمع المضبوط", "answer": {"option_0": "458", "option_1": "400", "option_2": "460", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 625 + 355 إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "1000", "option_1": "980", "option_2": "990", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 625 + 355 إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "1000", "option_1": "980", "option_2": "990", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 625 + 355 ناتج الجمع المضبوط", "answer": {"option_0": "1000", "option_1": "980", "option_2": "990", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 385 + 517", "answer": {"option_0": "900", "option_1": "902", "option_2": "910", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15856/"}, {"question": "= 100 - 800", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "700", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 200 - 200", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "100", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 500 - 600", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "100", "option_2": "1100", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 400 - 900", "answer": {"option_0": "400", "option_1": "500", "option_2": "300", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 100 - 700", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "800", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 0 - 500", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "0", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 300 - 700", "answer": {"option_0": "300", "option_1": "400", "option_2": "1100", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 200 - 400", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "300", "option_2": "200", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 300 - 800", "answer": {"option_0": "400", "option_1": "450", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 600 - 600", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "100", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15861/"}, {"question": "= 128 - 382", "answer": {"option_0": "250", "option_1": "254", "option_2": "258", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 49 - 467", "answer": {"option_0": "408", "option_1": "400", "option_2": "418", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 66 - 575", "answer": {"option_0": "519", "option_1": "529", "option_2": "509", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 507 - 754", "answer": {"option_0": "240", "option_1": "247", "option_2": "245", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 325 - 455", "answer": {"option_0": "120", "option_1": "110", "option_2": "130", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 436 - 780", "answer": {"option_0": "344", "option_1": "334", "option_2": "354", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 35 - 652", "answer": {"option_0": "607", "option_1": "627", "option_2": "617", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 6 - 931", "answer": {"option_0": "925", "option_1": "915", "option_2": "905", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 219 - 742", "answer": {"option_0": "520", "option_1": "523", "option_2": "535", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 307 - 550", "answer": {"option_0": "244", "option_1": "242", "option_2": "243", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15862/"}, {"question": "= 295 - 586", "answer": {"option_0": "281", "option_1": "291", "option_2": "271", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 43 - 638", "answer": {"option_0": "595", "option_1": "585", "option_2": "605", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 777 - 929", "answer": {"option_0": "142", "option_1": "152", "option_2": "162", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 433 - 870", "answer": {"option_0": "427", "option_1": "447", "option_2": "437", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 362 - 545", "answer": {"option_0": "183", "option_1": "173", "option_2": "193", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 36 - 638", "answer": {"option_0": "612", "option_1": "622", "option_2": "602", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 170 - 232", "answer": {"option_0": "62", "option_1": "72", "option_2": "52", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 472 - 948", "answer": {"option_0": "477", "option_1": "476", "option_2": "466", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 234 - 546", "answer": {"option_0": "302", "option_1": "322", "option_2": "312", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 62 - 169", "answer": {"option_0": "117", "option_1": "127", "option_2": "107", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15863/"}, {"question": "= 308 - 762 إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "450", "option_1": "500", "option_2": "454", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 308 - 762 إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "450", "option_1": "500", "option_2": "454", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 308 - 762 ناتج الطرح المضبوط", "answer": {"option_0": "450", "option_1": "500", "option_2": "454", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 273 - 982 إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "700", "option_1": "710", "option_2": "709", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 273 - 982 إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "700", "option_1": "710", "option_2": "709", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 273 - 982 ناتج الطرح المضبوط", "answer": {"option_0": "700", "option_1": "710", "option_2": "709", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 431 - 870 إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "439", "option_1": "440", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 431 - 870 إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "439", "option_1": "440", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 431 - 870 ناتج الطرح المضبوط", "answer": {"option_0": "439", "option_1": "440", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "= 217 - 482", "answer": {"option_0": "265", "option_1": "300", "option_2": "270", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15865/"}, {"question": "اختر العدد \"خمس مئة وستة وتسعون\"", "answer": {"option_0": "٦٩٥", "option_1": "٩٥٦", "option_2": "٥٩٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57688/"}, {"question": "الألف يساوي ....", "answer": {"option_0": "عشر آحاد", "option_1": "عشر عشرات", "option_2": "عشر مئات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57688/"}, {"question": "لكي أقارن بين عددين , أبدأ أولا بمقارنة .....", "answer": {"option_0": "المئات", "option_1": "العشرات", "option_2": "الآحاد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57688/"}, {"question": "في العدد  ( ٢٨٤ ) القيمة المنزلية للرقم ٨ هي ....", "answer": {"option_0": "ثمانية", "option_1": "ثمانون", "option_2": "ثمان مئة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57688/"}, {"question": "الأعداد ١ , ٣ , ٥ , ٧ , ٩ هي ..", "answer": {"option_0": "أعداد فردية", "option_1": "أعداد زوجية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57688/"}, {"question": "الأعداد ٢ , ٤ , ٦ , ٨ , ١٠  هي ...", "answer": {"option_0": "أعداد فردية", "option_1": "أعداد زوجية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57688/"}, {"question": "المقصود ب :\"البادرة\"", "answer": {"option_0": "نبتة صغيرة في بداية نمو البذرة", "option_1": "جزء من النبات له ألوان مختلفة يكون البذور والثمار", "option_2": "جزء من النبات ينبت ويصير نباتاً جديداً", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "المقصود ب \" الزهرة \" :", "answer": {"option_0": "نبتة صغيرة في بداية نمو البذرة", "option_1": "جزء من النبات له ألوان مختلفة يكون البذور والثمار", "option_2": "جزء من النبات ينبت ويصير نباتاً جديداً", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "المقصود  ب \" البذرة\"  :", "answer": {"option_0": "نبتة صغيرة في بداية نمو البذرة", "option_1": "جزء من النبات له ألوان مختلفة يكون البذور والثمار", "option_2": "جزء من النبات ينبت ويصير نباتاً جديداً", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "\" حبوب اللقاح\" هو مسحوق يتكون داخل الزهرة يسهم في إنتاج البذور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "تحتاج المخلوقات الحية لكي تنمو إلى......", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "المكان المناسب", "option_2": "كل ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "الجزء الذي يقوم بامتصاص الاوكسجين وضوء الشمس هو", "answer": {"option_0": "الأوراق", "option_1": "الساق", "option_2": "الجذور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "الجزء الذي يقوم بتوصيل الماء والاملاح الى النبات هو", "answer": {"option_0": "الأوراق", "option_1": "الساق", "option_2": "الجذور", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "الجزء الذي يمتص الماء والاملاح من التربة ويخزن الماء هو", "answer": {"option_0": "الأوراق", "option_1": "الساق", "option_2": "الجذور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "لا يحتاج النبات إلى الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "تنمو الجذور في", "answer": {"option_0": "الأعلى", "option_1": "الأسفل", "option_2": "الوسط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/681/"}, {"question": "توجد \" البذور \" في .....", "answer": {"option_0": "الثمرة", "option_1": "الجذر", "option_2": "الساق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "تساعد حبوب اللقاح النبات في", "answer": {"option_0": "إنتاج البذور", "option_1": "البناء الضوئي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "تعد البذور من المخلوقات الغير حية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "عندما يصنع النبات غذائه ينتج غاز", "answer": {"option_0": "أحادي أكسيد الكربون", "option_1": "الأوكسجين", "option_2": "ثاني أكسيد الكربون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "بعض البذور تكون لها قشور قاسية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "تتكون  \" بذور الرمان \" داخل :", "answer": {"option_0": "الثمرة", "option_1": "الساق", "option_2": "الأوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "يعيش \" النخيل \"  :", "answer": {"option_0": "لفترات قصيرة", "option_1": "لفترات متوسطة", "option_2": "لفترات طويلة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "يمتص الساق الماء والغذاء من التربة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "تختلف النباتات عن باقي المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/682/"}, {"question": "الحيوان الثدي", "answer": {"option_0": "حيوان يغطي جسمه الشعر او الفرو ويرضع صغاره الحليب", "option_1": "حيوان يغطي جسمه الريش وله جناحان ومنقار", "option_2": "المراحل التي يمر بها المخلوق الحي في حياته", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "الطائر", "answer": {"option_0": "حيوان يغطي جسمه الريش وله جناحان ومنقار", "option_1": "حيوان يغطي جسمه الشعر او الفرو ويرضع صغاره الحليب", "option_2": "المراحل التي يمر بها المخلوق الحي في حياته", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "دورة الحياة", "answer": {"option_0": "حيوان يغطي جسمه الريش وله جناحان ومنقار", "option_1": "المراحل التي يمر بها المخلوق الحي في حياته", "option_2": "حيوان يغطي جسمه الشعر او الفرو ويرضع صغاره الحليب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "اليرقة", "answer": {"option_0": "مرحلة في دورة حياة بعض الحيوانات تمر بها بعدما تفقس البيض", "option_1": "المراحل التي يمر بها المخلوق الحي في حياته", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية تنمو وتتغذى", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "الحيوانات لا تحتاج للماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "تصنف الحيوانات الى", "answer": {"option_0": "اللافقاريات", "option_1": "الفقاريات", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "الاسود والجمال من الثدييات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "يصنف الضفدع ضمن البرمائيات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/694/"}, {"question": "الكتكوت يفقس من البيضة للخروج منها ويصبح قادراً على الرؤية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "صغير الماعز يتكون في البيضة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "يتكون صغير القطة في بطن أمه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "\" دورة حياة الفراشة  \" هي", "answer": {"option_0": "عذراء-يرقة-بيضة", "option_1": "يرقة-بيضة-عذراء", "option_2": "بيضة-يرقة-عذراء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "\"الحيوان الذي يرضع صغاره الحليب يسمى \" ثديياً \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "تأكل اليرقات اللحوم لتنمو", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "الحيوانات التي تغطي جسمها الحراشف تسمى زواحف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "يعد صغير \" الفراشة \" العجل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "\" مراحل دورة الحياة \" هي مراحل تشرح كيف تبدأ حياة الحيوان وكيف ينمو ويتكاثر ثم يموت", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/696/"}, {"question": "تتغذى بعض الحيوانات على النباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "تنمو النباتات من بذرة لتصبح بعدها بادرة ثم نبات مكتمل النمو ينتج بذور جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\" البادرة\"  هي نبتة صغيرة في بداية نمو البذرة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\" الزهرة\"  هي جزء من النبات له ألوان مختلفة يكون البذور والثمار", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\" البذرة \" هي جزء من النبات ينبت ويصير نباتاً جديداً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\"حبوب اللقاح\" هي  مسحوق يتكون داخل الزهرة يسهم في إنتاج البذور", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "لا تعد الحيوانات والنباتات من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "تأكل الجرادة أزهار النبات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "النبات لا يحتاج للماء والغذاء لكي يعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\" الأوراق  \" هي.......", "answer": {"option_0": "التي تدعم النبات وتسمح للماء والغذاء بالانتقال خلاله", "option_1": "التي تأخذ الهواء وتستخدم ضوء الشمس لتصنع الغذاء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\" الساق\"  هي ......", "answer": {"option_0": "تدعم النبات وتسمح للماء والغذاء بالانتقال خلاله", "option_1": "التي تأخذ الهواء وتستخدم ضوء الشمس لتصنع الغذاء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "لا يعد الإنسان من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "الأوكسجين هو الغاز الذي يتنفسه الإنسان والحيوان ليعيشان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "\" الجذور \" يقوم بتثبيت النبات في التربة وتمتص الماء والأملاح المعدنية ومخزن للغذاء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "الأشياء الغير حية لا تحتاج للماء والغذاء لكي تعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "الساق والأوراق تنمو في الاعلى بينما الجذور تنمو في الأسفل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "النباتات تنتج نباتاتٍ جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "توجد البذور داخل الثمرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/482/"}, {"question": "يقصد ب \" الموطن \" :", "answer": {"option_0": "مكان تعيش فيه المخلوقات الحية", "option_1": "ترتيب يوضح التتابع الذي تحصل به المخلوقات الحية على غذائها", "option_2": "حيوان يصطاده حيوان مفترس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "يقصد ب \" السلسلة الغذائية\" :", "answer": {"option_0": "مكان تعيش فيه المخلوقات الحية", "option_1": "حيوان يصطاده حيوان مفترس", "option_2": "ترتيب يوضح التتابع الذي تحصل به المخلوقات الحية على غذائها", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "يقصد ب \" الفريسة \" :", "answer": {"option_0": "مكان تعيش فيه المخلوقات الحية", "option_1": "ترتيب يوضح التتابع الذي تحصل به المخلوقات الحية على غذائها", "option_2": "حيوان يصطاده حيوان مفترس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "يقصد ب \" المفترس \" :", "answer": {"option_0": "حيوان يصطاد حيوانات اخرى ليتغذى عليها", "option_1": "حيوان يصطاده حيوان مفترس", "option_2": "حيوان يدافع عن نفسه", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "الخيل يحتاج الى الغذاء من النباتات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "الجو في الصحراء عشبي رطب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "يعد الموطن الاساسي للحيوانات المكان الذي تجد فيه غذائها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "تتغذى جميع الحيوانات على الاعشاب", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "تتعدد البيئات التي تعيش فيها الحيوانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/699/"}, {"question": "الفراشة تأكل النباتات والضفدع يأكل الفراشة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/702/"}, {"question": "\"الموطن  \"هو : المكان الذي تعيش فيه المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/702/"}, {"question": "الأوراق الإبرية تحتفظ بالماء مما يساعد النبات على العيش في الاماكن الجافة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/702/"}, {"question": "الشمس لا  تساعد النبات على النمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/702/"}, {"question": "تتغذى الحيوانات على بعضها مما يشكل شبكة غذائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/702/"}, {"question": "لا تشكل الشجرة مأوى للعديد من الحيوانات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/702/"}, {"question": "يقصد ب \" الصحراء الحارة\" :", "answer": {"option_0": "موطن تنمو فيه الاشجار جيدا", "option_1": "منطقة باردة جدا تقع بالقرب من القطب الشمالي", "option_2": "موطن حار وجاف أمطاره قليلة جداً", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "يقصد ب \" المنطقة القطبية \" :", "answer": {"option_0": "موطن تنمو فيه الاشجار جيدا", "option_1": "موطن حار وجاف أمطاره قليلة جدا", "option_2": "منطقة باردة جداً تقع بالقرب من القطب الشمالي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "يقصد ب \" الغابة \" :", "answer": {"option_0": "موطن تنمو فيه الاشجار جيداً بسبب نزول الأمطار وتوافر ضوء الشمس", "option_1": "موطن حار وجاف أمطاره قليلة جدا", "option_2": "منطقة باردة جدا تقع بالقرب من القطب الشمالي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "\" الغابة المطيرة \" تتساقط فيها الأمطار بشكل قليل متقطع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "\" الجذور  \"تقوم بامتصاص الماء من التربة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "لاتستطيع السحالي والثعابين العيش بالصحراء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "تحصل بعض حيوانات الصحاري على الماء من خلال تناولها لنباتات الصحراء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "تخرج معظم حيوانات الصحراء ليلاً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "الدب القطبي يعيش في الصحراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/703/"}, {"question": "تتشابه الغابات بكثرة الأشجار ونباتات وأنواع مختلفة من الحيوانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "\" الغابة \" موطن تتوافر فيه الامطار وضوء الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "تتساقط اوراق الاشجار في فصل الشتاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "يوم نقار الخشب بنقر الاشجار بحثا عن حشرات ليأكلها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "من الحيوانات التي تعيش في الغابة", "answer": {"option_0": "الأسد والنمر", "option_1": "الغزال", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "تحوي المملكة السعودية على العديد من الغابات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "بماذا تتميز \" الصحراء الباردة :", "answer": {"option_0": "تتميز حيواناتها تنام نهاراً وتستيقظ ليلاً", "option_1": "تتميز حيواناتها بوجود فرو ابيض سميك يمنحها الدفء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "ما الذي يساعد  \" الدب القطبي  \" على العيش في المنطقة القطبية :", "answer": {"option_0": "الفرو السميك", "option_1": "العيون الحادة", "option_2": "اللون الابيض", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "كيف تحصل حيوانات الصحراء على الماء", "answer": {"option_0": "تتغذى على النباتات المخزنة للماء", "option_1": "تشرب الماء من الاودية والانهار", "option_2": "تمتص الماء من الهواء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "تتميز المنطقة القطبية بجو شديد الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/705/"}, {"question": "\" الموطن\" هو المكان الذي يعيش فيه الكائنات الحية من الحيوانات ونباتات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "\" السلسلة الغذائية \" هي ترتيب يوضح التتابع الذي تحصل به المخلوقات الحية على غذائها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "\" الفريسة\"  هي حيوان يصطاده حيوان مفترس", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "\" المفترس \" هو حيوان يصطاد حيوانات أخرى ليتغذى عليها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "\"يعيش السمك \"  في :", "answer": {"option_0": "المحيط", "option_1": "اليابسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "لا تحتاج النباتات في موطنها إلى الماء ولا ضوء الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "تحتاج الحيوانات في موطنها إلى الماء والغذاء لكي تعيش", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "مصدر غذاء الثعبان هو", "answer": {"option_0": "الحيوانات التي تعيش في موطنه", "option_1": "النباتات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "لا يعتمد السنجاب في غذائه على الفواكه والبذور", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "تستخدم الحيوانات المواطن للاختباء والنوم", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "لا يختلف موطن الحيوانات عن النباتات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "ليس ضروري  وجود الماء عند الحيوانات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "الفراشة تأكل النباتات  والضفدع يأكل الفراشة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "يتغذى\"  الأسد \" على:", "answer": {"option_0": "النبات", "option_1": "الحيوانات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "الشمس لا  تساعد النبات على النمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/483/"}, {"question": "\" المخلوق الحي \" هو كائن ........", "answer": {"option_0": "يتحرك ويتغذى", "option_1": "يشرب ويتنفس", "option_2": "جميع ماذكر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1154/"}, {"question": "الغاز الذي يتنفسه الإنسان و الحيوان لكي يعيش هو :........", "answer": {"option_0": "الهيدروحين", "option_1": "الأوكسجين", "option_2": "ثاني اكسيد الكربون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1154/"}, {"question": "الجزء الذي \"ينمو منه النبات \"", "answer": {"option_0": "البذرة", "option_1": "الورقة", "option_2": "الزهرة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1154/"}, {"question": "\" جزء من النبات يمتص الماء من التربة \" هو :", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الساق", "option_2": "الاوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1154/"}, {"question": "توجد البذور في", "answer": {"option_0": "الثمار", "option_1": "الأوراق", "option_2": "الساق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1154/"}, {"question": "رتبّ مصادر الماء من الأكبر إلى الأصغر:", "answer": {"option_0": "المحيط\r\nالبحيرة\r\nالجداول", "option_1": "الجداول", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "تُسمى الأجزاء الصغيرة من اليابسة المحاطة بالماء من جميع الجهات بـ:", "answer": {"option_0": "القارات.", "option_1": "التلال.", "option_2": "الجزر.", "option_3": "السهول.", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "الصخور هي:", "answer": {"option_0": "أشياء غير حية سائلة.", "option_1": "أشياء غير حية صلبة.", "option_2": "أشياء صلبة لها لون واحد.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "تحصل حيوانات الصحراء الحارة على الماء من الأنهار.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "أي الحيوانات التالية تعيش في الغابة:", "answer": {"option_0": "الغزلان والسناجب.", "option_1": "الضب.", "option_2": "الجمل.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "المحيط تجمع كبير وعميق من الماء العذب.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "ما الذي يساعد حيوانات الصحراء على العيش تحت أشعة الشمس الحارة.", "answer": {"option_0": "الجلد السميك", "option_1": "ألوانها فاتحة.", "option_2": "رمال الصحراء.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "الصحراء الحارة موطن جاف أمطاره قليلة جدًا.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "مجسم الكرة الجغرافية نموذجًا للأرض ، وهي خريطة على شكل كرة تبين أماكن اليابسة، والماء على الأرض.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "نباتات المنطقة القطبية صغيرة وقصيرة تنمو قريبًا من سطح الأرض لــ", "answer": {"option_0": "تخزن الماء خلال فصل الجفاف.", "option_1": "تحتمي من ضوء الشمس.", "option_2": "تحتمي من الرياح الباردة.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "يوجد الماء العذب في:", "answer": {"option_0": "المحيطات.", "option_1": "العيون.", "option_2": "البحار.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "الغابة المطيرة  ...", "answer": {"option_0": "تنمو فيها الأشجار عالية ولها أوراق ضخمة", "option_1": "يتغير لون أوراقها وتتساقط في الخريف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "في الخريطة يكون لون المحيطات باللون:", "answer": {"option_0": "الأصفر.", "option_1": "البني.", "option_2": "الأزرق.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "تتميز الجبال في الخريطة باللون:", "answer": {"option_0": "البني.", "option_1": "الأخضر.", "option_2": "الأبيض", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2112/"}, {"question": "تتغذى بعض الحيوانات على النباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "تنمو النباتات من بذرة لتصبح بعدها بادرة ثم نبات مكتمل النمو ينتج بذور جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "البادرة هي نبتة صغيرة في بداية نمو البذرة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "\"الزهرة \"هي جزء من النبات له ألوان مختلفة يكون البذور والثمار", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "البذرة هي جزء من النبات ينبت ويصير نباتاً جديداً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "\"الموطن\" هو المكان الذي يعيش فيه الكائنات الحية من الحيوانات ونباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "\"السلسلة الغذائية \"هي ترتيب يوضح التتابع الذي تحصل به المخلوقات الحية على غذائها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "\"الفريسة ' هي حيوان يصطاده حيوان مفترس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "\" المفترس \" هو حيوان يصطاد حيوانات أخرى ليتغذى عليها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "يعيش السمك في", "answer": {"option_0": "المحيط", "option_1": "اليابسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "تحتاج النباتات في موطنها إلى الماء وضوء الشمس لكي تعيش", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "لا تحتاج الحيوانات في موطنها إلى الماء ولا الغذاء لكي تعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "مصدر غذاء الثعبان هو", "answer": {"option_0": "الحيوانات التي تعيش في موطنه", "option_1": "النباتات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "يعتمد السنجاب في غذائه على الفواكه والبذور", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "تستخدم الحيوانات المواطن للاختباء والنوم", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "تحصل  الحيوانات على غذائها من النباتات التي تنمو في موطنها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "لا يختلف موطن الحيوانات عن النباتات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "ليس ضروري الماء عند الحيوانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "الفراشة تأكل النباتات  والضفدع يأكل الفراشة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "لا يوجد للصخور أشكال جميلة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "يوجد للمياه أنواع منه عذب ومنه مالح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "تتكون اليابسة من التربة والصخور والجبال والتلال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "لا يوجد لليابسة أشكال مختلفة على سطح الأرض", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "الماء العذب هو ماء غير مالح نستخدمه في الشرب والطبخ", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "يوجد الماء العذب في الأنهار وبعض البحيرات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "المحيط هو تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "يوجد في الصحراء مباني", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "يمكن أن تتغير اليابسة من خلال حدوث الزلازل والبراكين والفيضانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/485/"}, {"question": "تشغل مكانا ( حيزا )", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "المادة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/648/"}, {"question": "تغير موقع الشيء", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الحركة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/648/"}, {"question": "شيئان أو أشياء مختلفة توجد مجتمعة معا", "answer": {"option_0": "المخلوط", "option_1": "الموقع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/648/"}, {"question": "شكل من أشكال الطاقة يجعل الاشياء دافئة", "answer": {"option_0": "الصوت", "option_1": "الحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/648/"}, {"question": "تدور الأرض حول خط وهمي يسمى", "answer": {"option_0": "خط الاستواء", "option_1": "خط جرينيتش", "option_2": "المحور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54657/"}, {"question": "زمن الدورة الكاملة لكوكب الأرض حول الشمس", "answer": {"option_0": "225 يوما", "option_1": "365 يوما", "option_2": "687 يوما", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54657/"}, {"question": "أي الكواكب لها حلقات", "answer": {"option_0": "زحل وأورانوس", "option_1": "زحل ونبتون", "option_2": "أورانوس و نبتون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54657/"}, {"question": "الشمس نجم يبدو حجمه كبيرا لأنه", "answer": {"option_0": "كبير الحجم", "option_1": "بعيد عن الأرض", "option_2": "قريب من الأرض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54657/"}, {"question": "يكون القمر كاملا في", "answer": {"option_0": "بداية الشهر", "option_1": "منتصف الشهر", "option_2": "آخر الشهر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54657/"}, {"question": "المسار الذي تتبعه الأرض في دورانها حول الشمس يسمى", "answer": {"option_0": "المحور", "option_1": "مدار الأرض", "option_2": "الحركة الدورانية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54657/"}, {"question": "تسمى الأجزاء الصغيرة من اليابسة المحاطة بالماء من جميع الجهات", "answer": {"option_0": "القارات", "option_1": "التلال", "option_2": "الجزر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "تخبرنا الكرة الأرضية بأن كمية الماء أكثر من اليابسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "answer": {"option_0": "الماء العذب", "option_1": "المحيط", "option_2": "الأنهار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "مناطق مرتفعة و لكنهاأقل ارتفاعاً من الجبال…", "answer": {"option_0": "السهول", "option_1": "التلال", "option_2": "القارات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "يشير اللون البني في الخريطة إلى", "answer": {"option_0": "الصحراء", "option_1": "المياه", "option_2": "الجبال", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية على الأرض تحتاج إلى الماء لتبقى حية؛", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "منطقة منبسطة وواسعة", "answer": {"option_0": "التل", "option_1": "الجبل", "option_2": "السهل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "اجزاء صلبة غير حية تتكون منها الصخور,", "answer": {"option_0": "المعادن", "option_1": "الثلوج", "option_2": "التربة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "المعدن الذي يستخدم في صنع معجون الاسنان", "answer": {"option_0": "الجرافيت", "option_1": "المجناتيت", "option_2": "الفلورايت", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "الجبال شكل من اشكال .................", "answer": {"option_0": "اليابسة", "option_1": "المحيط", "option_2": "الماء العذب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "ماء غير مالح نستخدمه في الشرب والطبخ", "answer": {"option_0": "البحر", "option_1": "المحيط", "option_2": "الماء العذب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "الصخور أشياء غير حية موجودة في الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "المعدن الذي يستخدم في صنع قلم الرصاص", "answer": {"option_0": "التركواز", "option_1": "الجرافيت", "option_2": "الفلورايت", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "يوجد الماء العذب في", "answer": {"option_0": "المحيطات", "option_1": "البحار", "option_2": "البحيرات والأنهار والعيون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "تسمى الأجزاء الكبيرة من اليابسة والمحاطة بالمحيطات", "answer": {"option_0": "القارات", "option_1": "الجزر", "option_2": "البحار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "اللون الأخضر في الخريطة يشير إلى", "answer": {"option_0": "الجبال", "option_1": "المحيطات", "option_2": "السهول", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "استخدام الإنسان الصخور كأدوات منذ آلاف السنين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "خليط من فتات الصخور وقطع صغيرة من بقايا النباتات والحيوانات الميتة", "answer": {"option_0": "المعادن", "option_1": "الصخور", "option_2": "التربة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية على الأرض تحتاج إلى الماء لتبقى حية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "الموارد الطبيعية هي مواد من الأرض يستعملها الناس في حياتهم اليومية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52738/"}, {"question": "تتكون التربة من  \" فتات الصخور \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "ماذا نجد في التربة ؟", "answer": {"option_0": "بقايا نباتات", "option_1": "الديدان", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\" التربة الذي تحتفظ بكثير من الماء وزلقة \" تدعى :", "answer": {"option_0": "التربة الطينية", "option_1": "التربة السطحية", "option_2": "التربة الرملية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\"التربة التي تكون مفككة وتحتفظ بقليل من الماء \" تدعى :", "answer": {"option_0": "التربة الطينية", "option_1": "التربة السطحية", "option_2": "التربة الرملية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\"التربة التي تكون خشنة وتحتفظ بالقليل جداً من الماء \" تدعى :", "answer": {"option_0": "التربة الطينية", "option_1": "التربة السطحية", "option_2": "التربة الرملية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "أي نوع من أنواع التربة الأفضل للزراعة ؟", "answer": {"option_0": "الطبقة السطحية", "option_1": "الطبقة الطينية", "option_2": "الطبقة الرملية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\" النباتات والماء والصخور والمعادن \"  أمثلة على", "answer": {"option_0": "المعادن", "option_1": "التربة", "option_2": "الموارد الطبيعية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\" تربة تحتوي على الكثير من بقايا النباتات والحيوانات المتحللة \" تدعى :", "answer": {"option_0": "الدبال", "option_1": "الصخور", "option_2": "المعادن", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "من الذي يغطي التربة ؟", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "المعادن", "option_2": "الدبال", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\" أجزاء صلبة غير حية تتكون منها الصخور  \" تدعى :", "answer": {"option_0": "المعادن", "option_1": "الدبال", "option_2": "الموارد الطبيعية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/712/"}, {"question": "\" جميع الصخور صلبة \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "نستفيد من الصخور في :", "answer": {"option_0": "الزينة والبناء", "option_1": "استخراج المعادن", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "المقصود ب \" الموارد الطبيعية\"", "answer": {"option_0": "مواد من الارض يستعملها الناس في حياتهم اليومية", "option_1": "الاجزاء الصلبه غير الحية من الارض", "option_2": "خليط من فتات الصخور وبقايا النباتات والحيوانات الميتة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "المقصود ب \" الصخور\" :", "answer": {"option_0": "مواد من الارض يستعملها الناس في حياتهم اليومية", "option_1": "الاجزاء الصلبه غير الحية من الارض", "option_2": "خليط من فتات الصخور وبقايا النباتات والحيوانات الميتة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "المقصود ب \" التربة \" :", "answer": {"option_0": "مواد من الارض يستعملها الناس في حياتهم اليومية", "option_1": "الاجزاء الصلبه غير الحية من الارض", "option_2": "خليط من فتات الصخور وبقايا النباتات والحيوانات الميتة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "\" الدبال\" هي الحيوانات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "من \" أنواع الصخور \" :", "answer": {"option_0": "صخور ذات ملمس ناعم", "option_1": "صخور ذات ملمس خشن", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "يمكن تصنيف الصخور بحسب اللون والحجم والشكل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "يستخدم بعض الصخور للزينة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "\" الجرافيت \"  يستخدم في صناعة أقلام الرصاص", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/711/"}, {"question": "\" يستعمل المياه\"  في :", "answer": {"option_0": "الغسيل", "option_1": "الاستحمام", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "الماء هو الحياة لجميع الكائنات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "الماء العذب يستخدم بالطبخ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "\" المحيط \"  هو تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "الماء المالح يصلح للشرب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "يغطي الماء ثلاثة ارباع الارض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "تحتاج الحيوانات للماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "النباتات لاتحتاج للماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "يستخدم الماء للسباحة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "\" الجبال \" تعتبر شكل من أشكال اليابسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/708/"}, {"question": "من \" أشكال اليابسة \" :", "answer": {"option_0": "جبلية أو سهلية", "option_1": "مرتفعة أو منخفضة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "يقصد ب :  \"الماء العذب \" :", "answer": {"option_0": "الاشكال المختلفة لسطح الارض", "option_1": "ماء غير مالح نستخدمه في الشرب والطبخ", "option_2": "تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "يقصد ب \" المحيط \" :", "answer": {"option_0": "الاشكال المختلفة لسطح الارض", "option_1": "ماء غير مالح نستخدمه في الشرب والطبخ", "option_2": "تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "يمكن أن تتغير اليابسة خلال سنة بسبب :", "answer": {"option_0": "الزلزال", "option_1": "البراكين", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "المقصود ب \" أشكال اليابسة \" :", "answer": {"option_0": "الاشكال المختلفة لسطح الارض", "option_1": "ماء غير مالح نستخدمه في الشرب والطبخ", "option_2": "تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "\" الجبل \"  هو  : ارض شديدة الانخفاض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "السهل منطقة منبسطة وواسعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "\" التلال \" منطقة مرتفعة اكثر من الجبال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "\" القارات \"  هي : كتل كبيرة من اليابسة متصلة معاً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "\" الوادي \" هو أرض منخفضة بين الجبال والتلال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/707/"}, {"question": "يوجد للصخور أشكال جميلة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "يوجد للمياه أنواع منه عذب ومنه مالح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "تتكون اليابسة من التربة والصخور والجبال والتلال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "لا يوجد لليابسة أشكال مختلفة على سطح الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "الماء العذب هو ماء غير مالح نستخدمه في الشرب والطبخ", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "يوجد الماء العذب في الأنهار وبعض البحيرات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "\"المحيط \" هو تجمع كبير وعميق من الماء المالح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "يوجد في الصحراء مباني", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "يمكن أن تتغير اليابسة من خلال حدوث الزلازل والبراكين والفيضانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "من أشكال اليابسة \"جبلية أو سهلية\"", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "تكون اليابسة إما منخفضة أو مرتفعة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "لا تختلف الصحراء على المحيط", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "الجبال منطقة منخفضة من اليابسة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "الوادي أرض مرتفعة بين الجبال والتلال", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "يقع الوادي بين", "answer": {"option_0": "الجبال والتلال", "option_1": "البيوت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "السهل أرض شديدة الأرتفاع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "التلال مناطق مرتفعة ولكنها أقل ارتفاعاً من الجبال", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "الكرة الجغرافية توضح أشكال اليابسة والماء على الأرض", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/484/"}, {"question": "تدور الأرض حول خط وهمي يسمى", "answer": {"option_0": "خط الاستواء", "option_1": "خط جرينيتش", "option_2": "المحور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15278/"}, {"question": "ما سبب حدوث الليل و النهار؟", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول القمر", "option_1": "دوران الأرض حول محورها", "option_2": "دوران الأرض حول الشمس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15278/"}, {"question": "تدور الأرض دورة كاملة حول محورها خلال", "answer": {"option_0": "يوم", "option_1": "شهر", "option_2": "سنة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15278/"}, {"question": "في منتصف النهار يكون  الظل أطول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15278/"}, {"question": "سبب حدوث الفصول هو ميلان الأرض أثناء دورانها حول", "answer": {"option_0": "محورها", "option_1": "القمر", "option_2": "الشمس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15279/"}, {"question": "المسار الذي تتبعه الأرض في دورانها حول الشمس يسمى", "answer": {"option_0": "المحور", "option_1": "مدار الأرض", "option_2": "الحركة الدورانية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15279/"}, {"question": "لتكمل الأرض دورة حول الشمس تحتاج", "answer": {"option_0": "سنة", "option_1": "شهر", "option_2": "فصل", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15279/"}, {"question": "شكل القمر يتغير في كل مرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15289/"}, {"question": "يظهر القمر بأشكاله المختلفة عند دورانه حول الأرض خلال", "answer": {"option_0": "فصل", "option_1": "يوم", "option_2": "شهر", "option_3": "سنة", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15289/"}, {"question": "أقرب نجم إلى الأرض هو الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15289/"}, {"question": "يكون القمر كاملا في", "answer": {"option_0": "بداية الشهر", "option_1": "منتصف الشهر", "option_2": "آخر الشهر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15289/"}, {"question": "الشمس نجم يبدو حجمه كبيرا لأنه", "answer": {"option_0": "كبير الحجم", "option_1": "بعيد عن الأرض", "option_2": "قريب من الأرض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15289/"}, {"question": "كوكب صخري أقرب إلى الشمس", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "عطارد", "option_2": "الزهرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "أسخن الكواكب في المجموعة الشمسية", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "الزهرة", "option_2": "عطارد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "الكوكب الذي فيه ماء و يحيط به الهواء", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "الزهرة", "option_2": "الأرض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "أي الكواكب لها حلقات", "answer": {"option_0": "زحل وأورانوس", "option_1": "زحل ونبتون", "option_2": "أورانوس و نبتون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "أبعد الكواكب عن الأض", "answer": {"option_0": "زحل", "option_1": "أورانوس", "option_2": "نبتون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "عدد الكواكب في نظامنا الشمسي", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "كيف تتشابه الكواكب في النظام الشمسي؟", "answer": {"option_0": "جميعها متساوية في الحجم", "option_1": "جميعها تحيط بها حلقات", "option_2": "جميعها يدور حولها قمر واحد", "option_3": "جميعها تدور حول الشمس", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "زمن الدورة الكاملة لكوكب الأرض حول الشمس", "answer": {"option_0": "225 يوما", "option_1": "365 يوما", "option_2": "687 يوما", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "زمن الدورة الكاملة لكوكب المشتري حول الشمس", "answer": {"option_0": "12 سنة", "option_1": "29 سنة", "option_2": "84 سنة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "استدل البحارة قديما في معرفة اتجاه الشمال بالنجم القطبي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15290/"}, {"question": "يختلف طول الظل من وقت إلى آخر خلال النهار:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "عندما تواجه منطقتنا الشمس يكون الوقت ليلا:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "عندما تكون الشمس عالية بالسماء يكون الوقت عند:", "answer": {"option_0": "الشروق", "option_1": "الظهيرة", "option_2": "العصر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "تحدث الفصول الاربعة بسبب", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول محورها", "option_1": "دوران الأرض حول الشمس", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "في فصل الشتاء:", "answer": {"option_0": "ترتفع درجة الحرارة", "option_1": "يصبح الهواء حاراً.", "option_2": "يلبس الناس ملابس ثقيلة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "في فصل الصيف يكون النهار أطول من الليل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "أكثر فصول السنة إرتفاعًا في درجة الحرارة يكون فصل ... :", "answer": {"option_0": "الشتاء", "option_1": "الصيف", "option_2": "الربيع", "option_3": "الخريف", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "يستغرق دوران القمر حول الأرض:", "answer": {"option_0": "سنة", "option_1": "شهر", "option_2": "يوم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "تدل حركتي دوران الأرض حول محورها ، وحول الشمس على عظمة الله تعالى وتصرفه بهذا الكون.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "في أول الشهر لانستطيع رؤية القمر ويسمى هذا الطور:", "answer": {"option_0": "محاقًا.", "option_1": "بدرًا.", "option_2": "تربيعًا أول.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20947/"}, {"question": "لها شكل محدد خاص بها", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "يأخذ شكل الوعاء الذي يوضع فيه", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الكتاب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "مقدار المكان الذي يشغله السائل", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الحجم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "نوع المادة التي تملأ البالونات", "answer": {"option_0": "غازية", "option_1": "سائلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "عندما أغير شكل الورقة بقصها أو طيها فأني أحدث تغيير", "answer": {"option_0": "فيزيائي", "option_1": "كيميائي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "احتراق الخشب مثال على", "answer": {"option_0": "التغير الكيميائي", "option_1": "التغير الفيزيائي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "عدد حالات المادة", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "يمكن للماء المتبخر في الهواء أن يتحول إلى سائل في عملية تسمى", "answer": {"option_0": "التبخر", "option_1": "التكثف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "قد يتحول الماء إلى غاز أي أنه", "answer": {"option_0": "ينصهر", "option_1": "يتبخر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29135/"}, {"question": "الغاز الذي يتنفسه الإنسان و الحيوان لكي يعيش هو", "answer": {"option_0": "الهيدروحين", "option_1": "الأوكسجين", "option_2": "ثاني اكسيد الكربون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "\" الحيوان الذي يغطي جسمه الشعر \" هو :", "answer": {"option_0": "الثدييات", "option_1": "الطيور", "option_2": "الزواحف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "الأجزاء الصغيرة من اليابسة المحاطة بالماء من جميع الجهات", "answer": {"option_0": "القارات.", "option_1": "التلال.", "option_2": "الجزر.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "حيوانات تعيش في الغابة", "answer": {"option_0": "السناجب", "option_1": "الضب", "option_2": "الجمل", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "\"يعيش السمك \"  في :", "answer": {"option_0": "اليابسة", "option_1": "المحيط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "السهل أرض شديدة الارتفاع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "القارات هي كتل كبيرة من اليابسة متصلة معاً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "يوجد الماء العذب في مياه الصرف الصحي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15853/"}, {"question": "تستخدم لقياس طول المادة الصلبة", "answer": {"option_0": "المسطرة", "option_1": "القلم", "option_2": "المقص", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15560/"}, {"question": "يستخدم الميزان لقياس", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الطول", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15560/"}, {"question": "ليست من خواص المواد الصلبة", "answer": {"option_0": "مرنة", "option_1": "خشنة", "option_2": "ملساء", "option_3": "تسيل", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15560/"}, {"question": "مادة لا نراها ،تنتشر لتشغل المكان", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائل", "option_2": "الغاز", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15564/"}, {"question": "المادة التي تأخذ شكل الوعاء و تسيل", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائل", "option_2": "الغاز", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15564/"}, {"question": "لقياس حجم السائل نستخدم :", "answer": {"option_0": "المسطرة", "option_1": "كأسا مدرجة", "option_2": "الميزان", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15564/"}, {"question": "أي مما يلي ليس مادة سائلة؟", "answer": {"option_0": "الحليب", "option_1": "الزيت", "option_2": "الهواء", "option_3": "الخل", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15564/"}, {"question": "أي مما يلي مادة سائلة؟", "answer": {"option_0": "الخضروات", "option_1": "الهواء", "option_2": "الفواكه", "option_3": "العصير", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15564/"}, {"question": "وحدة قياس الحجم هي:", "answer": {"option_0": "السنتمتر", "option_1": "المللتر", "option_2": "الجرام", "option_3": "الكيلوجرام", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15564/"}, {"question": "قمت بطي ورقة ،ما الذي يتغير؟", "answer": {"option_0": "لونها", "option_1": "شكلها", "option_2": "كتلتها", "option_3": "مادتها", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "يتحول الماء السائل في الثلاجة إلى:", "answer": {"option_0": "عصير", "option_1": "بخار", "option_2": "غاز", "option_3": "جليد", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "الطين الجاف لما يبلل بالماء يصير:", "answer": {"option_0": "قاسيا", "option_1": "خشنا", "option_2": "رطبا", "option_3": "اسفنجيا", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "نوع التغير الذي حدث لعود الثقاب:", "answer": {"option_0": "فيزيائي", "option_1": "كيميائي", "option_2": "كلاهما", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "أي مما يلي يغير المادة إلى مادة أخرى؟", "answer": {"option_0": "الطي", "option_1": "التمزيق", "option_2": "التقويس", "option_3": "الحرق", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "أي مما يلي ليس تغيرا فيزيائيا؟", "answer": {"option_0": "قلي بيضة", "option_1": "تمزيق ورقة", "option_2": "ثني قطعة معدنية", "option_3": "تشكيل آنية فخارية", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "أي مما يلي ليس تغيرا كيميائيا؟", "answer": {"option_0": "صدأ المسمار", "option_1": "احتراق عود الثقاب", "option_2": "تكسير قطعة زجاج", "option_3": "تغير لون التفاحة", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "لما يتغير شكل المادة فإن كتلتها تتغير أيضا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "عندما يحدث تغير كيميائي في المادة يصعب أن نعيدها إلى ما كانت عليه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "تغير قطعة من الورق بـ :", "answer": {"option_0": "الطرق", "option_1": "الطي", "option_2": "الإذابة", "option_3": "الصدأ", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15565/"}, {"question": "عندما ترتفع درجةالحرارة في اليوم المشمس فإن الثلوج:", "answer": {"option_0": "تصبح لينة", "option_1": "تتصلب أكثر", "option_2": "تتبخر", "option_3": "تذوب", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "مادة تذوب بحرارة الشمس:", "answer": {"option_0": "الزبدة", "option_1": "الخشب", "option_2": "الحديد", "option_3": "العجينة", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "تحول المادة الصلبة إلى سائلة يعني:", "answer": {"option_0": "التجمد", "option_1": "التبخر", "option_2": "الانصهار", "option_3": "التكثف", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "مادة مما يلي تحتاج إلى درجة عالية للانصهار:", "answer": {"option_0": "الشكولاتة", "option_1": "النحاس", "option_2": "الجليد", "option_3": "الزبدة", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "يتحول السائل إلى غاز فنقول أنه :", "answer": {"option_0": "انصهر", "option_1": "تجمد", "option_2": "تبخر", "option_3": "ذاب", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "تحول الحرارة المواد الصلبة إلى:", "answer": {"option_0": "غاز", "option_1": "بخار", "option_2": "جليد", "option_3": "سائل", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "عندما يبرد بخار الماء فإنه:", "answer": {"option_0": "ينصهر", "option_1": "يتكثف", "option_2": "يتبخر", "option_3": "يتجمد", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "عندما ينصهر الثلج فإن كتلته :", "answer": {"option_0": "تزداد", "option_1": "تقل", "option_2": "لا تتغير", "option_3": "تزداد ثم تقل", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "يتحول الماء بفعل الحرارة إلى غاز لا يمكن رؤيته يسمى:", "answer": {"option_0": "الجليد", "option_1": "بخار الماء", "option_2": "الصقيع", "option_3": "الثلج", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15566/"}, {"question": "كل مما يلي تنتج قوة إلا:", "answer": {"option_0": "الدفع", "option_1": "السحب", "option_2": "السكون", "option_3": "الجر", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "القوة التي تقرب مني الأشياء:", "answer": {"option_0": "الركل", "option_1": "الدفع", "option_2": "القذف", "option_3": "السحب", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "القوة التي تبعد عني الأشياء:", "answer": {"option_0": "الجر", "option_1": "الدفع", "option_2": "السحب", "option_3": "المسك", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "القوة التي تسحب الأجسام إلى الأرض:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "الدفع", "option_3": "الرفع", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "القوة التي تبطئ حركة الجسم وتوقفها:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "الدفع", "option_3": "السحب", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "تكون قوة الاحتكاك أكبر على السطوح:", "answer": {"option_0": "الملساء", "option_1": "الخشنة", "option_2": "الصقيلة", "option_3": "الناعمة", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "كلما زادت القوة التي تؤثر على الجسم كلما كانت حركته أسرع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16822/"}, {"question": "يجذب المغناطيس:", "answer": {"option_0": "الورق", "option_1": "الحديد", "option_2": "الخشب", "option_3": "الزجاج", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16848/"}, {"question": "تصنع المغناطيسات من:", "answer": {"option_0": "الفضة", "option_1": "الرصاص", "option_2": "النحاس", "option_3": "الحديد", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16848/"}, {"question": "طرف المغناطيس يسمى:", "answer": {"option_0": "الحافة", "option_1": "المركز", "option_2": "الجذب", "option_3": "القطب", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16848/"}, {"question": "تستخدم البوصلة في تحديد الاتجاهات ،تشير إبرتها دائما إلى:", "answer": {"option_0": "الشرق", "option_1": "الغرب", "option_2": "الشمال", "option_3": "الجنوب", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16848/"}, {"question": "ما الجسم الذي لا ينجذب إلى المغناطيس:", "answer": {"option_0": "مشبك ورق", "option_1": "مقصات", "option_2": "شريط مطاطي", "option_3": "دبابيس", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16848/"}, {"question": "الأقطاب التي تتجاذب هي أقطاب متشابهة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16848/"}, {"question": "طاقة يمكنها أن تغير حالة المادة:", "answer": {"option_0": "الحرارة", "option_1": "الرياح", "option_2": "الضوء", "option_3": "الصوت", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "أي مما يلي ليس وقودا لإنتاج الطاقة؟", "answer": {"option_0": "الفحم", "option_1": "الحطب", "option_2": "الماء", "option_3": "الزيت", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "أداة قياس الحرارة:", "answer": {"option_0": "الميزان", "option_1": "شريط المتر", "option_2": "البارومتر", "option_3": "الثرمومتر", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "المصدر الرئيس للحرارة هو:", "answer": {"option_0": "القمر", "option_1": "الشمس", "option_2": "النجوم", "option_3": "البراكين", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "أي مما يلي درجة حرارته منخفضة؟", "answer": {"option_0": "الثلج", "option_1": "الماء الدافئ", "option_2": "الماء البارد", "option_3": "الماء الساخن", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "تنتج الحرارة عن احتراق الوقود", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "الطاقة التي تحول الصلب إلى سائل تسمى المغناطيسية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "تنصهر قطعة الثلج بسبب:", "answer": {"option_0": "البرودة", "option_1": "الحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "يتجمد بفعل البرودة :", "answer": {"option_0": "الخشب", "option_1": "الحديد", "option_2": "الماء", "option_3": "الزجاج", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "أي كأس ينصهر فيها الثلج أسرع؟", "answer": {"option_0": "قرب المدفأة", "option_1": "في الظل", "option_2": "في مبرد الثلاجة", "option_3": "في الثلاجة", "correct_option": 0}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16985/"}, {"question": "يضيء المصباح في حالة:", "answer": {"option_0": "الدائرة الكهربائية المفتوحة", "option_1": "الدائرة الكهربائية المغلقة", "option_2": "إنعدام البطارية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16986/"}, {"question": "البرق من أشكال :", "answer": {"option_0": "الكهرباء المتحركة", "option_1": "الكهرباء الساكنة", "option_2": "المغناطيس", "option_3": "التساقط", "correct_option": 1}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16986/"}, {"question": "أي مما يلي ليست من الكهرباء المتحركة؟", "answer": {"option_0": "البطارية", "option_1": "المقابس", "option_2": "انجذاب قصصات ورقية إلى المسطرة المدلكة", "option_3": "الإنارة العامة", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16986/"}, {"question": "الطاقة التي تتحرك عبر الأسلاك تسمى:", "answer": {"option_0": "الوقود", "option_1": "الحرارة", "option_2": "الكهرباء الساكنة", "option_3": "الكهرباء المتحركة", "correct_option": 3}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16986/"}, {"question": "يتحكم في فتح و غلق الدائرة الكهربائية :", "answer": {"option_0": "المصباح", "option_1": "البطارية", "option_2": "المفتاح", "option_3": "الأسلاك", "correct_option": 2}, "grade": "2", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16986/"}, {"question": "٥ ، ١٠ ، ١٥ ، ٢٠ ، ......", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٧٥ ، ٧٠ ، ٦٥ ، ٦٠ ، .....", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٥", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٩٦ ، ٩٤ ، .... ، ٩٠ ، ٨٨", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "٩٣", "option_2": "٩٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٧ ، ١٠ ، .... ، ١٦ ، ١٩", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١١", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٣ ، ... ، ٩ ، ١٢ ، ١٥", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "١١١ ، ١١٥ ، ..... ، ١٢٣ ، ١٢٧", "answer": {"option_0": "١١٤", "option_1": "١١٦", "option_2": "١١٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٥٠ ، ٧٠ ، .... ، ١١٠", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٤٨ ، ٤٦ ، .... ، ٤٢ ، ٤٠", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "٤٣", "option_2": "٤١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "١٢٠ ، ١٠٠ ، .... ، ٦٠ ، ٤٠", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "٧ ، .... ، ١١ ، ١٣ ، ١٥", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1285/"}, {"question": "قرر محمود أن يوفر نقودا لشراء حاسوب ، فبدأ بوضع ٣٠٠ ريال في حصالته ، فإذا كان يضع في الحصالة ٢٥٠ ريالا كل شهر ، فكم ريالا يصبح في حصالته بعد ٤ أشهر ؟", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٣٠٠", "option_2": "١٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "اشترت هند كتابا بـ ٦ ريالات ، فإذا أعطت البائع ورقتي نقد من فئة ٥ ريالات ، فكم ريالا سيعيد إليها البائع ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٣", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "في مسابقة ثقافية كسب محمد ٥٠٠ نقطة ، وكسب احمد نقاطا تقل ٢٠٠ نقطة عن نقاط محمد بينما كسب سالم نقاط تزيد ٣٠٠ نقطة على نقاط أحمد ، فمن الفائز ؟", "answer": {"option_0": "أحمد", "option_1": "سالم", "option_2": "محمد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "تدرب خالد في المسبح مدة ٤٠ دقيقة يوم السبت ، وتدرب يوم الأحد مدة ٣٠ دقيقة أكثر مما تدرب يوم السبت ، وتدرب يوم الاثنين ١٥ دقيقة أكثر مما تدرب يوم الأحد ، كم دقيقة تدرب خالد يوم الاثنين ؟", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٨٠", "option_2": "٨٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "خرج سالم ورياض في رحلة بالسيارة ، فإذا قاد سالم السيارة مسافة ٢٣٥ كيلومترا ، وقادها رياض مسافة ٣٢٥ كيلومترا ، فأيهما قاد السيارة مسافة أطول ؟", "answer": {"option_0": "سالم", "option_1": "رياض", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "يحتاج مدير مدرسة إلى ٥٠ طالبا على الأقل للاشتراك في مسابقة ثقافية بين مدارس المنطقة ، فإذا اشترك ١٩ طالبا من الصف الثالث ، و ٢٣ طالبا من الصف الثاني ، و ٩ طلاب من الصف الأول ، فما عدد الطلاب الذين اشتركوا في المسابقة ؟", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥١", "option_2": "٥٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "أقامت مدرسة معرضا للفنون ، احتوي على ٤٥ لوحة زيتية ، و ١٢ منحوتة خشبية ، و ٣٩ قطعة فخارية ، كم عملا فنيا في المعرض ؟", "answer": {"option_0": "٩٥", "option_1": "٩٦", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "تحتوي مكتبة مدرسة على ١٦ رفا للمجلات و ٨ رفوف للكتب المصورة ، و ٢١ رفا للقصص ، كم رفا تحوي مكتبة المدرسة ؟", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٥٠", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "لدينا ثلاثة أطباق ، في كل طبق ٤ بيضات ، كم بيضة في الأطباق الثلاثة ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "تزور فاطمة جدتها مع أفراد أسرتها ، ثم يذهبون بعدها لزيارة عمتها ، فإذا كانوا يركبون السيارة مسافة ٤٩ كيلومترا ليصلوا بيت جدتها ، ثم يقطعون مسافة ١٧ كيلومترا أخري ليصلوا بيت عمتها ، فكم كيلومترا تقطع أسرة فاطمة ؟", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٦٥", "option_2": "٥٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1286/"}, {"question": "٢٣٦٨ اكتب هذا العدد بالصيغة التحليلية", "answer": {"option_0": "٨ + ٦٠ + ٣٠٠ + ٢٠٠", "option_1": "٨٠ + ٦ + ٣٠٠ + ٢٠٠٠", "option_2": "٨ + ٦٠ + ٣٠٠ + ٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "٢٣٦٨ اكتب هذا العدد بالصيغة اللفظية", "answer": {"option_0": "الفان وثلاث مئة وثمانية وستون", "option_1": "الف وثلاث مئة وثمانية وستون", "option_2": "الفان وثلاثة مئة وثلاثة وستون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "٤٥٧٢ اكتب هذا العدد بالصيغة التحليلية", "answer": {"option_0": "٢ + ٥٠ + ٧٠٠ + ٤٠٠٠", "option_1": "٢ + ٧٠ + ٥٠٠ + ٤٠٠٠", "option_2": "٢ + ٧٠ + ٥٠٠ + ٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "٤٥٧٢ اكتب هذا العدد بالصيغة اللفظية", "answer": {"option_0": "أربعة آلاف وخمس مئة وواحد وسبعون", "option_1": "أربعة آلاف وخمس مئة واثنان وستون", "option_2": "أربعة آلاف وخمس مئة واثنان وسبعون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "اكتب كل عدد مما يأتي بالصيغة القياسية ٣ + ٥٠٠ + ٥٠٠٠", "answer": {"option_0": "٥٥٠٥", "option_1": "٥٥٠٣", "option_2": "٥٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "اكتب كل عدد مما يأتي بالصيغة القياسية ٩ + ٢٠ + ٣٠٠ + ٢٠٠٠", "answer": {"option_0": "٢٣٢٩", "option_1": "٢٣٩٢", "option_2": "٢٣٩٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "اكتب كل عدد مما يأتي بالصيغة القياسية ٥ + ٤٠ + ٩٠٠", "answer": {"option_0": "٩٥٤", "option_1": "٩٤٥", "option_2": "٤٩٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "اكتب كل عدد مما يأتي بالصيغة القياسية ا + ١٠ + ١٠٠ + ٤٠٠٠", "answer": {"option_0": "٤١١٠", "option_1": "٤٠١١", "option_2": "٤١١١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1287/"}, {"question": "اكتب كل عدد مما يأتي بالصيغة القياسية ٢ + ٨٠ + ٩٠٠ + ٤٠٠٠ + ٥٠٠٠٠", "answer": {"option_0": "٥٤٩٨٢", "option_1": "٥٤٨٩٢", "option_2": "٤٥٩٨٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1289/"}, {"question": "اكتب كل عدد مما يأتي بالصيغة القياسية ٧ + ٧٠ + ٣٠٠ + ٣٠٠٠ + ٤٠٠٠٠ =", "answer": {"option_0": "٤٣٣٧٣", "option_1": "٤٣٣٧٧", "option_2": "٤٣٧٣٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1289/"}, {"question": "٧٥١ .... ٧١٥", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٢١٤٣٥ .... ٢١٥٤٣", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٨٠٨ .... ٨٨٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٣٢٢ .... ٣٣٢", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٦٧٣ .... ٣٧٦", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٩١٨ .... ٨١٩", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٢٢١ .... ٢١١", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٧٨٨ .... ٨٧٧", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٤٣٧٢٧ ..... ٤٣٧٧٢", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "٥٤٤ .... ٤٥٥", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1291/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب عشرة ٥٦", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٥", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب عشرة ٤٥٨٨", "answer": {"option_0": "٤٥٨٠", "option_1": "٤٥٩٠", "option_2": "٤٥٨٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب عشرة ٦٤٤٤", "answer": {"option_0": "٦٤٤٠", "option_1": "٦٤٤٥", "option_2": "٦٤٥٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب عشرة ٦٤٨", "answer": {"option_0": "٦٤٠", "option_1": "٦٤٥", "option_2": "٦٥٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب عشرة ٥٠٦", "answer": {"option_0": "٥١٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٥٠٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب عشرة ٣٤٠٩", "answer": {"option_0": "٣٤٠٥", "option_1": "٣٤١٠", "option_2": "٣٤٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب مئة : ٥٦٩", "answer": {"option_0": "٥٥٠", "option_1": "٦٠٠", "option_2": "٦٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب مئة : ١٤١٣", "answer": {"option_0": "١٤٤٠", "option_1": "١٤٠٠", "option_2": "١٤٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب مئة : ٢٩٧٨", "answer": {"option_0": "٣٠٠٠", "option_1": "٢٥٠٠", "option_2": "٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب الأعداد الآتية إلى أقرب مئة : ٩١٥", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "٩٠٠", "option_2": "٩٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1292/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٤٥٦٩", "answer": {"option_0": "٥٠٠٠", "option_1": "٦٠٠٠", "option_2": "٥٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ١٢٨٤", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٢٥٠", "option_2": "١٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٨٨٧٧", "answer": {"option_0": "٨٠٠٠", "option_1": "٩٠٠٠", "option_2": "٨٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٣٥٦٩", "answer": {"option_0": "٣٠٠٠", "option_1": "٣٥٠٠", "option_2": "٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٤٨٨٠", "answer": {"option_0": "٤٠٠٠", "option_1": "٥٠٠٠", "option_2": "٤٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ١٢٨٩٩", "answer": {"option_0": "١٢٠٠٠", "option_1": "١٢٠٠", "option_2": "١٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ١٤٨٧", "answer": {"option_0": "١٥٠٠", "option_1": "١٠٠٠", "option_2": "١٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٢٣٥٥٠", "answer": {"option_0": "٢٤٠٠٠", "option_1": "٢٣٠٠٠", "option_2": "٢٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٤٨٠١", "answer": {"option_0": "٤٥٠٠", "option_1": "٤٠٠٠", "option_2": "٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "قرب كلا من الأعداد الآتية إلى أقرب ألف ٦٥٩٢", "answer": {"option_0": "٦٠٠٠", "option_1": "٦٥٠٠", "option_2": "٧٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1293/"}, {"question": "٥ + ٤ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٩", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "٤٦ + ٠ =", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٤٦", "option_2": "٤٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "( ٧ + ٩ ) + ٣ =", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٨", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "١ + ( ٩ + ٥ ) =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "( ٠ + ٧ ) + ٣ = ... + ( ٧ + ٣ )", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "الخاصية في السؤال السابق خاصية .....", "answer": {"option_0": "التجميع", "option_1": "الابدال", "option_2": "المحايد الجمعي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "٢٠ + ٤٠ = ٤٠ + .....", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "الخاصية في السؤال السابق خاصية ......", "answer": {"option_0": "التجميع", "option_1": "الابدال", "option_2": "المحايد الجمعي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "١٢ + ( ٣ + ٤ ) = ١٢ + ......", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "٨ + ٤ = ٤ + ٨", "answer": {"option_0": "خاصية التجميع", "option_1": "خاصية الابدال", "option_2": "خاصية المحايد الجمعي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1294/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ٥٢ + ٨٦ =", "answer": {"option_0": "١٣٠", "option_1": "١٤٠", "option_2": "١٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ١٥ + ٢٩ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ٢٧ + ٤٣ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ٤٢٨ + ٣٧٦ =", "answer": {"option_0": "٦٠٠", "option_1": "٧٠٠", "option_2": "٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ٤٦ + ٨٩ =", "answer": {"option_0": "١٣٠", "option_1": "١٣٥", "option_2": "١٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ٧٨ + ٩٢ =", "answer": {"option_0": "١٧٠", "option_1": "١٥٠", "option_2": "١٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ١٠٢ + ٣٩٩ =", "answer": {"option_0": "٣٠٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ١٣ + ٣١ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٤٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع باستعمال التقريب : ١٩ + ٤٨ =", "answer": {"option_0": "٦٥", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "في اللقاء المفتوح بين معلمي المدرسة وأولياء أمور الطلاب حضر في اليوم الأول ٧٣ شخصا ، وفي اليوم الثاني ٦٥ شخصا ، كم شخصا تقريبا حضر في اليومين معاً ؟", "answer": {"option_0": "١٢٠", "option_1": "١٣٠", "option_2": "١٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1299/"}, {"question": "٣٢ + ٦ =", "answer": {"option_0": "٣٨", "option_1": "٣٧", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "٤٤ + ١٣ =", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٥٧", "option_2": "٥٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "١٩ + ٤٩ =", "answer": {"option_0": "٦٨", "option_1": "٦٦", "option_2": "٦٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "٢١ + ٣٤ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٣", "option_2": "٥٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "٢٥ + ٣ =", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٢٨", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "٤٦ + ١٠ =", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٥٦", "option_2": "٦٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "٨٧ + .... = ٩٤", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": ".... + ١٣ = ٦٢", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "٤٥", "option_2": "٤٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "..... + ١٧ = ٨٦", "answer": {"option_0": "٦٩", "option_1": "٦٦", "option_2": "٦٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "اشترك في المسابقة العلمية ٢٧ طالبا من الصف الثالث ، و ٢٥ طالبا من الصف الثاني ، كم طالبا اشترك في المسابقة العلمية ؟", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٢", "option_2": "٥٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1300/"}, {"question": "٣٥٠ + ٤٦٥ =", "answer": {"option_0": "٨١٠", "option_1": "٨١٥", "option_2": "٨٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٩٥ + ٤١٥ =", "answer": {"option_0": "٥٠٠", "option_1": "٥١٠", "option_2": "٥١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٢٩٠ + ٦٦٢ =", "answer": {"option_0": "٩٥٢", "option_1": "٩٣٢", "option_2": "٩٤٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٣٤٠ + ١٨٩ =", "answer": {"option_0": "٥٢٩", "option_1": "٢٩٥", "option_2": "٥٩٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٤٤٥ + ٣٠٨ =", "answer": {"option_0": "٧٣٥", "option_1": "٧٥٣", "option_2": "٣٥٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "١٢٨ + ٢٦٩ =", "answer": {"option_0": "٣٧٧", "option_1": "٣٩٧", "option_2": "٧٩٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٦٥٣ + ٢٨٤ =", "answer": {"option_0": "٣٧٩", "option_1": "٣٩٧", "option_2": "٩٣٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٣٢٧ + ٤٥٦ =", "answer": {"option_0": "٣٧٨", "option_1": "٧٣٨", "option_2": "٧٨٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "١٧٨ + ٩٩ =", "answer": {"option_0": "٢٧٧", "option_1": "٧٢٧", "option_2": "٧٧٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "١٣٢ + ٥٩٤ =", "answer": {"option_0": "٢٦٧", "option_1": "٦٢٧", "option_2": "٧٢٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1301/"}, {"question": "٢٥ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢٢", "option_2": "٢٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٣٧ - ١٥ =", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢٢", "option_2": "٢٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٤٩ - ٣٨ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٦٧ - ٣٨ =", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "١٠", "option_2": "٢٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٨٣ - ٩ =", "answer": {"option_0": "٧٧", "option_1": "٧٤", "option_2": "٧٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٣٩ - ١٧ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢١", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٦٤ - ٣٢ =", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "١٢", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٥٦ - ٣٨ =", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "١٩", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٧٥ - ٢٦ =", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "٤٥", "option_2": "٤٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "٣٠ - ١٣ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٧", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1302/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح بالتقريب إلى أقرب عشرة: ٥٧ - ٢٢ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح بالتقريب إلى أقرب عشرة: ١٧٧ - ٦٣ =", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١١٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح بالتقريب إلى أقرب عشرة: ٤٥٠ - ١٢٧ =", "answer": {"option_0": "٣٢٠", "option_1": "٣٣٠", "option_2": "٣٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "لدي صاحب محل ٦٠٠ صندوق من البسكويت ، باع منها في الأسبوع الماضي ٣٥٧ صندوقا ، كم صندوقا يبقي عنده ؟", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "٢٥٠", "option_2": "٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح باستعمال الأعداد المتناغمة ٦٨ - ٢٢ =", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح باستعمال الأعداد المتناغمة ٤٨٧ - ٢١٩ =", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح باستعمال الأعداد المتناغمة ٢١٥ - ٩٢ =", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١٥٠", "option_2": "٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح باستعمال الأعداد المتناغمة ٢٢٣ - ١٤٥ =", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١٥٠", "option_2": "٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح باستعمال الأعداد المتناغمة ٨٣٥ - ٤٦٢ =", "answer": {"option_0": "٤٠٠", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٢٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "قدر ناتج الطرح باستعمال الأعداد المتناغمة ٧٤٢ - ٣٥٨ =", "answer": {"option_0": "٣٠٠", "option_1": "٤٠٠", "option_2": "٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1303/"}, {"question": "في عطلة نهاية الأسبوع أجرت هيفاء ٤ اتصالات بصديقاتها ، و ٣ اتصالات بجدتها ، واتصالين بأختها ، وقالت هيفاء أنها أجرت حوالي ١٠ اتصالات ، فهل هذا معقول ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1306/"}, {"question": "تريد مريم أن تصنع ٢٠ سوارا ، فإذا صنعت ١٣ سوارا منها ، وقدرت أنها تحتاج إلى صنع حوالي ١٠ أساور أخري ، فهل هذا معقول ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1306/"}, {"question": "مع طلال وياسر كيس فيه ١٥٠ حبة فستق ، أكل منها طلال ١١ حبة ، وأكل ياسر ١٢ حبة ، فقدرا أنه بقي في الكيس ١٣٠ حبة ، فهل العدد ١٣٠ تقدير معقول للباقي من حبات الفستق ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1306/"}, {"question": "جمع عامل ٩٩ علبة فارغة عند تنظيفه الحديقة في الأسبوع الماضي ، وجمع هذا الأسبوع ٣١٢ علبة ، قدر العامل أنه جمع هذا الأسبوع حوالي ٢٠٠ علبة أكثر مما جمعه في الأسبوع الماضي ، فهل هذا معقول ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1306/"}, {"question": "اشتري أحمد علبة أقلام تلوين فيها ٨٤ قلما وعند تفريغها وجد الأقلام ثلاثة ألوان ، أزرق وأخضر وأحمر ، عد أحمد الأقلام الزرقاء والخضراء فوجدها ٥٣ قلما ، فاعتقد أن عدد الأقلام الحمراء ٣٠ قلما ، فهل هذا جواب معقول ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1306/"}, {"question": "٣٨١ - ١٦٥ =", "answer": {"option_0": "٢١١", "option_1": "٢١٣", "option_2": "٢١٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٤٤١ - ٥٧ =", "answer": {"option_0": "٤٨٤", "option_1": "٣٨٤", "option_2": "٣٤٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٨٥٠ - ٢٤٣ =", "answer": {"option_0": "٧٠٧", "option_1": "٧٠٦", "option_2": "٦٠٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٣١٩ - ١٧٥ =", "answer": {"option_0": "١٤٤", "option_1": "١٤٢", "option_2": "١٤٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٢٢٤ - ١١٥ =", "answer": {"option_0": "١٠٤", "option_1": "١٠٦", "option_2": "١٠٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٣٥٦ - ١٧٨ =", "answer": {"option_0": "١٧٧", "option_1": "١٧٨", "option_2": "١٨٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٨١٢ - ٣٣٤ =", "answer": {"option_0": "٤٧٨", "option_1": "٤٧٧", "option_2": "٤٨٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٤٦٧ - ١٨٢ =", "answer": {"option_0": "٢٨٨", "option_1": "٢٨٦", "option_2": "٢٨٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "٥٢١ - ٣٧٥ =", "answer": {"option_0": "١٤٦", "option_1": "١٤٥", "option_2": "١٤٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "يبعد بيت نواف عن المدرسة ٢١٥ مترا ، ويبعد بيت جمال عنها ١١٨ مترا ، فكم يزيد بعد بيت نواف على بيت جمال ؟", "answer": {"option_0": "٩٩ مترا", "option_1": "٩٨ مترا", "option_2": "٩٧ مترا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1307/"}, {"question": "١٠٠ - ٢٧ =", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٧٣", "option_2": "٧٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٣٠١ - ١٧٢ =", "answer": {"option_0": "١٢٠", "option_1": "١٢٤", "option_2": "١٢٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٥٠٠ - ١٦٥ =", "answer": {"option_0": "٣٣٥", "option_1": "٣٥٣", "option_2": "٥٣٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٧٠٢ - ٢٣٤ =", "answer": {"option_0": "٤٨٦", "option_1": "٤٦٨", "option_2": "٦٤٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٤٠٠ - ١٣٨ =", "answer": {"option_0": "٢٦٠", "option_1": "٢٦١", "option_2": "٢٦٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٦٠٠ - ٤٢٢ =", "answer": {"option_0": "١٧٧", "option_1": "١٧٨", "option_2": "١٧٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٧٠٢ - ٣٧٥ =", "answer": {"option_0": "٢٣٧", "option_1": "٣٢٧", "option_2": "٣٣٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٣٠١ - ٢٨ =", "answer": {"option_0": "٢٣٧", "option_1": "٣٢٧", "option_2": "٢٧٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "٢٠٠ - ١٤٣ =", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٥٧", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "مع خالد ١٠٠ ريال ، اشتري فاكهة بـ ٨٧ ريالا ، فكم ريالا بقي معه ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١١", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1308/"}, {"question": "عند خالد ٤ كرات زرقاء و ١٢ كرة خضراء ، و ١٨ كرة حمراء ، ما عدد كرات خالد ؟", "answer": {"option_0": "٣٣", "option_1": "٣٤", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "لدي هند ١٥ سوارا ولدي أمها ٤٣ سوارا ، كم يزيد عدد أساور الأم على عدد أساور هند ؟", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "شاهد منصور ١٤ فردا في حديقة الحيوان وشاهد عدد من الطيور يزيد على عدد القرود بـ ١٣ ، كم طائرا شاهد منصور ؟", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "يوجد في الصف ٢٠ طالبا ، إذا كان ٦ منهم يلبسون نضارات ، فما عدد الطلاب الذين لا يلبسون النضارات ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "يحتوي جسم الطفل على ٣٠٠ عظمة ، بينما يحتوى جسم الرجل على ٢٠٦ عظمة ، كم يزيد عدد عظام الطفل على عدد عظام الرجل ؟", "answer": {"option_0": "٩٤", "option_1": "٩٦", "option_2": "٩٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "دفعت مريم ٤٥ ريالا لشراء حذاء و ٥٢ ريالا لشراء قطعة قماش ، كم ريالا أنفقت مريم لشرائهما معا ؟", "answer": {"option_0": "٩٩", "option_1": "٩٤", "option_2": "٩٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "التقطت نورة ٦٧ صورة لحيوانات وطيور ، منها ١٩ صورة لطيور ، ما عدد صور الحيوانات ؟", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٤٦", "option_2": "٤٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "وزع مدير مدرسة ٦٧٧ بطاقة دعوة لحضور حفل ، فإذا كان عدد المقاعد في قاعة الحفر ٨٠٠ مقعد ، فما عدد المقاعد المتبقية ؟", "answer": {"option_0": "١٢١", "option_1": "١٢٢", "option_2": "١٢٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1309/"}, {"question": "ثلاثمائة وخمسة وستون بالأرقام :", "answer": {"option_0": "365", "option_1": "165", "option_2": "356", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "602 بالكلمات", "answer": {"option_0": "ستة مئة واثنان", "option_1": "ستة مئة وعشرون", "option_2": "ستة مئة وثلاثون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "ناتج جمع 600 + 100 =", "answer": {"option_0": "800", "option_1": "700", "option_2": "600", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "ناتج طرح 260 - 160 =", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "200", "option_2": "60", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "في حديقة حيوانات 5 أسود إذا دخلت 3 أسود القفص كم اسداً يبقى في الحديقة", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "ناتج جمع 190 + 30 =", "answer": {"option_0": "230", "option_1": "220", "option_2": "250", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "المثلث له اربعة رؤوس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/971/"}, {"question": "السؤال الثاني : ما العدد الذي يجعل جملة الجمع التالية صحيحة : ٨ + ٠ = ........", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٠", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "السؤال العاشر : إذا كان ٦  × ٥  = ٠ ٣  ، فأوجدي قيمة  ٥ × ٦  :", "answer": {"option_0": "٥ ٤", "option_1": "٥ ٣", "option_2": "٠ ٣", "option_3": "٠ ٤", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "السؤال الحادي عشر : أحدد العدد الذي يمكن ضربه في العدد ٣٧ للحصول على العدد ٧ ٣  هو :", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١", "option_2": "٠", "option_3": "٢", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "السؤال الثاني عشر : يمكن كتابة العدد ٢ × ٥  بطريقة أخرى :", "answer": {"option_0": "٢ + ٢ + ٢", "option_1": "٥ + ٥", "option_2": "٢ + ٥", "option_3": "٥ + ٥ + ٥ + ٥ + ٥", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "السؤال الثالث عشر : ناتج ضرب العدد ٤ × ٦ =", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢٦", "option_2": "٢٨", "option_3": "٢٤", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "السؤال الرابع عشر : ناتج ضرب العددين ٣  × ٤ = .......", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٠", "option_2": "١٦", "option_3": "١٢", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "السؤال الخامس عشر : تحفظ سلمى ٥ آيات يومياً ، مالجملة العددية التي تبين عدد الآيات التي تحفظها سلمى خلال ٣ أيام ؟", "answer": {"option_0": "٣ + ٥ = ٨", "option_1": "٥ ÷ ٢ = ٥ , ٢", "option_2": "٥ - ٣ = ٢", "option_3": "٣ × ٥ = ١٥", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3372/"}, {"question": "ماهي القيمة المنزلية للرقم ٤ في العدد ٤٠٨٢ =", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٠٠", "option_2": "٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "كيف يكتب العدد ستة الاف وسبع مئة واربعون بالصيغة القياسية", "answer": {"option_0": "٦٧٣٠", "option_1": "٧٦٥٤", "option_2": "٦٧٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "ناتج تقريب العدد   ٨٤٩   إلى أقرب مئة هو", "answer": {"option_0": "٨٠٠", "option_1": "٩٠٠", "option_2": "٨٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "اوجد ناتج الجمع  ٧٧ +  ٢٢ =", "answer": {"option_0": "٩٩", "option_1": "٨٨", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "اوجد ناتج الجمع    ١٦٤  + ١٧ =", "answer": {"option_0": "١٧٠", "option_1": "١٨١", "option_2": "١٧٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "اوجد ناتج الطرح     ٥٠١- ١٨ =", "answer": {"option_0": "٤٨٣", "option_1": "٥٨٣", "option_2": "٥٤٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "اوجد ناتج الضرب        ١٠  ×  ٤  =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب  ٩   ×   ٤ =", "answer": {"option_0": "٣٦", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "أوجد ناتج  الضرب   ٢  × ٨   × ٥ =", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٩٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10330/"}, {"question": "اجد ناتج ضرب ٣ × ٧ =", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٢١", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "٩ × ٩ =", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٢", "option_2": "٨١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "٠ × ٥ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٥", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "٧ × ٧ =", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٤٩", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "أي الرموز تجعل العملية العددية صحيحة( ١   ……   ١٠ = ١٠ )", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "×", "option_2": "_", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "أعطت هيفاء ٤ أقلام لكل واحدة من صديقاتها السبع كم قلما أعطت هيفاء صديقاتها؟", "answer": {"option_0": "٢٨", "option_1": "٢٦", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "١٨  ÷ ........ =  ٢", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "اجد ناتج القسمة  باستعمال الطرح المتكرر:١٠ ÷ ٥ =", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٥", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "اجد ناتج الضرب مستخدماً الخاصية التجميعية ( ٢ × ٤ ) × ٦ =", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٤٩", "option_2": "٤٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "الحقائق المترابطة للأعداد ٤ ، ١٦", "answer": {"option_0": "٤ × ٤ = ١٦", "option_1": "٤ ÷ ٤ = ٤", "option_2": "١٦ + ٤ = ٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54705/"}, {"question": "الضرب هو عملية يمكن وصفها على إنها جمع متكرر:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "١٠ طلاب مع كل طالب قلمان كم عدد الأقلام كلها ؟", "answer": {"option_0": "١٥ قلماً", "option_1": "٢٠ قلماً", "option_2": "٢٥ قلماً", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "إذا كان للعنكبوت ٨ أرجل كم رجلاً لعنكبوتين ؟", "answer": {"option_0": "١٦ رجلاً", "option_1": "١٨ رجلاً", "option_2": "١٤ رجلاً", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "جملة الضرب ٥x٤ ممكن كتابتها بالطريقة :", "answer": {"option_0": "٥+٤ = ٩", "option_1": "٥+٥+٥+٥= ٢٠", "option_2": "٥+٥+٥= ١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "قرأ خالد ٨ كتب إذا كان كل كتاب يتكون من ٤ فصول , فما عدد الفصول التي قرأها خالد؟", "answer": {"option_0": "١٢ فصلاً", "option_1": "٢٠ فصلاً", "option_2": "٣٢ فصلاً", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "يضع عبدالله كل أربعة أقلام في علبة , إذا كان معه ٢٨ قلماً ففي كم علبة يضعها ؟", "answer": {"option_0": "٥ علب", "option_1": "٧ علب", "option_2": "٨ علب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "إذا كان ٥x٧= ٣٥ فأوجدي قيمة ٧x٥=", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "ناتج ضرب ٩x٤=", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٦", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "ناتج ضرب ٥x٥=", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "مع أحمد بطاقات لدخول مباراة كرة قدم إذا كان عشرة منها درجة أولى ، وكان مع صديقه مثل عدد البطاقات التي معه مرتين ، فكم بطاقة مع صديق أحمد ؟", "answer": {"option_0": "يمكن حل المسألة معه ٢٠ بطاقة", "option_1": "لا يمكن حل المسألة لأن عندي معلومات ناقصة وهي عدد بطاقات أحمد الإجمالية", "option_2": "لا يمكن حل المسألة لأن عندي معلومات زائدة وهي : عشرة بطاقات درجة أولى", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "اشترك ٨٢ طالباً في استعراض رياضي فإذا اصطف بعضهم في ٥ صفوف وكان في كل صف ٩ طلاب فكم طالباً لم يصطف ؟", "answer": {"option_0": "٥٠ طالباً", "option_1": "٣٧ طالباً", "option_2": "٤٣ طالباً", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "أحدد الطريقة التي لا تساعدني على إيجاد ناتج ٥x٦ :", "answer": {"option_0": "العد القفزي", "option_1": "التقريب", "option_2": "عمل شبكة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "اكتبي جملة الضرب المناسبة للعبارة : ( ٦ مجموعات في كل مجموعة ٢ ) :", "answer": {"option_0": "٦x٢= ١٢", "option_1": "٦x٣= ١٨", "option_2": "٦x٤= ٢٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "قسمت فطيرة إلى ٥ صفوف في كل صف ٦  قطع , ما عدد القطع كلها ؟", "answer": {"option_0": "٣٥ قطعة", "option_1": "٤٠ قطعة", "option_2": "٣٠ قطعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "العددان ٥ و ٨  في جملة الضرب ٥x٨ =٤٠ يطلق عليها :", "answer": {"option_0": "عوامل", "option_1": "ناتج الضرب", "option_2": "العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "خاصية الإبدال لعملية الضرب تعني أن تغيير ترتيب الأعداد المضروبة لايغير الناتج .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "عندما أضرب عددا في خمسة فسوف أحصل دائما على خمسة أو صفر في منزلة الاحاد.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "العنصر المحايد في الضرب هو الصفر.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51834/"}, {"question": "اختاري الوحدة الأنسب للمسافة التي تقطعها الطائرة", "answer": {"option_0": "الكيلومتر", "option_1": "السنتمتر", "option_2": "المتر", "option_3": "الملمتر", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "رسمت وفاء مضلعاً ٦ أضلاع و ٦ زوايا ، فما اسم هذا المضلع ؟", "answer": {"option_0": "ثماني", "option_1": "سداسي", "option_2": "خماسي", "option_3": "رباعي", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "الوحدة الأنسب لقياس سعة فنجان القهوة هي :", "answer": {"option_0": "ل", "option_1": "مل", "option_2": "جم", "option_3": "سم", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "حدد المقسوم عليه في جملة القسمة  ٧٢ ÷ ٩ =٨ هو", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٩", "option_2": "٨", "option_3": "1", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "لدى خالد ٥٠ ريالا يريد توزيعها على أولاده الخمسة بالتساوي كم ريالا أخذ كل واحد منهم.", "answer": {"option_0": "٥٠ +٥=٥٥", "option_1": "٥٠ ÷ ٥ =١٠", "option_2": "٥ ×١٠=٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "استعمل الطرح المتكرر لإيجاد ناتج القسمة ٢٤ ÷ ٨ =......", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٣", "option_2": "٢", "option_3": "٤", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "ما العدد المفقود الذي يجعل الجملة العددية صحيحة  ٤٩ ÷ ......= ٧", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "٤", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31210/"}, {"question": "المجسم الذي ليس له أوجهه ولا أحرف ولا رؤوس هو :", "answer": {"option_0": "الكرة", "option_1": "المكعب", "option_2": "الإسطوانة", "option_3": "الهرم", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28480/"}, {"question": "مع فاطمة علبة مناديل وكأس زجاجي و ورقة وكرة صغيرة ، أي من هذه الأشياء يختلف عن الاشياء الأخرى؟", "answer": {"option_0": "الكأس الزجاجي", "option_1": "علبة المناديل", "option_2": "الكرة الصغيرة", "option_3": "الورقة", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28480/"}, {"question": "الشكل الذي له طول وعرض وارتفاع يسمى بـ:", "answer": {"option_0": "الرباعي", "option_1": "المجسم", "option_2": "المضلع", "option_3": "المستقيم", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28480/"}, {"question": "رسمت وفاء مضلعاً ٦ أضلاع و ٦ زوايا ، فما اسم هذا المضلع؟", "answer": {"option_0": "خماسي", "option_1": "ثماني", "option_2": "سداسي", "option_3": "مربع", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28480/"}, {"question": "ناتج طرح ٩٧ - ٩ ؟", "answer": {"option_0": "٨٨", "option_1": "٩٢", "option_2": "٩٠", "option_3": "٩٩", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "في مقصف المدرسة ٧٦ وجبة ، إذا تم تناول ٤٧ وجبةفإن عدد الوجبات التي لم يتم تناولها = ٣١  وجبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "عند تقسيم ١٤ قطعة بالتساوي على أربع مجموعات فإنه لايبقى شيء.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "إذا وزعنا ٢٧ قطعة على ٩ مجموعات بالتساوي ،فإن عدد القطع في كل مجموعة = ...", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "عدد المجموعات المتساوية التي تحتوي على ٣ قطع و التي سنكونها من ١٥ قطعة هي ٥ مجموعات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "إذا كان لديك ١٢ قطعة وترغب في تقسيمها إلى مجموعتين متساويتين ، فإن عدد القطع في كل مجموعة يساوي :", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٦", "option_2": "١٠", "option_3": "١٢", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "جملة القسمة الناتجة من الطرح المتكرر التالي ٢١- ٧ـــــــــــــ ١٤- ٧ــــــــــــ ٧- ٧ــــــــــــصفر هي: ٢١ ÷ ٧ = ٢", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "إذا كان ، المقسوم =٢٠ ، المقسوم عليه = ٤ ، ناتج القسمة = ٥فإننا نكتب جملة القسمة على الصورة التالية :٢٠ ÷ ٤ = ٥", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "جملة الضرب التي نستعملها لإيجاد ناتج ٦٤ ÷ ٨ هي :٨ × ٨ = ٦٤", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "أوجد ناتج القسمة ؟٤٠÷٨=", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20728/"}, {"question": "ماهي القيمة المنزلية للرقم ٨ في العدد ١٥٨٩ =", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨٠٠", "option_2": "٨٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "الصيغة التحليلية للعدد ٤٥٦٩", "answer": {"option_0": "٩ + ٥٠٠ + ٤٠٠٠", "option_1": "٩ + ٦٠٠ + ٥٠٠٠٠", "option_2": "٩ + ٦٠ + ٥٠٠ + ٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "٥، ١٠،...............، ٢٠", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "قارني بين العدد بوضع العلامة المناسبة  ( ٥٣٢٠ 🔲 ٣٥٤٠)", "answer": {"option_0": ">", "option_1": "<", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "أي الاعداد التالية هو التقريب الصحيح لاقرب الف  ١٧٣٥", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "٢٠٠٠", "option_2": "١٧٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "الخاصيه الصحيحة في العمليه ٤ + ٠ = ٤", "answer": {"option_0": "الابدال", "option_1": "العنصر المحايد", "option_2": "التجميع", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "باع محل عطورات ١٩ عطرا وفي اليوم التالي باع ٢٤ عطر  كم باع في اليومين تقريباً ؟", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "٥ × ١", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٥", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "٦ + ٦ + ٦ + ٦", "answer": {"option_0": "٦×٥", "option_1": "٦× ٣", "option_2": "٦×٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "٦ × ٢", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "٨", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15901/"}, {"question": "25 ، 26 ، 29 ، 30 ، 33 ، 34 ، ....", "answer": {"option_0": "35", "option_1": "37", "option_2": "38", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15535/"}, {"question": "= 8 ÷ 8", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "= 9 ÷ 18", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "= 8 ÷ 48", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "7", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "إذا كان كل إنجاز كل عمل فنى يحتاج 9 أوراق ملونة ، وتوافر في المرسم 36 ورقة ملونة ، فكم عملا فنيا يمكن إنجازه ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "9", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "= 8 ÷ 16", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "= 9 ÷ 27", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "= 8 ÷ 80", "answer": {"option_0": "11", "option_1": "10", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "اشترت سعاد 24 هدية لتوزعها بالتساوي على 8 من صديقاتها في احتفالها بنجاحها آخر العام ، فكم هدية تعطى كل صديقة من صديقاتها ؟", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "يتم تعبئة كل 9 علب بسكويت في صندوق ، فإذا تم تعبئة 36 علبة من بين 54 علبة ، فكم صندوقا يلزم لتعبئة العلب الباقية ؟", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "36 = .... × 9", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15532/"}, {"question": "= 6 ÷ 18", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 7 ÷ 14", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 7 ÷ 35", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 6 ÷ 30", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "إذا كان طول ذيل الطائرة الورقية 7 أمتار ، إذا كان مع ماجد خيطا طوله 56 مترا ويريد أن يصنع منه ذيولا لطائرات ورقية ، فكم ذيلا يمكنه أن يصنع؟", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 6 ÷ 42", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 7 ÷ 70", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "10", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 6 ÷ 60", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "11", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 0 ÷ 7", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "0", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "في مقابل كل شجرة تقطع ، تزرع 7 أشجار جديدة ، إذا زرعت 56 شجرة جديدة ، فكم شجرة قد قطعت ؟", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "9", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15531/"}, {"question": "= 3 ÷ 12", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 4 ÷ 32", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 3 ÷ 9", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 4 ÷ 28", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "انفقت ليلى 21 ريالا لشراء كتابين وقلم ، فإذا كان ثمن الكتاب يساوى ثمن القلم ، فكم ثمن كل منها ؟", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "5", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 3 ÷ 15", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 0 ÷ 3", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "0", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 4 ÷ 16", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "2", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 4 ÷ 40", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "10", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "يمارس كريم رياضة المشى ، فإذا قطع 18 كيلومترا خلال 3 أيام ، وكان يمشي مسافة متساوية في الأيام الثلاثة ، فكم قطع في اليوم الأول ؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15525/"}, {"question": "= 1 ÷ 5", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "5", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 0 ÷ 10", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "1", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 1 ÷ 1", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "10", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 1 ÷ 9", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "9", "option_2": "90", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 0 ÷ 7", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "1", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 1 ÷ 10", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "1", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 0 ÷ 6", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "0", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "حضر 6 أشخاص إلى القاعة وكان هناك 6 مقاعد خالية ، فما عدد المقاعد التي سيحصل عليها كل شخص ؟", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "6", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 1 ÷ 2", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "لدى سعيد وأصدقائه الأربعة 5 أكواب عصير ، إذا وزعت بالتساوي بينهم ، فكم كوبا سيأخذ كل واحد منهم ؟", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "5", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15498/"}, {"question": "= 10 ÷ 20", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "= 10 ÷ 40", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "= 10 ÷ 60", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "= 10 ÷ 10", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "= 10 ÷ 80", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "وضع 40 كرسيا حول 10 طاولات بالتساوي ، ما عدد الكراسي حول كل طاولة ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "10", "option_2": "40", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "= 10 ÷ 70", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "9", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "في الزهرية 40 وردة متساوية من العدد من الأنواع الآتية : الجورى ، الفل ، النرجس ، الياسمين ، فكم وردة من كل نوع في الزهرية ؟", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "9", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15497/"}, {"question": "= 5 ÷ 35", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15496/"}, {"question": "= 5 ÷ 5", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15496/"}, {"question": "= 5 ÷ 20", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15496/"}, {"question": "= 5 ÷ 40", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15496/"}, {"question": "= 5 ÷ 50", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "2", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15496/"}, {"question": "حصل سعيد على 40 نقطة في اختبار مكون من 10 أسئلة ، فإذا كان لكل سؤال 5 نقاط كاملة ، فكم سؤالا أخفق في الإجابة عنه ؟", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15496/"}, {"question": "= 2 ÷ 4", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 12", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 14", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 6", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 8", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 10", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 18", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 2 ÷ 20", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "5", "option_2": "15", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "زرعت أسماء 12 بذرة ، كل بذرتين في وعاء ، ما عدد الأوعية التي استعملتها إذا زرعت الذور كلها ؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "تحمل كل حافلة لنقل الركاب 18 راكبا ، فإذا كان كل كرسي يتسع لراكبين ، فما عدد الكراسي في 3 حافلات ؟", "answer": {"option_0": "21", "option_1": "24", "option_2": "27", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15494/"}, {"question": "= 6 ÷ 12", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "= 3 ÷ 18", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "8", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "= 5 ÷ 25", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "= 3 ÷ 15", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "6", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "= 2 ÷ 16", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "= 8 ÷ 24", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "= 4 ÷ 28", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "7", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "2 = 4 ÷ .....", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "8", "option_2": "16", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15487/"}, {"question": "وزعت 16 وردة على زهريات ، فوضعت 4 وردات في كل زهرية ، ما عدد الزهريات ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "2", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "= 3 ÷ 12", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "= 2 ÷ 8", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "3", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "= 9 ÷ 18", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "قطعة ربة منزل كل برتقالة 8 شرائح ، ووضعتها جميعا في طبق واحد إذا كان في الطبق 16 شريحة ، فما عدد البرتقالات التي قطعتها ؟", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "طريق طوله 16 كيلومترا تم تقسيم العمل فيه إلى مراحل طول كل مرحلة منها 2 كيلومتر ، فما عدد المراحل ؟", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "9", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "= 5 ÷ 10", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "5", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "= 3 ÷ 9", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "= 6 ÷ 24", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "اشتري ناصر 24 قلما فاحتفظ بـ 4 أقلام لنفسه وقسم الأقلام الأخري بالتساوي على إخوته الأربعة فكم قلما أخذ كل واحد منهم ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15485/"}, {"question": "١٠ × ٠ =", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "٥ × ١ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٠", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "٠ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "٤ × ١ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٠", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "١ × ٦ =", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "٦", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "٢ × ١ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "٨ × ٠ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٠", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "٩ × ١ =", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "١ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "لدي حامد ٩ سمكات للزينة ، ما عدد أرجل هذه السمكات ؟", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "٩", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1316/"}, {"question": "تريد سعاد صنع ١٠ كعكات ، إذا كانت كل كعكة تحتاج إلى موزتين ، وسعر كل كعكة ١٥ ريالا ، فكم حبة موز تحتاج لتعمل ١٠ كعكات ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "أراد معلم أن يشتري قلما واحدا لكل طالب في الصف البالغ عدده ٢٩ طالبا ، فإذا كانت الأقلام تباع في علب ، وكل علبة تحتوي ١٢ قلما  وسعرها ٣٢ ريالا ، فكم ريالا سيعيد البائع إلى المعلم إذا اعطاه ١٠٠ ريال ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "اشتري صالح ٤ دفاتر بـ ٤ ريالات ، واشتري خالد ٤ دفاتر من النوع نفسه بـ ٨ ريالات ، في حين اشتري سعيد ٦ من الدفاتر نفسها بـ ١٢ ريال ، فأيهم حصل على أفضل سعر ؟", "answer": {"option_0": "صالح", "option_1": "خالد", "option_2": "سعيد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "لدي على ١٢ قلما , اعطي ٦ أقلام منها لسعيد و ٣ أقلام لعمر ، ولايوجد مع سمير أقلام ، فكم قلما بقي مع على ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "اشتري أحمد إطارين لدراجة ثمنها ١٢٠ ريالا ، فكم دفع ثمنا للإطارين ؟ ما المعلومات الناقصة ؟", "answer": {"option_0": "ثمن الاطار", "option_1": "ثمن الدراجة", "option_2": "لا يوجد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "اشتري أحمد إطارين لدراجة ثمنها ١٢٠ ريالا ، فكم دفع ثمنا للإطارين ؟ ما المعلومات الزائدة ؟", "answer": {"option_0": "ثمن الاطار", "option_1": "ثمن الدراجة", "option_2": "لا يوجد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "تريد مجموعة من الأشخاص الذهاب إلى مدينة الألعاب ، كان سعر تذكرة الدخول ٥ ريالات لكل شخص ، فإذا كان عدد الأولاد ٦ ، وعدد الكبار ٢ ، وفي كل سيارة ٤ مقاعد . كم سيارة يحتاجون؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٦", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "تريد مجموعة من الأشخاص الذهاب إلى مدينة الألعاب ، كان سعر تذكرة الدخول ٥ ريالات لكل شخص ، فإذا كان عدد الأولاد ٦ ، وعدد الكبار ٢ ، وفي كل سيارة ٤ مقاعد . ما المعلومات الزائدة ؟", "answer": {"option_0": "سعر تذكرة الدخول", "option_1": "عدد الأولاد", "option_2": "لا يوجد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "تريد مجموعة من الأشخاص الذهاب إلى مدينة الألعاب ، كان سعر تذكرة الدخول ٥ ريالات لكل شخص ، فإذا كان عدد الأولاد ٦ ، وعدد الكبار ٢ ، وفي كل سيارة ٤ مقاعد . ما المعلومات الناقصة ؟", "answer": {"option_0": "سعر تذكرة الدخول", "option_1": "عدد الأولاد", "option_2": "لا يوجد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "يريد سامي شراء حقائب مدرسية ، واحضر معه أوراقا نقدية من فئة ١٠ ريالات .فكم حقيبة يستطيع أن يشتري ؟ ما المعلومات الناقصة ؟", "answer": {"option_0": "ثمن الحقيبة", "option_1": "عدد الأوراق النقدية مع سامي", "option_2": "جميع المذكورات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1315/"}, {"question": "كم رجلا لـ ١٠ جمال ، و ٥ خراف ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "كم عينا وأذنا لـ ١٠ بقرات ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "٣ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "٦ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "٩ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٨٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "٧ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٧٧", "option_1": "٨٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "١٠ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "٩٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "١ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "٨ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "٢ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٢", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1314/"}, {"question": "اشتري سامي لعبة ودفع للبائع ٩ ورقات نقدية من فئة ٥ ريالات ، فاعاد إليه البائع ٤ ريالات. فكم ريالا ثمن اللعبة ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤١", "option_2": "٤٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٥ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٨ × .... = ٤٠", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٥ × ..... = ٢٥", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٣ × ٥ =", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٤", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٩ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "١٠ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٥٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "١ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "٥", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٦ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٥ × ٧ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1313/"}, {"question": "٤ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "٣ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "٢ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "٧ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٢٨", "option_1": "٢٤", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "٨ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٣٥", "option_1": "٣٢", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "٩ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٤", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "١ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٤", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "١٠ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "كم عجلة لـ ٥ سيارات ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "إذا كان كل صندوق يحوي ٦ ألعاب ، فما عدد الألعاب في ٤ صناديق ؟", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢٤", "option_2": "٢٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1312/"}, {"question": "٢ × ٥ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٢ × ٨ =", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "١٨", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٢ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٢ × ٧ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٢ × ٩ =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٢ × ٦ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٢ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٦", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٠ × ٢ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "كم ذراعا وأذنا لـ ٤ أولاد ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "تقفز سعاد بالحبل مستعملة العد القفزي بالاثنينات ، فإذا عدت حتي العدد ١٢ ، فكم قفزة قفزت ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٥", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1311/"}, {"question": "٣ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "٣ × ٩ =", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "استعمل خاصية الابدال واكتب العدد المناسب مكان النقط ٣ × ٦ = ١٨  ، .... × ٣ = ١٨", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "استعمل خاصية الابدال واكتب العدد المناسب مكان النقط ٧ × ٤ = ٢٨  ، ٤ × .... = ٢٨", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٤", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "استعمل خاصية الابدال واكتب العدد المناسب مكان النقط ٣ × ٤ = .... × ٣", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "استعمل خاصية الابدال واكتب العدد المناسب مكان النقط ٨ × ٦ = ٤٨ ، ٦ × ٨ = ....", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٤٦", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "استعمل خاصية الابدال واكتب العدد المناسب مكان النقط ٥ × ٢ = ١٠ ، .... × ٥ = ١٠", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٤", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "استعمل خاصية الابدال واكتب العدد المناسب مكان النقط ٢ × ٦ = ١٢ ، .... × ٦ = ١٢", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "٤ × ٧ =", "answer": {"option_0": "٢٤", "option_1": "٢٨", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "٥ × ٧ =", "answer": {"option_0": "٣٥", "option_1": "٣٠", "option_2": "٢٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1310/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية طول النملة", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "متر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية طول سيارة", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "متر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية المسافة بين مدينتين", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "متر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية طول قلم الرصاص", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "سنتمتر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية ارتفاع سارية العلم", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "متر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية المسافة التي تقطعها طائرة", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "متر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية طول قلم التلوين", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "سنتمتر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس كل من الأطوال الآتية طول حشرة", "answer": {"option_0": "ملمتر", "option_1": "متر", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "ما التقدير الأنسب لطول حافة السبورة", "answer": {"option_0": "3 م", "option_1": "3 كلم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "ما التقدير الأنسب للمسافة التي اقطعها بالقطار", "answer": {"option_0": "500 كلم", "option_1": "5000 سم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15872/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس سعة كل مما يأتي قدر طبخ", "answer": {"option_0": "مللتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15953/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس سعة كل مما يأتي علبة عصير", "answer": {"option_0": "مللتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15953/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس سعة كل مما يأتي حافظة شاي", "answer": {"option_0": "مللتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15953/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس سعة كل مما يأتي زجاجة دواء", "answer": {"option_0": "مللتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15953/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس سعة كل مما يأتي زجاجة ماء", "answer": {"option_0": "مللتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15953/"}, {"question": "اختر الوحدة الأنسب لقياس سعة كل مما يأتي حوض سمك", "answer": {"option_0": "مللتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15953/"}, {"question": "اختار الوحدة الأنسب لقياس كتلة كل مما يأتي فرشاة أسنان", "answer": {"option_0": "جرام", "option_1": "كيلو جرام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15955/"}, {"question": "اختار الوحدة الأنسب لقياس كتلة كل مما يأتي برتقالة", "answer": {"option_0": "جرام", "option_1": "كيلو جرام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15955/"}, {"question": "اختار الوحدة الأنسب لقياس كتلة كل مما يأتي كيس أرز", "answer": {"option_0": "جرام", "option_1": "كيلو جرام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15955/"}, {"question": "اختار الوحدة الأنسب لقياس كتلة كل مما يأتي طفل", "answer": {"option_0": "جرام", "option_1": "كيلو جرام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15955/"}, {"question": "اختار الوحدة الأنسب لقياس كتلة كل مما يأتي صندوق خضار", "answer": {"option_0": "جرام", "option_1": "كيلو جرام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15955/"}, {"question": "اختار الوحدة الأنسب لقياس كتلة كل مما يأتي نظارة شمس", "answer": {"option_0": "جرام", "option_1": "كيلو جرام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15955/"}, {"question": "مضلع له 3 أضلاع و 3 زوايا", "answer": {"option_0": "مثلث", "option_1": "رباعي", "option_2": "سداسي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15978/"}, {"question": "مضلع له 6 زوايا", "answer": {"option_0": "مثلث", "option_1": "رباعي", "option_2": "سداسي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15978/"}, {"question": "مضلع عدد زواياه أقل من عدد زوايا الشكل الرباعي", "answer": {"option_0": "مثلث", "option_1": "رباعي", "option_2": "سداسي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15978/"}, {"question": "مضلع له 8 أضلاع و 8 زوايا", "answer": {"option_0": "مثلث", "option_1": "رباعي", "option_2": "ثماني", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15978/"}, {"question": "١لتر = ١٠ مللتر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57689/"}, {"question": "الكتلة هي مقدار ما يحويه الجسم من مادة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57689/"}, {"question": "تقاس كتلة برتقالة ب", "answer": {"option_0": "كجم", "option_1": "جم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57689/"}, {"question": "أختار الوحدة المناسبة لقياس: المسافة التي تقطعها طائرة", "answer": {"option_0": "سنتيمتر", "option_1": "ملمتر", "option_2": "متر", "option_3": "كيلو متر", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57689/"}, {"question": "السنتيمتر  يرمز له بالرمز ملم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57689/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس سعة بركة أطفال", "answer": {"option_0": "ملليتر", "option_1": "لتر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57689/"}, {"question": "المجسم هو شكل له طول وعرض وارتفاع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58523/"}, {"question": "مجسم ليس له أحرف ولا أوجه ولا رؤوس ، هو..", "answer": {"option_0": "المكعب", "option_1": "الهرم", "option_2": "الأسطوانة", "option_3": "الكرة", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58523/"}, {"question": "شكل مستوي له ٣ أضلاع و٣ زوايا ،هو…", "answer": {"option_0": "السداسي", "option_1": "الخماسي", "option_2": "المثلث", "option_3": "المربع", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58523/"}, {"question": "خطوات حل المسألة أفهم أخطط أحل أتحقق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58523/"}, {"question": "كيس فيه ٥ كرات صفراء احتمال ظهور اللون الأخضر", "answer": {"option_0": "مستحيل", "option_1": "اكيد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58523/"}, {"question": "المجسمان المتشابهان في عدد الأحرف والأوجه والرؤوس هما", "answer": {"option_0": "الهرم والمخروط", "option_1": "المكعب ومتوازي المستطيلات", "option_2": "الأسطوانة والكرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58523/"}, {"question": "\" المكان الذي يعيش فيه المخلوق الحي\" يدعى :", "answer": {"option_0": "البيئة", "option_1": "المستعمرة", "option_2": "الخلايا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "\"وحدات بنائية تكون أاجسام جميع المخلوقات الحية\" تدعى :", "answer": {"option_0": "الخلايا", "option_1": "الذرات", "option_2": "المركبات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "\"تركيب يثبت النبات ويقوم بامتصاص الماء والاملاح\" يدعى :", "answer": {"option_0": "الاوراق", "option_1": "الجذور", "option_2": "الساق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "\"جزء من النبات يساعد على نقل الماء والغذاء من الجذور الى الاوراق\" يدعى :", "answer": {"option_0": "الاوراق", "option_1": "الجذور", "option_2": "الساق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "\" عملية تصنع فيها النباتات غذاءها \" تدعى :", "answer": {"option_0": "التركيب الضوئي", "option_1": "الجلوكوز", "option_2": "التنفس الخلوي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "من  الأمثلة على \" المخلوقات الحية \" :", "answer": {"option_0": "الاشجار", "option_1": "التربة", "option_2": "المقاعد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "المخلوقات الحية لاتستجيب للمتغيرات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "التماسيح هي من انواع الزواحف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "تحتاج المخلوقات الحية ل :", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الضوء", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/641/"}, {"question": "النباتات لها أوراق وسيقان وجذور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "الجذور جميعها تنمو فوق التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "\"النباتات\" هي كائنات .....", "answer": {"option_0": "تصنع غذاءها بنفسها", "option_1": "تعيش متطفلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "الساق تحمل اجزاء النبات وتعرض أوراقه للشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "وظيفة الساق في النبات :", "answer": {"option_0": "نقل المواد عبر النبات", "option_1": "التركيب الضوئي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "وظيفة الورقة في النبات :", "answer": {"option_0": "نقل المواد عبر النبات", "option_1": "التركيب الضوئي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "\" البناء الضوئي \"  هي العملية التي يصنع منها النباتات غذاءه من خلال امتصاص ضوء الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "الجذور تقوم بعملية البناء الضوئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "تحتاج النباتات لغاز ثاني اكسيد الكربون اثناء عملية التركيب الضوئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "جزء يثبت النبات ويقوم بامتصاص الماء والاملاح المعدنية", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الساق", "option_2": "الاوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/643/"}, {"question": "\" انتقال حبوب اللقاح من الأجزاء الذكرية في النبات الى الأنثوية لتكوين البذور \" تدعى هذه الظاهرة ب :", "answer": {"option_0": "التلقيح", "option_1": "التنفس", "option_2": "التركيب الضوئي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "\"تركيب يمكن أن ينبت لينمو ويصير نباتاً جديداً\" يدعى :", "answer": {"option_0": "البذرة", "option_1": "الثمرة", "option_2": "الزهرة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "\" المراحل التي يمر بها المخلوق الحي في حياته\" تدعى :", "answer": {"option_0": "دورة الحياة", "option_1": "التكاثر", "option_2": "التنفس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "\"سلسلة من التغيرات يمر بها المخلوق الحي في اثناء نموه\" تدعى", "answer": {"option_0": "التكاثر", "option_1": "التحول", "option_2": "التنفس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "اذا لم تحصل البذرة على ماء فإنها لن تنمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "البذور الرطبه تنمو بينما البذور الجافة لاتنمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "تعود أهمية جمال الزهرة ورائحتها الزكية للنبات ل.......", "answer": {"option_0": "جذب الحيوانات إليها مما يساعد على التلقيح", "option_1": "حمايتها من الحيوانات الاخرى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "تساعد الحشرات في عملية التلقيح في النباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "ماذا ينتج \" الجزء الأنثوي  \" في زهرة النبات؟", "answer": {"option_0": "حبوب اللقاح", "option_1": "البويضات", "option_2": "البذور", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "\"تركيب في النبات يكون البذور والثمار احياناً \"  يدعى :", "answer": {"option_0": "الزهرة", "option_1": "الساق", "option_2": "الجذور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/645/"}, {"question": "يتغير شكل اليرقة وينمو لها جناحين فتستطيع الطيران", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "تتشابه دورة حياة الزواحف ودورة حياة البرمائيات  ب :", "answer": {"option_0": "التكاثر بالبيوض", "option_1": "تكاثر بالولادة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "عندما تفقس بيضة الحشرة تخرج منها يرقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "تبدأ دورة حياة البرمائيات", "answer": {"option_0": "بالبيضة", "option_1": "بالكائن الصغير", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "من الحيوانات التي تتكاثر بالبيوض :", "answer": {"option_0": "الأسماك", "option_1": "الجمال", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "عندما تفقس بيوض الضفادع يخرج منها", "answer": {"option_0": "أبو ذنيبة", "option_1": "الضفدع الكبير", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "صغار الثدييات تشبه آباءها منذ الصغر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "بعض الحيوانات يتغير شكلها في أثناء دورة حياتها من خلال عملية تسمى التحول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "من الحيوانات التي تتكاثر بالولادة :", "answer": {"option_0": "الأسماك", "option_1": "الجمال", "option_2": "الزواحف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/647/"}, {"question": "يستطيع الضفدع المكتمل النمو بالتكاثر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "\" البيئة \"  هي المكان الذي يعيش فيه المخلوق الحي وما يحيط به من المخلوقات حية وأشياء غير حية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "\" الخلايا \"  هي وحدات بنائية تكون أجسام جميع المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "\"الجذر\" هو تركيب في النبات يقوم بامتصاص الماء والأملاح المعدنيةفي التربة ويقوم بتثبيته في التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "\" الساق \"هو جزء من النبات يساعد على نقل الماء والغذاء من الجذور إلى الأوراق وبقية أجزاء النبات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "\" البناء الضوئي \"  هو عملية تصنع فيها النباتات غذاءها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "المخلوقات الحية  لا تتنفس وتتحرك وتتغذى وتشرب الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "الأشياء الغير حية تحتاج للهواء والماء والغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "الأشياء الغير حية  تأكل و تتحرك و تتنفس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "تعد التربة من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "تنمو صغار المخلوقات الحية فتصبح أكثر تشبيهاً بآبائها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "عندما يصبح الطقس بارداً في فصل الخريف فإن الشجر يستجيب بتساقط أوراقه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "يعد التلفاز من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "تعد المقاعد من الأشياء الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "تحصل الحيوانات على الماء من البيئة المحيطة بها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "تعيش الثعالب في جحورها  فهي تساعدها على البقاء في أمان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "أفعى أم جنيب أفعى سامة تتميز بلونها الذي يشبه لون الرمل تعيش في معظم مناطق المملكة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "النباتات معظمها  لا يحتوي على أجزاء خضراء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "لا تختلف النباتات عن الحيوانات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/524/"}, {"question": "يعرف \" النظام البيئي \" بأنه :", "answer": {"option_0": "مجموعة المخلوقات الحية والأشياء غير الحية التي تتشارك في البيئة ويوجد بينها تفاعل", "option_1": "ترتيب لمخلوقات حية يعتمد كل واحد منها على الاخر في تغذيته", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "يعرف \" الموطن \" بأنه :", "answer": {"option_0": "ترتيب لمخلوقات حية يعتمد كل واحد منها على الاخر في تغذيته", "option_1": "مكان يعيش فيه المخلوق الحي وتوجد فيه حاجاته", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "تعرف \" السلسلة الغذائية \" بأنها :", "answer": {"option_0": "مكان يعيش فيه المخلوق الحي وتوجد فيه حاجاته", "option_1": "ترتيب لمخلوقات حية يعتمد كل واحد منها على الآخر في تغذيته", "option_2": "مجموعة المخلوقات الحية والاشياء غير الحية التي تتشارك في البيئة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "تعرف \" الشبكة الغذائية \" بأنها :", "answer": {"option_0": "سلوك او تركيب يساعد المخلوق الحي على البقاء", "option_1": "مجموعة من السلاسل الغذائية المترابطة", "option_2": "احد اشكال التكيف يمكن المخلوق الحي من البقاء امناً في بيئته", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "تعرف \" التكيف \" بأنه :", "answer": {"option_0": "سلوك أو تركيب يساعد المخلوق الحي على البقاء", "option_1": "مجموعة من السلاسل الغذائية المترابطة", "option_2": "احد اشكال التكيف يمكن المخلوق الحي من البقاء امناً في بيئته", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "يعرف  \" التخفي \" بأنه", "answer": {"option_0": "مجموعة من السلاسل الغذائية المترابطة", "option_1": "احد اشكال التكيف يمكن المخلوق الحي من البقاء امناً في بيئته", "option_2": "سلوك او تركيب يساعد المخلوق الحي على البقاء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "الجرادة لا  تتغذى على النبات العشبي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "اذا اختفى النسر من السلسلة سيزداد عدد السلاحف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "زيادة البرودة يزيد من سرعة نمو النباتات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/651/"}, {"question": "يعيش حيوان الفقمة في المناطق الدافئة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "لايشعر الإصبع المغطى بالكريم المرطب ببرودة الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "يخزن الجمل الدهون في سنامه لتساعده على البقاء فترة طويلة من دون غذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "شفة الجمل مشقوقة \r\n لا تساعده على اكل النباتات الشوكية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "من الحيوانات ذات النشاط الليلي", "answer": {"option_0": "الذئاب", "option_1": "الخفاش", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "حراشف الضب تعمل على زيادة تبخر الماء من الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "لا يستطيع الجمل تحمل الحرارة والعطش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "يمتلك الحوت زعانف  ضعيفه تمنعه من السباحة جيداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "الهجرة : هي انتقال المخلوق الحي من البيئة الباردة أو البيئة التي يقل فيها الغذاء إلى البيئة الأكثر دفئاً أو يتوفر فيها الغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "\" النشاط الليلي \" هو أن الحيوانات تنام في النهار وتنشط في الليل عندما يصبح الجو بارداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/652/"}, {"question": "يعرف \"التنافس \" بأنه :", "answer": {"option_0": "استخدام أكثر من مخلوق حي للمورد في الوقت نفسه", "option_1": "دخول مواد ضارة في الهواء او الماء او التربة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "يعرف \" التلوث\" بأنه :", "answer": {"option_0": "استخدام اكثر من مخلوق حي للمورد في الوقت نفسه", "option_1": "دخول مواد ضارة في الهواء أو الماء أو التربة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "يعرف \" التدوير \" بأنه :", "answer": {"option_0": "دخول مواد ضارة في الهواء او الماء او التربة", "option_1": "صنع منتجات جديدة من مواد قديمة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "يعرف \" الجفاف\" بأنه :", "answer": {"option_0": "أحد أشكال الكوارث الطبيعية التي تنتج عن الامطار الغزيرة والعواصف", "option_1": "أحد أشكال الكوارث الطبيعية ينتج عن انحباس الأمطار فترة طويلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "يعرف \" الفيضان \" بأنه", "answer": {"option_0": "احد اشكال الكوارث الطبيعية ينتج عن انحباس الامطار فترة طويلة", "option_1": "احد اشكال الكوارث الطبيعية التي تنتج عن الامطار الغزيرة والعواصف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "تعرف \"المخلوقات المهددة بالانقراض \" بأنها :", "answer": {"option_0": "مخلوقات حية قل نوعها فأصبحت قريبة من الانقراض", "option_1": "احد اشكال الكوارث الطبيعية التي تنتج عن الامطار الغزيرة والعواصف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "تأكل الديدان أوراق الاشجار وتختبئ داخل التربة وتعيش فيها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "المخلوقات الحية تغير بيئتها لتلبي احتياجاتها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "إن نمو الاشجار لا  يمنع وصول الضوء الى النباتات الصغيرة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/653/"}, {"question": "\" التنافس  \" هو : الصراع بين المخلوقات الحية على الشيء نفسه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "رمي النفايات يضر البيئة التي نعيش فيها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "لا يعد الفيضان من الكوارث الطبيعية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "يمكن للإنسان حماية بيئته بثلاث طرق وهي \" الترشيد والتدوير وإعادة الاستخدام \"", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "الصيد الجائر يؤدي الى زيادة أصناف الحيوانات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "من الكوارث الغير طبيعية", "answer": {"option_0": "الفطريات", "option_1": "الفيضان", "option_2": "حرائق الغابات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "تعمل الشركات على تدوير علب الألمنيوم المستعملة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "يحدث الجفاف عند تساقط الأمطار بكميات كبيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "الانقراض هو الزيادة العددية لأفراد الصنف الواحد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/655/"}, {"question": "يستطيع البوم لف رأسه إلى الخلف ليرى ما خلفه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" النظام البيئي \"  هو مجموعة من المخلوقات الحية والأشياء غير الحية التي تتشارك في البيئة ويوجد بينها تفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" الموطن  \" هو مكان يعيش فيه المخلوق الحي وتوجد فيه حاجاته", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" السلسلة الغذائية  \" هي ترتيب لمخلوقات حية يعتمد كل واحد منها على الآخر في التغذية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" التكيف\"  هو سلوك أو تركيب يساعد المخلوق الحي على البقاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "التخفي أحد أشكال التكيف يمكن المخلوق الحي من البقاء آمناً  في بيئته", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "قد تأكل الثعابين الأسماك", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "الجرادة لا  تتغذى على النبات العشبي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "لا يمكن للطيور البقاء على اليابسة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "النباتات تحصل على الطاقة من ضوء الشمس", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "لا تصنع النباتات غذائها بنفسها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "تعتمد المخلوقات الحية بعضها على بعض في النظام البيئي لكي تعيش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" العشب \"  هو", "answer": {"option_0": "مخلوق مستهلك يحصل على الطاقة من الثعبان", "option_1": "مخلوق منتج يحصل على الطاقة من الشمس", "option_2": "مخلوق مستهلك يحصل على الطاقة من الفأر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" الثعبان \"  هو:", "answer": {"option_0": "مخلوق منتج يحصل على الطاقة من الشمس", "option_1": "مخلوق مستهلك يحصل على الطاقة من الفأر", "option_2": "مخلوق مستهلك يحصل على الطاقة من الثعبان", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "\" الصقر \" هو :", "answer": {"option_0": "مخلوق مستهلك يحصل على الطاقة من الثعبان", "option_1": "مخلوق مستهلك يحصل على الطاقة من الفأر", "option_2": "مخلوق منتج يحصل على الطاقة من الشمس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "يعيش حيوان الفقمة في المناطق الثلجية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "الفقمة لا يحافظ على درجة حرارة جسمه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "لا يحتوي جلد الفقمة على طبقة دهنية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/525/"}, {"question": "لا يستطيع الضفدع المكتمل النمو بالتكاثر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" البيئة هي المكان الذي يعيش فيه المخلوق الحي وما يحيط به من المخلوقات حية وأشياء غير حية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" الخلايا  \" هي وحدات بنائية تكون أجسام جميع المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" الجذر  \" :هو تركيب في النبات يقوم بامتصاص الماء والأملاح المعدنيةفي التربة ويقوم بتثبيته في التربة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" الساق \"  هو جزء من النبات يساعد على نقل الماء والغذاء من الجذور إلى الأوراق وبقية أجزاء النبات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\"البناء الضوئي  \" هو عملية تصنع فيها النباتات غذاءها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "المخلوقات الحية لا تتحرك ولا تتغذى ولا تشرب الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "الأشياء الغير حية  تحتاج للهواء والماء والغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "الأشياء الغير حية لاتأكل ولا تتحرك ولا تتنفس", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "تعد التربة من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "يستطيع البوم لف رأسه إلى الخلف ليرى ما خلفه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" النظام البيئي\"  هو مجموعة من المخلوقات الحية والأشياء غير الحية التي تتشارك في البيئة ويوجد بينها تفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" الموطن\"  هو : مكان يعيش فيه المخلوق الحي وتوجد فيه حاجاته", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" السلسلة الغذائية  \" هي ترتيب لمخلوقات حية يعتمد كل واحد منها على الاخر في تغذية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\"التكيف \" هو سلوك أو تركيب يساعد المخلوق الحي على البقاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\"التخفي \"أحد أشكال التكيف يمكن المخلوق الحي من البقاء آمنا في بيئته", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "يعد التخفي من أشكال التكيف", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "لا  تأكل الثعابين الأسماك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "الجرادة لا تتغذى على النبات العشبي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "لا يمكن للطيور البقاء على اليابسة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "يوجد النفط على سطح  الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "يستخرج الإنسان النفط بالحفر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "التجوية والتعرية هما سبب معالم الأرض", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" التجوية\"  هي:", "answer": {"option_0": "تفتت الصخور إلى أجزاء أصغر", "option_1": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" التعرية \"  هي :", "answer": {"option_0": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_1": "تفتت الصخور إلى أجزاء أصغر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" الزلزال \"  هو حركة مفاجئة المكونة للقشرة الأرضية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\"الصهارة \"  هي", "answer": {"option_0": "صخور منصهرة يتكون منها أجزاء من الستار والقشرة الأرضية", "option_1": "عملية تجمع الفتات الصخري في أماكن مختلفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\"الترسيب \"  هو :", "answer": {"option_0": "عملية تجمع الفتات الصخري في أماكن مختلفة", "option_1": "صخور منصهرة يتكون منها أجزاء من الستار والقشرة الأرضية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "\" البركان \"  هو :", "answer": {"option_0": "حركة مافجئة المكونة للقشرة الأرضية", "option_1": "فتحة في القشرة الأرضية تندفع منها الصهارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/527/"}, {"question": "ينتج عن دوران الارض حول محورها........", "answer": {"option_0": "تعاقب الليل والنهار", "option_1": "حدوث الفصول الاربعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/595/"}, {"question": "سبب حدوث الفصول الاربعة........", "answer": {"option_0": "ميلان الارض اثناء دورانها حول الشمس", "option_1": "دوران الارض حول نفسها", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/595/"}, {"question": "\"وحدة بناء أجسام جميع المخلوقات الحية \" هي", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الغذاء", "option_2": "الخلايا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1161/"}, {"question": "ما الوظيفة الرئيسية لجذور النبات ؟", "answer": {"option_0": "تعطي النبات اللون الأخضر", "option_1": "تمتص الماء و الأملاح المعدنية", "option_2": "تنتج البذور", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1161/"}, {"question": "فيم تتشابه الحيوانات و النباتات", "answer": {"option_0": "كلاهما من  المخلوقات الحية", "option_1": "كلاهما يصنع غذاءه بنفسه", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1161/"}, {"question": "ما جزء النبات الذي ينتج البذور ؟", "answer": {"option_0": "الأزهار", "option_1": "الساق", "option_2": "الأوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1161/"}, {"question": "الحيوان الذي يشبه السحلية في دورة الحياة هو :", "answer": {"option_0": "السلحفاة", "option_1": "الماعز", "option_2": "الذباب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1161/"}, {"question": "أي مما يلي يحتاج إليه جميع المخلوقات الحية لتعيش ؟", "answer": {"option_0": "النار", "option_1": "الصخور", "option_2": "الماء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1161/"}, {"question": "مكان يعيش فيه المخلوقات الحية وتجد فيه حاجاتها الاساسية", "answer": {"option_0": "الشبكة الغذائية", "option_1": "الموطن", "option_2": "المستهلك", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "تحصل معظم المنتجات( النبات) على الطاقة من:", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "المحللات", "option_2": "المفترسات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "الحيوان ذو النشاط الليلي هو الذي:", "answer": {"option_0": "يصطاد طعامه ليلاً", "option_1": "يتحرك باستمرار", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "تهاجر بعض الحيوانات:", "answer": {"option_0": "تجنبا للطقس البارد", "option_1": "بحثاً عن ابائها", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "النظام البيئي الذي يتميز بقلة امطاره هو:", "answer": {"option_0": "الغابات", "option_1": "الصحراء", "option_2": "المحيط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "يسمى الصراع بين المخلوقات الحية على الموارد الطبيعية:", "answer": {"option_0": "الانتاج", "option_1": "التعاون", "option_2": "التنافس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "يحدث.............. عند انحباس الامطار مدة طويلة من الزمن", "answer": {"option_0": "الفيضان", "option_1": "الجفاف", "option_2": "الزلازل", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "اي مما يلي يعد مثالاً على الموارد:", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "المرض", "option_2": "التكيف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "استهلاك كمية قليلة من الشي هو:", "answer": {"option_0": "التدوير", "option_1": "الترشيد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "اي مما يلي لا يسبب اضرار في البيئة:", "answer": {"option_0": "زراعة الاشجار", "option_1": "تلويث البيئة", "option_2": "ازالة الغابات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2923/"}, {"question": "وحدة بناء أجسام جميع المخلوقات الحية هي", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الغذاء", "option_2": "الماء", "option_3": "الخلايا", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "ما الوظيفة الرئيسية لجذور النبات ؟", "answer": {"option_0": "تعطي النبات اللون الأخضر", "option_1": "تمتص الماء و الأملاح المعدنية", "option_2": "تنتج البذور", "option_3": "تمتص ضوء الشمس", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "فيم تتشابه الحيوانات و النباتات", "answer": {"option_0": "كلاهما المخلوقات الحية", "option_1": "كلاهما يتحركان", "option_2": "كلاهما يصنع غذاءه بنفسه", "option_3": "كلاهما يحتاج إلى غاز ثاني أكسيد الكربون", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "ما جزء النبات الذي ينتج البذور ؟", "answer": {"option_0": "الأزهار", "option_1": "الساق", "option_2": "الأوراق", "option_3": "الجذور", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "الحيوان الذي يشبه السحلية في دورة الحياة هو :", "answer": {"option_0": "السحلفاة", "option_1": "الماعز", "option_2": "الذباب", "option_3": "السمكة", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "أي مما يلي يحتاج إليه جميع المخلوقات الحية لتعيش ؟", "answer": {"option_0": "النار", "option_1": "الصخور", "option_2": "الماء", "option_3": "ثاني اكسيد الكربون", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "تحتاج النباتات لغاز ثاني أكسيد الكربون أثناء عملية التركيب الضوئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11652/"}, {"question": "الطقس هو حالة الجو في مكان خلال:", "answer": {"option_0": "يوم", "option_1": "شهر", "option_2": "سنة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "لماذا تتغير درجة حرارة الهواء أثناء النهار؟", "answer": {"option_0": "بسبب حرارة الشمس", "option_1": "بسبب الرياح", "option_2": "بسبب الغيوم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "أي ظروف الطقس القاسية لا تحدث في فصل الصيف:", "answer": {"option_0": "العاصفة الرملية", "option_1": "العاصفة الثلجية", "option_2": "الإعصار الحلزوني", "option_3": "الإعصار القمعي", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "أي فصول السنة الأكثر حرارة في وطني:", "answer": {"option_0": "الصيف", "option_1": "الربيع", "option_2": "الخريف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "تقاس درجة حرارة الهواء بمقياس الانيمومتر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "التبخر هو تحول الغاز الى سائل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "الغيمة هي تجمع من قطرات الماء الصغيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "لا يمكن أن تتشكل دورة الماء من دون الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "يتشابه الاعصار الحلزوني والإعصار القمعي في ان كل منهما عاصفة كبيرة مصحوبة برياح قوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "اشكال الهطول مطر ثلج برد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54638/"}, {"question": "حالة الجو في مكان معين خلال يوم او عدة ايام", "answer": {"option_0": "الهطول", "option_1": "الرياح", "option_2": "الطقس", "option_3": "الغلاف الجوي", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "دورة الماء هي حركة الماء المستمرة بين سطح الأرض والغلاف الجوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "التكثف هو:", "answer": {"option_0": "نوع من الغيوم", "option_1": "حركة الماء", "option_2": "تحول الغاز الى سائل", "option_3": "تحول السائل الى غاز", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "وحدة قياس الطول في النظام المتري:", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "اللتر", "option_2": "الجرام", "option_3": "الكيلو", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "اي مما يلي يمثل تغيرا كيميائيا يطرأ  على التفاحة:", "answer": {"option_0": "تقشيرها", "option_1": "تغير لونها", "option_2": "تقطيعها", "option_3": "سقوطها عن الشجرة", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "تقطيع شريط من المطاط الى قطع صغيرة مثال على:", "answer": {"option_0": "تغير فيزيائي", "option_1": "تغير كيميائي", "option_2": "تغير في الحالة", "option_3": "تغير في خصائص المطاط", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "مالذي تدل علية الكلمات التالية: فوق, تحت, يسار, يمين؟", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "الموقع", "option_2": "المسافة", "option_3": "الاتزان", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "ينتج الصوت عن شيء ما  عندما:", "answer": {"option_0": "يرتفع", "option_1": "يسخن", "option_2": "يهتز", "option_3": "يبرد", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "اي المواد التالية تسمح للضوء ان ينفذ من خلالها:", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الزجاج الشفاف", "option_2": "الكرتون", "option_3": "الحديد", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31005/"}, {"question": "الطبعات نوع من الأحافير", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "يعد كل من الماء والهواء مورد غير متجدد", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "تسمى الطاقة التي نستمدها  من الشمس \" بالطاقة الحيوية\"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "بقايا النباتات والحيوانات المتحللة في التربة تكون الطاقة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "يعد الوقود الاحفوري مورد متجدد", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "المادة التي يتم حرقها للحصول على الطاقة هي الطاقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مورداً متجدداً", "answer": {"option_0": "الفحم الحجري", "option_1": "الغاز الطبيعي", "option_2": "الماء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "أي  من عينات التربة تجف أسرع ؟", "answer": {"option_0": "الطفلية", "option_1": "الطينية", "option_2": "الرملية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "أي مما يلي يعد من الوقود الأحفوري", "answer": {"option_0": "الرياح", "option_1": "الكهرباء", "option_2": "النفط", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/670/"}, {"question": "تعرف \" التربة \" بأنها :", "answer": {"option_0": "مخلوط من المعادن وفتات الصخور وأشياء أخرى", "option_1": "مكان غير صالح لنمو النباتات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "تعرف \" الدبال \" بأنها :", "answer": {"option_0": "مخلوط من المعادن وفتات الصخور وأشياء أخرى", "option_1": "بقايا النباتات والحيوانات المتحللة في التربة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "يعرف \" المورد الطبيعي \" بأنه :", "answer": {"option_0": "مخلوط من المعادن وفتات الصخور وأشياء أخرى", "option_1": "بقايا النباتات والحيوانات المتحللة في التربة", "option_2": "مادة موجودة على الأرض ضرورية للإنسان والمخلوقات الحية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "تعرف \" الأحفورة \" بأنها :", "answer": {"option_0": "آثار أو بقايا مخلوقات حية عاشت في الماضي البعيد", "option_1": "مادة يتم حرقها للحصول على طاقة", "option_2": "المورد الذي يمكن تعويضه او استعماله مرة اخرى", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "يعرف \" الوقود\" بأنه :", "answer": {"option_0": "آثار أو بقايا مخلوقات حية عاشت في الماضي البعيد", "option_1": "مادة يتم حرقها للحصول على طاقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "يعرف \" المورد المتجدد\" بأنه", "answer": {"option_0": "مادة تم حرقها للحصول على طاقة", "option_1": "المورد الذي يمكن تعويضه او استعماله مرة اخرى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "توفر التربة للمخلوقات الحية التي تعيش فيها كل من الغذاء والماء والمأوى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "تحوي كل طبقة من الأرض على كميات متساوية من الدبال والمعادن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "تختلف الترب عن بعضها ب", "answer": {"option_0": "لون التربة", "option_1": "نسيج التربة", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "ينمو الصبار في التربة الجافة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/668/"}, {"question": "تسبب المياه الجارية تصادم الصخور ممايؤدي إلى تكوين صخور جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "تعمل الرياح والأمطار وتغيرات درجة الحرارة على تفتيت الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "يؤدي دخول مياه الأمطار إلى الشقوق وتجمدها إلى :", "answer": {"option_0": "اتساع الشقوق", "option_1": "اختفاء الشقوق", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "التجوية والتعرية هي عملية واحدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "حفر الإنسان للأرض وتكسير الصخور يؤدي الى التجوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "من أسباب حدوث عملية التعرية :", "answer": {"option_0": "الماء والهواء", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "تحدث التعرية بسرعة عند حدوث فيضانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "أي من العوامل التالية ليست من عوامل التعرية :", "answer": {"option_0": "المياه", "option_1": "الضوء", "option_2": "النباتات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "الصخور المنصهرة تحت القشرة الارضية تسمى الماجما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "أي مما يلي يسبب حدوث عملية التعرية", "answer": {"option_0": "الأشياء الميتة", "option_1": "الرياح", "option_2": "التربة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/666/"}, {"question": "يعرف \" الزلزال \" بأنه :", "answer": {"option_0": "صخور منصهرة يتكون منها اجزاء من الستار والقشرة الارضية", "option_1": "حركة  مفاجئة للصخور المكونة للقشرة الأرضية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "تعرف \" الصهارة \" بأنها :", "answer": {"option_0": "فتحة في القشرة الارضية تندفع منها الصهارة", "option_1": "صخور منصهرة يتكون منها أجزاء من الستار والقشرة الأرضية", "option_2": "حركة فجائية للصخور المكونه للقشرة الارضية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "يعرف \" البركان \" بأنه :", "answer": {"option_0": "فتحة في القشرة الارضية تندفع منها الصهارة", "option_1": "حركة فجائية للصخور المكونه للقشرة الأرضية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "تعرف \" التجوية\" بأنها :", "answer": {"option_0": "تفتت الصخور الى أجزاء صغيرة", "option_1": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "تعرف \" التعرية \" بأنها :", "answer": {"option_0": "عملية تجمع الفتات الصخري في أماكن مختلفة", "option_1": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "تعرف عملية \"الترسيب \" بأنها :", "answer": {"option_0": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_1": "عملية تجمع الفتات الصخري في أماكن مختلفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "اهتزاز الارض قد يؤدي الى تشققها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "القشرة هي الطبقة الداخلية من الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "تتكون الأرض من ثلاث طبقات القشرة والستار واللب", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/664/"}, {"question": "يوجد النفط على سطح  الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "يستخرج الإنسان النفط بالحفر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "التجوية والتعرية هما سبب معالم الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "\" التجوية  \"هي", "answer": {"option_0": "تفتت الصخور إلى أجزاء أصغر", "option_1": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "\" التعرية \" هي", "answer": {"option_0": "تفتت الصخور إلى أجزاء أصغر", "option_1": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "\" الزلزال \"  هو حركة مافجئة المكونة للقشرة الأرضية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "\" الصهارة \" هي :", "answer": {"option_0": "صخور منصهرة يتكون منها أجزاء من الستار والقشرة الأرضية", "option_1": "عملية تجمع الفتات الصخري في أماكن مختلفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "\" الترسيب\"  هو", "answer": {"option_0": "صخور منصهرة يتكون منها أجزاء من الستار والقشرة الأرضية", "option_1": "عملية تجمع الفتات الصخري في أماكن مختلفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "\"البركان  \" هو:", "answer": {"option_0": "حركة مفاجئة مكونة للقشرة الأرضية", "option_1": "فتحة في القشرة الأرضية تندفع منها الصهارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "يسبب الزلزال اهتزاز الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "من أضرار الزلزال تشقق الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "القشرة الارضية هي الطبقة الداخلية من الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "من أضرار الزالزال", "answer": {"option_0": "تدمير المساكن", "option_1": "موت المخلوقات الحية", "option_2": "كل ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "تسمى الصهارة التي تصل إلى سطح الأرض اللابة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "لا يكبر البركان عند وجود مزيد من الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "جميع البراكين نشطة دائماً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "تنتقل الصخور بفعل المياه الجارية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "تسقط الصخور إلى الاسفل بفعل قوة الجاذبية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "تترسب حبيبات الرمل مشكلة الكثبان الرملية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "اختار السبب الذي يؤدي  إلى  حدوث عملية التعرية :", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "الرياح", "option_2": "التربة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/526/"}, {"question": "عملية تجميع الفتات الصخري في أماكن مختلفة تسمى", "answer": {"option_0": "التعرية", "option_1": "التجوية", "option_2": "الترسيب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "أي العوامل الاتية ليس من عوامل التعرية", "answer": {"option_0": "المياة", "option_1": "الضوء", "option_2": "الرياح", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "التربة السوداء ( البنية ) غنية بمادة", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الدبال", "option_2": "الجير", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "تسمى الصخور المنصهرة التي توجد في باطن الارض", "answer": {"option_0": "الرماد", "option_1": "الصخور", "option_2": "الصهارة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "أي عينات التربة تجف بسرعة", "answer": {"option_0": "الطفلية", "option_1": "الرملية", "option_2": "الغرينية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "من العمليات السريعة", "answer": {"option_0": "انفجار البراكين", "option_1": "التجوية", "option_2": "التعرية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "فتحة في القشرة الارضية تندفع منها الصهارة", "answer": {"option_0": "التعرية", "option_1": "البركان", "option_2": "الزلزال", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "التربة التي تحتفظ بالكثير من الماء هي التربة", "answer": {"option_0": "الطينية", "option_1": "الرملية", "option_2": "الغرينية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "أي مما يلي يعد موردا غير متجدد", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الهواء", "option_2": "الفحم الحجري", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "من العمليات البطيئة", "answer": {"option_0": "الزلازل", "option_1": "البراكين", "option_2": "التجوية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "تتسبب البراكين في", "answer": {"option_0": "سقوط الامطار", "option_1": "قتل المخلوقات الحية", "option_2": "حدوث الجفاف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "التربة التي لونها احمر تدل على ان بها نسبة كبيرة من الحديد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "طبقات التربة مرتبة كالاتي سطحية _ تحت سطحية _ صخرية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "التربة الطفلية مزيج من ثلاث انواع من التراب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "الزلزال حركة فجائية لصخور القشرة الارضية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "التعرية هي عملية نقل الفتات الصخري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "الأحفورة هي بقايا أو اثار مخلوقات حية عاشت في الماضي البعيد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "تحدث الزلازل في طبقة القشرة الارضية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "التربة الغرينية تكون حبيباتها اكبر من حبيبات التربة الرملية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "المورد المتجدد هو الذي يمكن تعويضة او استعماله مرة اخرى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52740/"}, {"question": "حالة الجو في مكان معين خلال يوم أو عدة أيام", "answer": {"option_0": "المناخ", "option_1": "الحرارة", "option_2": "الطقس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15291/"}, {"question": "تستخدم لجمع بيانات الطقس حول الغلاف الجوي", "answer": {"option_0": "البارومتر", "option_1": "بالونات الطقس", "option_2": "الأنيمومتر", "option_3": "السهم الدوار", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15291/"}, {"question": "يستخدم لقياس درجات الحرارة", "answer": {"option_0": "البارومتر", "option_1": "الثرمومتر", "option_2": "الأنيمومتر", "option_3": "السهم الدوار", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15291/"}, {"question": "أي مما يلي ليس من عوامل الطقس؟", "answer": {"option_0": "الحرارة", "option_1": "الهطول", "option_2": "الجبال", "option_3": "الرياح", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15291/"}, {"question": "عاصفة مصحوبة بالرعد والبرق و الأمطار الشديدة والرياح القوية", "answer": {"option_0": "عاصفة ثلجية", "option_1": "عاصفة رعدية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "عاصفة تحمل فيها الرياح كميات من الرمل في الهواء", "answer": {"option_0": "عاصفة ثلجية", "option_1": "عاصفة رعدية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "عاصفة مصحوبة بالثلج تنخفض فيها درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "عاصفة ثلجية", "option_1": "عاصفة رعدية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "كي أبقى آمنا أثناء العاصفة الرعدية", "answer": {"option_0": "أقف تحت الأشجار", "option_1": "أستخدم أجهزة كهربية كالهاتف", "option_2": "أبقى داخل بناية متينة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "طقس قاس لا يحدث في فصل الصيف", "answer": {"option_0": "عاصفة رعدية", "option_1": "عاصفة ثلجية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "يتكون الإعصار الحلزوني على اليابسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "الإعصار القمعي مصحوب برياح دوارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "يستعمل الراصد لقياس درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "البارومتر", "option_1": "دوارة الريح", "option_2": "الثرمومتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15292/"}, {"question": "تحول السائل إلى غاز", "answer": {"option_0": "التجمد", "option_1": "التبخر", "option_2": "التكاثف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "الماء لمايكون على شكل غاز في الغلاف الجوي يسمى", "answer": {"option_0": "بخار الماء", "option_1": "ثلجا", "option_2": "بردا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "تتسرب بعض المياه إلى باطن الأرض فتشكل", "answer": {"option_0": "مياها جارية", "option_1": "مسطحات مائية", "option_2": "مياه جوفية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "يتكاثف بخار الماء و يتحول إلى", "answer": {"option_0": "غاز", "option_1": "ماء سائل", "option_2": "هواء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "ليس من أحد أشكال الهطول", "answer": {"option_0": "الثلج", "option_1": "الحرارة", "option_2": "المطر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "يتجمد الماء ويتحول إلى ثلج عندما تصل درجة حرارته تحت الصفر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "أحد أشكال الهطول يتكون من الثلج ، يتشكل داخل الغيوم المصحوبة بالعواصف الرعدية", "answer": {"option_0": "البرد", "option_1": "المطر", "option_2": "الثلج", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "يتكون من قطرات الماء تسقط من الغيوم نحو الأرض", "answer": {"option_0": "البرد", "option_1": "المطر", "option_2": "الثلج", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "يمكن أن تتشكل دورة الماء من دون الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15293/"}, {"question": "المناخ هو:", "answer": {"option_0": "حالة الطقس", "option_1": "حالة الطقس في مكان معين لفترة زمنية طويلة", "option_2": "حالة الطقس في مكان معين لفترة زمنية قصيرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "مناخ الرياض", "answer": {"option_0": "بارد و رطب", "option_1": "بارد و جاف", "option_2": "حار و جاف", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "فصل الصيف أكثر حرا من فصل الشتاء بسبب", "answer": {"option_0": "الغيوم التي تغطي الأرض في فصل الشتاء.", "option_1": "أشعة الشمس تسقط بشكل مباشر في فصل الصيف", "option_2": "الأرض تكون أقرب إلى الشمس في فصل الصيف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "الأماكن القريبة من المسطحات المائية الكبيرة أكثر اعتدالا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "كلما ارتفعنا عن سطح الأرض ارتفعت درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "تميل درجة الحرارة في المناطق الجبلية إلى", "answer": {"option_0": "ازدياد درجة الحرارة", "option_1": "درجة الحرارة معتدلة", "option_2": "انخفاض درجة الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "الجبال المواجهة للبحر مناخها", "answer": {"option_0": "حار", "option_1": "رطب", "option_2": "جاف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "تقع المناطق الباردة غالبا في شمال و جنوب الكرة الأرضية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "فصول السنة تتشابه  في كل مناطق العالم.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15294/"}, {"question": "حالة الجو في مكان معين خلال يوم أو عدة أيام", "answer": {"option_0": "المناخ", "option_1": "الحرارة", "option_2": "الطقس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "تستخدم لجمع بيانات الطقس حول الغلاف الجوي", "answer": {"option_0": "البارومتر", "option_1": "بالونات الطقس", "option_2": "الأنيمومتر", "option_3": "السهم الدوار", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "يستخدم لقياس درجات الحرارة", "answer": {"option_0": "البارومتر", "option_1": "الثرمومتر", "option_2": "الأنيمومتر", "option_3": "السهم الدوار", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "أي مما يلي ليس من عوامل الطقس؟", "answer": {"option_0": "الحرارة", "option_1": "الهطول", "option_2": "الجبال", "option_3": "الرياح", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "عاصفة مصحوبة بالرعد والبرق و الأمطار الشديدة والرياح القوية", "answer": {"option_0": "عاصفة ثلجية", "option_1": "عاصفة رعدية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "عاصفة تحمل فيها الرياح كميات من الرمل في الهواء", "answer": {"option_0": "عاصفة ثلجية", "option_1": "عاصفة رعدية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "عاصفة مصحوبة بالثلج تنخفض فيها درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "عاصفة ثلجية", "option_1": "عاصفة رعدية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "طقس قاس لا يحدث في فصل الصيف", "answer": {"option_0": "عاصفة رعدية", "option_1": "عاصفة ثلجية", "option_2": "عاصفة رملية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "كي أبقى آمنا أثناء العاصفة الرعدية", "answer": {"option_0": "أقف تحت الأشجار", "option_1": "أستخدم أجهزة كهربية كالهاتف", "option_2": "أبقى داخل بناية متينة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "يستعمل الراصد لقياس درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "البارومتر", "option_1": "دوارة الريح", "option_2": "الثرمومتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "تحول السائل إلى غاز", "answer": {"option_0": "التجمد", "option_1": "التبخر", "option_2": "التكاثف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "الماء لمايكون على شكل غاز في الغلاف الجوي يسمى", "answer": {"option_0": "بخار الماء", "option_1": "ثلجا", "option_2": "بردا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "تتسرب بعض المياه إلى باطن الأرض فتشكل", "answer": {"option_0": "مياها جارية", "option_1": "مسطحات مائية", "option_2": "مياه جوفية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "يتكاثف بخار الماء و يتحول إلى", "answer": {"option_0": "غاز", "option_1": "ماء سائل", "option_2": "هواء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "ليس من أحد أشكال الهطول", "answer": {"option_0": "الثلج", "option_1": "الحرارة", "option_2": "المطر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "أحد أشكال الهطول يتكون من الثلج ، يتشكل داخل الغيوم المصحوبة بالعواصف الرعدية", "answer": {"option_0": "البرد", "option_1": "المطر", "option_2": "الثلج", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "يتكون من قطرات الماء تسقط من الغيوم نحو الأرض", "answer": {"option_0": "البرد", "option_1": "المطر", "option_2": "الثلج", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "المناخ هو:", "answer": {"option_0": "حالة الطقس", "option_1": "حالة الطقس في مكان معين لفترة زمنية طويلة", "option_2": "حالة الطقس في مكان معين لفترة زمنية قصيرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "مناخ الرياض", "answer": {"option_0": "بارد و رطب", "option_1": "بارد و جاف", "option_2": "حار و جاف", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "فصل الصيف أكثر حرا من فصل الشتاء بسبب", "answer": {"option_0": "الغيوم التي تغطي الأرض في فصل الشتاء.", "option_1": "أشعة الشمس تسقط بشكل مباشر في فصل الصيف", "option_2": "الأرض تكون أقرب إلى الشمس في فصل الصيف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16809/"}, {"question": "\"وحدة بناء أجسام جميع المخلوقات الحية \" هي", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الغذاء", "option_2": "الخلايا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "جزء النبات الذي ينتج البذور", "answer": {"option_0": "الأزهار", "option_1": "الساق", "option_2": "الأوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "الحيوان الذي يشبه السحلية في دورة الحياة هو :", "answer": {"option_0": "السلحفاة", "option_1": "الماعز", "option_2": "الذباب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "مكان يعيش فيه المخلوقات الحية وتجد فيه حاجاتها الأساسية", "answer": {"option_0": "الشبكة الغذائية", "option_1": "الموطن", "option_2": "المستهلك", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "تحصل معظم المنتجات( النبات) على الطاقة من:", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "المحللات", "option_2": "المفترسات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "النظام البيئي الذي يتميز بقلة امطاره هو:", "answer": {"option_0": "الغابات", "option_1": "الصحراء", "option_2": "المحيط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "فتحة في القشرة الأرضية تندفع منها الصهارة", "answer": {"option_0": "البركان", "option_1": "الترسيب", "option_2": "الصهارة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "نقل الفتات الصخري الناتج من عملية التجوية", "answer": {"option_0": "التعرية", "option_1": "التجوية الكيميائية", "option_2": "التجوية الفيزيائية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15854/"}, {"question": "ليس من أمثلة الهطول:", "answer": {"option_0": "المطر", "option_1": "الغبار", "option_2": "الثلج", "option_3": "البرد", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "الطقس هو حالة الجو في مكان خلال:", "answer": {"option_0": "يوم", "option_1": "سنة", "option_2": "شهر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "تحدث ظواهر الطقس في طبقة الغلاف الجوي البعيدة عن الأرض:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "لماذا تتغير درجة حرارة الهواء أثناء النهار؟", "answer": {"option_0": "بسبب حرارة الشمس", "option_1": "بسبب الغيوم", "option_2": "بسبب الرياح", "option_3": "بسبب الرطوبة", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "يكون الضباب قريب من سطح الارض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "وجه الشبه بين الإعصار القمعي و الإعصار الحلزوني أن كليهما عاصفة كبيرة مصحوبة برياح قوية:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "أي ظروف الطقس القاسية لا تحدث في فصل الصيف:", "answer": {"option_0": "العاصفة الرملية", "option_1": "الإعصار الحلزوني", "option_2": "العاصفة الثلجية", "option_3": "الإعصار القمعي", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "أي مما يلي السبب في تبخر الماء على سطح الأرض:", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "القمر", "option_2": "الرياح", "option_3": "النجوم", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "دورة الماء هي الحركة الماء المستمرة بين سطح الارض والغلاف الجوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "في الليل يصبح الهواء الجوي أكثر برودة مما في النهار", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20948/"}, {"question": "التغيير الفيزيائي هو:", "answer": {"option_0": "تغير يحدث في شكل المادة أو مظهرها", "option_1": "تغير يحدث في الحركة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "تغير ينتج عنه مواد جديدة تختلف في خواصها عن المواد الاصلية هو:", "answer": {"option_0": "تغيير كيميائي", "option_1": "تغيير فيزيائي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "من دلائل حدوث التغيير الكيميائي هو:", "answer": {"option_0": "الحرق", "option_1": "الضوء والحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "وصف لحركة جسم ما, إذا كانت سريعة أو بطيئة هو:", "answer": {"option_0": "الموقع", "option_1": "السرعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "أداة قياس المسافة هي:", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "الشريط المتري", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "من أنواع الحركة :", "answer": {"option_0": "حركة دورانية", "option_1": "حركة الموقع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "مقدار قوة الجاذبية اللازمة للبقاء على الأرض هو:", "answer": {"option_0": "القوى", "option_1": "الوزن", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "من أشكال الطاقة:", "answer": {"option_0": "القوة والدفع", "option_1": "الصوت والضوء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "نوع من أنواع الطاقة ينتج عن الأجسام المهتزة :", "answer": {"option_0": "الضوء", "option_1": "الصوت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "انكسار الضوء هو:", "answer": {"option_0": "هو انحرافه عن مساره", "option_1": "شكل من أشكال الطاقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28768/"}, {"question": "يحدد الحيز الذي يحتله جسم ما", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الحجم", "option_2": "الوزن", "option_3": "الكتلة", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15691/"}, {"question": "تقيس مقدار ما في الجسم من مادة", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الطول", "option_2": "الحجم", "option_3": "السعة", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15691/"}, {"question": "المادة التي لا تنجذب إلى المغناطيس", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الفولاذ", "option_2": "المسامير", "option_3": "الخشب", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15691/"}, {"question": "المادة التي تطفو سطح الماء", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "النحاس", "option_2": "الخشب", "option_3": "الرمل", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15691/"}, {"question": "الأداة التي نستعملها لقياس الكتلة", "answer": {"option_0": "الميزان ذو الكفتين", "option_1": "مقياس الحرارة", "option_2": "المخبار المدرج", "option_3": "شريط لقياس", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15691/"}, {"question": "يتكون الماء من :", "answer": {"option_0": "عنصر واحد", "option_1": "عنصرين", "option_2": "ثلاث عناصر", "option_3": "أربع عناصر", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15691/"}, {"question": "لا يتغير حجمها و شكلها عند نقلها من إناء لآخر", "answer": {"option_0": "المادة السائلة", "option_1": "المادة الغازية", "option_2": "المادة الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "مادة لها حجم ثابت و شكل غير ثابت", "answer": {"option_0": "المادة السائلة", "option_1": "المادة الغازية", "option_2": "المادة الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "مادة يتغير حجمها و شكلها", "answer": {"option_0": "المادة السائلة", "option_1": "المادة الغازية", "option_2": "المادة الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "أي مما يلي مادة صلبة؟", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الحليب", "option_2": "العصير", "option_3": "الكتاب", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "أي مما يلي مادة سائلة؟", "answer": {"option_0": "صخرة", "option_1": "زجاج", "option_2": "خل", "option_3": "تفاحة", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "أي مما يلي ليست مادة صلبة و لا سائلة؟", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الحديد", "option_2": "البلاستيك", "option_3": "الخشب", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "المادة التي تنتشر لتملأ الوعاء الذي توضع فيه:", "answer": {"option_0": "الورق", "option_1": "النحاس", "option_2": "الأكسجين", "option_3": "الماء", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "كيف تكون الجسيمات في الغاز؟", "answer": {"option_0": "متقاربة و متراصة جدا", "option_1": "متباعدة جدا و تتحرك بحرية", "option_2": "تنزلق الواحدة على الأخرى", "option_3": "غير متباعدة وتتحرك بحرية", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "ما الحالة التي يكون عليها الهيليوم داخل البالون؟", "answer": {"option_0": "هواء", "option_1": "صلب", "option_2": "سائل", "option_3": "غاز", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "اختر العبارة الصحيحة:", "answer": {"option_0": "تتكون المادة من دقائق صغيرة لا ترى بالعين تسمى الجسيمات", "option_1": "المادة أصلها لشمس", "option_2": "كل مادة يمكن رؤيتها", "option_3": "كل مادة أصلها من الفضاء", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15693/"}, {"question": "الطريقة المناسبة لفصل مخلوط الدقيق و حبوب القمح:", "answer": {"option_0": "الالتقاط باليد", "option_1": "الفصل بالمغناطيس", "option_2": "الغربلة", "option_3": "التبخر", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "أي مما يلي يعد محلولا؟", "answer": {"option_0": "كوب من عصير العنب", "option_1": "طبق من الحساء", "option_2": "طبق من سلطة الفواكه", "option_3": "طبق من الحليب و الحبوب", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "ماذا يحدث لورقة عند ثنيها؟", "answer": {"option_0": "تتحول إلى رماد", "option_1": "يتغير لونها", "option_2": "يتغير شكلها", "option_3": "تتغير رائحتها", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "يمكن فصل الملح عن الماء بطريقة:", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "المغناطيس", "option_2": "الغربلة", "option_3": "التبخر", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "أي مما يلي يذوب في الماء؟", "answer": {"option_0": "الرمل", "option_1": "الدقيق", "option_2": "السكر", "option_3": "التربة", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "كيف يمكن فصل الرمل عن الماء؟", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "المغناطيس", "option_2": "الغربلة", "option_3": "التبخر", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "سقطت بعص الدبابيس في دقيق الدرة،أي مما يلي يساعد على فصل مكونات المخلوط؟", "answer": {"option_0": "موقد التسخين", "option_1": "قضيب مغناطيس", "option_2": "قمع مخوطي", "option_3": "ورقة الترشيح", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "كل مما يلي أمثلة على التغيرات الفيزيائية التي تطرأ على الورقة عدا:", "answer": {"option_0": "الثني", "option_1": "التمزيق", "option_2": "التقطيع", "option_3": "الاحتراق", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "مزيج مكون من مادتين أو أكثر:", "answer": {"option_0": "المحلول", "option_1": "الخليط", "option_2": "التغير الفيزيائي", "option_3": "التغير لكيميائي", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15699/"}, {"question": "أي التغيرات التالية في الورقة يعد تغيرا كيميائيا", "answer": {"option_0": "الثني", "option_1": "الحرق", "option_2": "التمزيق", "option_3": "الدعك", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثالا جيدا على التغير الكيميائي؟", "answer": {"option_0": "تقطيع جزرة", "option_1": "تحريك السلطة", "option_2": "انصهار قطعة الجليد", "option_3": "صدأ الحديد", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "جميع مايلي صفات التغير الكيميائي عدا:", "answer": {"option_0": "تغيير تركيب المادة", "option_1": "عودة المادة لأصلها", "option_2": "فقدان المادة لصفاتها", "option_3": "إنتاج مواد جديدة", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "عند تعفن الفاكهة لايمكن أكلها بسبب تغير:", "answer": {"option_0": "تركيبها الكيميائي", "option_1": "حجمها", "option_2": "لونها", "option_3": "شكلها", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "ماذا يحدث لقطعة الخشب عند حرقها؟", "answer": {"option_0": "يحدث تغير فيزيائي", "option_1": "يتبخر الخشب", "option_2": "يصبح الخشب أكثر حجما", "option_3": "يحدث تغير كيميائي", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "مزج الرمل و الطين ونشارة الخشب معا ينتج :", "answer": {"option_0": "تغيرا فيزيائيا", "option_1": "محلولا", "option_2": "مخلوطا", "option_3": "تغيرا كيميائيا", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "أي مما يلي تغير كيميائي ضار؟", "answer": {"option_0": "البناء الضوئي عند النباتات", "option_1": "صدأ هيكل الدراجة", "option_2": "نضج ثمار الموز", "option_3": "الهضم عند الإنسان", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "التغير في مظهر المادة و شكلها يمثل تغير كيميائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15710/"}, {"question": "حركة سريعة ذهابا وإيابا تحدث صوتا:", "answer": {"option_0": "علو الصوت", "option_1": "درجة الصوت", "option_2": "الاهتزاز", "option_3": "سرعة الصوت", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "يحدث الصوت أحيانا من دون اهتزاز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "أي مما يلي صوت مزعج", "answer": {"option_0": "تغريد العصفور", "option_1": "خرير الماء", "option_2": "أزيز الطائرة", "option_3": "أمواج البحر", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "يقوم بتجميع موجات الصوت في الأذن:", "answer": {"option_0": "السندان", "option_1": "الطبلة", "option_2": "العظيمات", "option_3": "الصوان", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "تقوم بنقل الاهتزازات إلى الدماغ فنسمع الأصوات:", "answer": {"option_0": "الأعصاب", "option_1": "الطبلة", "option_2": "العظيمات", "option_3": "الصوان", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "أي الأصوات التالية حاد؟", "answer": {"option_0": "زئير الأسد", "option_1": "صياح الديك", "option_2": "هديل الحمام", "option_3": "نباح الكلب", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "ما العضو الذي يساعد على سماع الأصوات؟", "answer": {"option_0": "الدماغ", "option_1": "القناة السمعية", "option_2": "الأعصاب", "option_3": "الأذن", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "أي المواد ينتقل من خلالها الصوت ببطء؟", "answer": {"option_0": "السلك", "option_1": "الهواء", "option_2": "الزجاج", "option_3": "الماء", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "يصدر الصوت عن الأشياء عندما:", "answer": {"option_0": "تتأرجح", "option_1": "تنقلب", "option_2": "تنثني", "option_3": "تهتز", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17048/"}, {"question": "ماذا يحدث إذا سقط الضوء على مرآة؟", "answer": {"option_0": "ينعكس", "option_1": "ينكسر", "option_2": "يتشتت", "option_3": "يمتص", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "ماذايحدث للضوء الأبيض عندما يسقط على منشور؟", "answer": {"option_0": "يتكون ظل على الجدار", "option_1": "يتحلل الضوء إلى ألوانه السبعة", "option_2": "ينعكس الضوء من المنشور", "option_3": "يمتص المنشور بعض الألوان", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "ماذا يلزم الناس لرؤية الأشياء؟", "answer": {"option_0": "منشور زجاجي", "option_1": "ظلال سوداء", "option_2": "مرشحات للألوان", "option_3": "انعكاس الضوء", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "يعد ورق الألومينيوم مثالا على:", "answer": {"option_0": "جسم شبه شفاف", "option_1": "ظل", "option_2": "جسم شفاف", "option_3": "جسم غير شفاف", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "تنتقل أشعة ضوء المصباح في خطوط:", "answer": {"option_0": "دائرية", "option_1": "منكسرة", "option_2": "مستقيمة", "option_3": "متموجة", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "تسقط أشعة الضوء على أوراق الأشجار فنرى اللون الأخضر لأن الأوراق :", "answer": {"option_0": "تمتص اللون الأخضر", "option_1": "تمتص كل الألوان عدا الأخضر", "option_2": "تعكس كل الألوان", "option_3": "تعكس كل الألوان عدا الأخضر", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "الجسم الذي يمتص كل الضوء الساقط عليه يبدو لونه:", "answer": {"option_0": "أحمر", "option_1": "أبيض", "option_2": "بني", "option_3": "أسود", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "الجسم الذي يعكس كل الضوء الساقط عليه يبدو لونه:", "answer": {"option_0": "أبيض", "option_1": "أسود", "option_2": "أصفر", "option_3": "رمادي", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "ما العضو الذي يساعد على رؤية الأشياء؟", "answer": {"option_0": "الدماغ", "option_1": "العصب البصري", "option_2": "العين", "option_3": "الشبكية", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17056/"}, {"question": "يحدد الحيز الذي يحتله جسم ما", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الحجم", "option_2": "الوزن", "option_3": "الكتلة", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "تقيس مقدار ما في الجسم من مادة", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الطول", "option_2": "الحجم", "option_3": "السعة", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "المادة التي لا تنجذب إلى المغناطيس", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الفولاذ", "option_2": "المسامير", "option_3": "الخشب", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "المادة التي تطفو سطح الماء", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "النحاس", "option_2": "الخشب", "option_3": "الرمل", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "الأداة التي نستعملها لقياس الكتلة", "answer": {"option_0": "الميزان ذو الكفتين", "option_1": "مقياس الحرارة", "option_2": "المخبار المدرج", "option_3": "شريط لقياس", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "لا يتغير حجمها و شكلها عند نقلها من إناء لآخر", "answer": {"option_0": "المادة السائلة", "option_1": "المادة الغازية", "option_2": "المادة الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "مادة لها حجم ثابت و شكل غير ثابت", "answer": {"option_0": "المادة السائلة", "option_1": "المادة الغازية", "option_2": "المادة الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "مادة يتغير حجمها و شكلها", "answer": {"option_0": "المادة السائلة", "option_1": "المادة الغازية", "option_2": "المادة الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي مما يلي مادة صلبة؟", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الحليب", "option_2": "العصير", "option_3": "الكتاب", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي مما يلي مادة سائلة؟", "answer": {"option_0": "صخرة", "option_1": "زجاج", "option_2": "خل", "option_3": "تفاحة", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي مما يلي ليست مادة صلبة و لا سائلة؟", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الحديد", "option_2": "البلاستيك", "option_3": "الخشب", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "المادة التي تنتشر لتملأ الوعاء الذي توضع فيه:", "answer": {"option_0": "الورق", "option_1": "النحاس", "option_2": "الأكسجين", "option_3": "الماء", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "كيف تكون الجسيمات في الغاز؟", "answer": {"option_0": "متقاربة و متراصة جدا", "option_1": "متباعدة جدا و تتحرك بحرية", "option_2": "تنزلق الواحدة على الأخرى", "option_3": "غير متباعدة وتتحرك بحرية", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "ما الحالة التي يكون عليها الهيليوم داخل البالون؟", "answer": {"option_0": "هواء", "option_1": "صلب", "option_2": "سائل", "option_3": "غاز", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "اختر العبارة الصحيحة:", "answer": {"option_0": "تتكون المادة من دقائق صغيرة لا ترى بالعين تسمى الجسيمات", "option_1": "المادة أصلها لشمس", "option_2": "كل مادة يمكن رؤيتها", "option_3": "كل مادة أصلها من الفضاء", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "الطريقة المناسبة لفصل مخلوط الدقيق و حبوب القمح:", "answer": {"option_0": "الالتقاط باليد", "option_1": "الفصل بالمغناطيس", "option_2": "الغربلة", "option_3": "التبخر", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي مما يلي يعد محلولا؟", "answer": {"option_0": "كوب من عصير العنب", "option_1": "طبق من الحساء", "option_2": "طبق من سلطة الفواكه", "option_3": "طبق من الحليب و الحبوب", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "ماذا يحدث لورقة عند ثنيها؟", "answer": {"option_0": "تتحول إلى رماد", "option_1": "يتغير لونها", "option_2": "يتغير شكلها", "option_3": "تتغير رائحتها", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "يمكن فصل الملح عن الماء بطريقة:", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "المغناطيس", "option_2": "الغربلة", "option_3": "التبخر", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي مما يلي يذوب في الماء؟", "answer": {"option_0": "الرمل", "option_1": "الدقيق", "option_2": "السكر", "option_3": "التربة", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي التغيرات التالية في الورقة يعد تغيرا كيميائيا", "answer": {"option_0": "الثني", "option_1": "الحرق", "option_2": "التمزيق", "option_3": "الدعك", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثالا جيدا على التغير الكيميائي؟", "answer": {"option_0": "تقطيع جزرة", "option_1": "تحريك السلطة", "option_2": "انصهار قطعة الجليد", "option_3": "صدأ الحديد", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "جميع مايلي صفات التغير الكيميائي عدا:", "answer": {"option_0": "تغيير تركيب المادة", "option_1": "عودة المادة لأصلها", "option_2": "فقدان المادة لصفاتها", "option_3": "إنتاج مواد جديدة", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "عند تعفن الفاكهة لايمكن أكلها بسبب تغير:", "answer": {"option_0": "تركيبها الكيميائي", "option_1": "حجمها", "option_2": "لونها", "option_3": "شكلها", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "ماذا يحدث لقطعة الخشب عند حرقها؟", "answer": {"option_0": "يحدث تغير فيزيائي", "option_1": "يتبخر الخشب", "option_2": "يصبح الخشب أكثر حجما", "option_3": "يحدث تغير كيميائي", "correct_option": 3}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16810/"}, {"question": "تغير يحدث في شكل المادة ومظهرها", "answer": {"option_0": "التغير الفيزيائي", "option_1": "المخلوط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "المادة التي حجمها وشكلها غير ثابتين تكون في الحالة", "answer": {"option_0": "السائلة", "option_1": "الغازية", "option_2": "الصلبة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "كل ما يشغل حيزا وله كتلة فهو", "answer": {"option_0": "المادة", "option_1": "العناصر", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "المادة التي حجمها ثابت وشكلها ثابت تكون في الحالة", "answer": {"option_0": "الغازية", "option_1": "الصلبة", "option_2": "السائلة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "تتكون جميع المواد من وحدات بنائية تسمى", "answer": {"option_0": "العناصر", "option_1": "الحجم", "option_2": "المخلوط", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "تطفو الأشياء أو تنغمر حسب كتلتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "تنجذب المواد المصنوعة من الخشب الى المغناطيس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "الجزئيات في الحالة الغازية متباعدة وتتحرك بحرية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "الصلصال مادة سائلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "الحالة التي يكون عليها الهيليوم داخل البالون هي الغاز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "تكون الجسيمات في الحالة الصلبة", "answer": {"option_0": "متباعدة", "option_1": "متقاربة ومتراصة", "option_2": "تنزلق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "خاصية المادة التي يقيسها الميزان هي", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الطول", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "تمزق الورقة يحدث تغيرا", "answer": {"option_0": "فيزيائيا", "option_1": "كيميائيا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "خليط مكون من مادتين مختلفتين أو أكثر", "answer": {"option_0": "المخلوط", "option_1": "الخاصية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "من التغيرات الفيزيائية", "answer": {"option_0": "صدا الحديد", "option_1": "تمزيق ورقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57348/"}, {"question": "مكان وجود الجسم مقارنة بمكان أجسام أخرى يسمى:", "answer": {"option_0": "الموقع", "option_1": "الحركة", "option_2": "القوة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "حركة المروحة هي", "answer": {"option_0": "مستقيمة", "option_1": "اهتزازية", "option_2": "دورانية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "يجذب المغناطيس الأشياء المصنوعة من :", "answer": {"option_0": "الخشب", "option_1": "البلاستيك", "option_2": "الحديد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "يستخدم الزيت في الآلات المتحركة للتقليل من:", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "الدفع", "option_2": "الجاذبية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "يسمى مقدار البعد بين جسمين أو مكانين", "answer": {"option_0": "الزمن", "option_1": "السرعة", "option_2": "المسافة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "تسمى هذه الأداة ساعة إيقاف وهي تستخدم لقياس", "answer": {"option_0": "الزمن", "option_1": "الحجم", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "يصدر صوت الإنسان من", "answer": {"option_0": "الأذن", "option_1": "المريء", "option_2": "الحنجرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "ينتقل الصوت في الفضاء الخارجي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "خاصية أفرق بها بين الأصوات الحادة والأصوات الغليظة", "answer": {"option_0": "علو الصوت", "option_1": "درجة الصوت (الحدة)", "option_2": "انتقال الصوت", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "يحدث نتيجة اهتزاز الأجسام", "answer": {"option_0": "الصوت", "option_1": "الفراغ", "option_2": "الوزن", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "3", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58410/"}, {"question": "اكتب العدد ٥٠٥٠ بالصيغة التحليلية", "answer": {"option_0": "٥٠ + ٥٠٠", "option_1": "٥ + ٥٠٠٠", "option_2": "٥٠ + ٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1199/"}, {"question": "اكتب العدد ٣٧٩١ بالصيغة اللفظية", "answer": {"option_0": "ثلاثة آلاف وسبعمائة وتسعون", "option_1": "ثلاثة آلاف وسبعمائة وواحد وتسعون", "option_2": "ثلاثة آلاف وخمسمائة وواحد وتسعون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1199/"}, {"question": "اكتب العدد ٨٢٠٠٩ بالصيغة التحليلية", "answer": {"option_0": "٩ + ٢٠٠٠ + ٨٠٠٠٠", "option_1": "٩٠ + ٢٠٠٠ + ٨٠٠٠", "option_2": "٩ + ٢٠٠ + ٨٠٠٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1200/"}, {"question": "اكتب العدد مئتين وثمانية وثلاثين ألفا وثلاث مئة وسبعين بالصيغة القياسية", "answer": {"option_0": "٢٣٨٣٧", "option_1": "٢٣٨٣٧٠", "option_2": "٢٣٨٣٠٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1200/"}, {"question": "تستغرق مريم ٥ دقائق لتغليف هدية ، كم دقيقة تستغرقها لتغليف ١٠ هدايا ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "١٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "دفعت سعاد ٥٠ ريالا ثمنا لـ ١٠ أساور ، فما ثمن السوار الواحد .", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٦", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "تنظم هيفاء ٤ تقود في الساعة ، وإذا ساعدتها أختها فإنهما تنظمان هذا العدد ومثله في ساعة واحدة ، فكم عقدا تنظم هيفاء واختها إذا عملتا ساعتين ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١٦", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "صنعت أول سيارة تعمل بالبنزين عام ١٨٨٥ م ، قدر كم سنة مضت تقريباً على صنع أول سيارة من هذا النوع حتي هذه السنة .", "answer": {"option_0": "١٣٠", "option_1": "١٢٠", "option_2": "١٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "في مسابقة الألغاز ، يحصل الفريق على ٥ نقاط عندما يجيب إجابة صحيحة ، فإذا حصل الفريق الأول على ٥٥ نقطة ، بينما أجاب الفريق الثاني ١٢ إجابة صحيحة، فأي الفريقين كانت إجاباته الصحيحة أكثر ؟", "answer": {"option_0": "الفريق الأول", "option_1": "الفريق الثاني", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "إذا كان ثمن تذكرة دخول لحديقة يساوي ١٢ ريال ، وثمن تذكرة دخول الكبار يزيد ٨ ريالات على سعر تذكرة الدخول للصغار ، أوجد  إجمالى ثمن تذاكر الدخول لثلاثة من الكبار .", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "ثلاث مدارس ، كل منها تضم ٢٩٧ طالبا ، ما عدد طلاب المدارس الثلاث ؟", "answer": {"option_0": "٨٩٠", "option_1": "٨٩١", "option_2": "٨٩٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "قطع خالد مسافة ٢٦٤٣ كلم بالطائرة ، وقطع سامي ٢٦٤٣ كلم ، أيهما قطع مسافة أكبر ؟", "answer": {"option_0": "خالد", "option_1": "سامي", "option_2": "قطع كلاهما نفس المسافة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "تريد سارة شراء دمية لكل بنت من بناتها الثلاث ، إذا كانت تكلفة الدمية تساوي ١٠ ريالات ، ما إجمالي المبلغ المطلوب لشراء الدمي الثلاث.", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "٢٠", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "يمشي محمد مسافة ١٠ كلم يوميا للذهاب إلى مدرسته ، ما المسافة التي يقطعها في الذهاب والعودة ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1201/"}, {"question": "١٧٩٨ .... ١٧٨٩", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "٥٠٤٠٢ .... ٥٠٤٠٦", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "١٠٠٢٧٣٠١ ..... ١٠٢٠٧٣٠١", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "اشترت سارة خاتما بـ ١٨٣٤ ريالا ، واشترت نورة خاتما آخر بـ ١٢٨٦ ريالا ، أي الخاتمين أكثر سعرا", "answer": {"option_0": "خاتم سارة", "option_1": "خاتم نورة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "٣٠٣٠ .... ٣٠٣٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "٥٩٨٠ ..... ٥٠٩٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "٣٠٤٩٩٩ ...... ٣٠٥٠٤٩", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "٧٦١٠١ ..... ٧٧٠٠٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "١٢٦٨٣ .... ١٢٦٣٨", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "٦٥٨٤٣١ < ٠٠٠٠٠.", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٦", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1211/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٩٢٧ ؛ عشرة", "answer": {"option_0": "٩٢٠", "option_1": "٩٣٠", "option_2": "٩٢٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٩٣٤ ؛ مئة", "answer": {"option_0": "٩٠٠", "option_1": "٩٥٠", "option_2": "١٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٤٢٨٢ ؛ ألف", "answer": {"option_0": "٤٠٠٠", "option_1": "٥٠٠٠", "option_2": "٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٤٣٠٣٢ ؛ عشرة آلاف", "answer": {"option_0": "٥٠٠٠٠", "option_1": "٤٠٠٠٠", "option_2": "٤٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٥٩٣٢٠٥ ؛ مئة ألف", "answer": {"option_0": "٥٠٠٠٠٠", "option_1": "٥٥٠٠٠٠", "option_2": "٦٠٠٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ما أصغر عدد إذا قربناه إلى أقرب ألف نحصل على ٨٠٠٠ ؟", "answer": {"option_0": "٧٠٠٠", "option_1": "٧٥٠٠", "option_2": "٧٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٥٦٨ ؛ عشرة", "answer": {"option_0": "٥٦٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٥٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ١٤٨٢٤٥ ؛ مئة", "answer": {"option_0": "١٤٨٣٠٠", "option_1": "١٤٨٠٠٠", "option_2": "١٤٨٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "قرب كل عدد إلي أقرب قيمة منزلية معطاة : ٤٩٣٥٨٠ ؛ ألف", "answer": {"option_0": "٤٩٤٠٠٠", "option_1": "٤٩٥٠٠٠", "option_2": "٤٩٤٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "تعد محمية محازة الصيد قرب الطائف ، ثاني أكبر محمية في العالم ، إذ تبلغ مساحتها ٢١٩٠ كلم٢ ، فهل يعد ٢٢٠٠ كلم٢ تقريبا مناسبا لهذه المساحة ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1217/"}, {"question": "إذا كان ثمن قميص ٣٤ ريالا ، وثمن الجورب ٦ ريالات ، واشتريت الاثنين معا ، فكم يعيد إليك إذا أعطيته ٥٠ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "١٠", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "لدي سميرة ٣ مجموعات من الملصقات ، في كل منها ٦ ملصقات ، ما عدد الملصقات لدي سميرة ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "يشتري محل ألعاب فيديو اللعبة المستعملة الواحدة بـ ١٠ ريالات ، وترغب نوال في شراء لعبة جديدة ، كم لعبة مستعملة مما لديها يجب أن تبيعها لتشتري لعبة جديدة ثمنها ٧٧ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "إذا مارس عامر الرياضة ساعة فإنه يحرق حوالي ٣٥٠ سعرا حراريا فإذا أحرق ١٢٠٠ سعر حراري في آخر مرة مارس فيها الرياضة ، فهل يكون قد مارس الرياضة أكثر من ثلاث ساعات ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "إذا كان عامل يتقاضي ٢٠ ريالا في الساعة ، فكم ساعة عليه أن يعمل ليتقاضي ١٢٠ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "إذا كان ثمن قميص ٤٠ ريالا ، وثمن الجورب ٥ ريالات ، واشتريت الاثنين معا ، فكم يعيد إليك إذا أعطيته ١٠٠ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٥٠", "option_2": "٥٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "لدي بائع ٤ اقفاص عصافير  في كل قفص ٣ عصافير صفراء ، ولديه ٥ اقفاص كل قفص به ٤ عصافير خضراء ، كم إجمالى عدد العصافير لديه ؟", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٣", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "تقضي سارة ساعتان يوميا في القراءة ، ما اجمالى عدد ساعات القراءة طوال الشهر ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1219/"}, {"question": "١٩ - .... = ١٩", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "١", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "( ٥ + ... ) + ٢ = ٥ + ( ٩ + ٢ )", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٥", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "٧٤ + ٦٨ = .... + ٧٤", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٧٤", "option_2": "٦٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "١٢ + ١٣ + ٢٨ =", "answer": {"option_0": "٥١", "option_1": "٥٢", "option_2": "٥٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "٢١ + ١٦ + ١٩ =", "answer": {"option_0": "٥٦", "option_1": "٥٥", "option_2": "٥٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "٢٤ + ١٧ + ٣٦ =", "answer": {"option_0": "٧٥", "option_1": "٧٧", "option_2": "٧٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "٥ - .... = ٠", "answer": {"option_0": "٠", "option_1": "٥", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "تنتهي حصة الرياضيات بعد ٢٤ دقيقة ، وسيخرج الطلاب في استراحة قصيرة بعدها بحصتين ، فإذا كانت مدة كل حصة ٤٥ دقيقة ، فكم دقيقة بقيت لخروجهم ؟", "answer": {"option_0": "١١٢", "option_1": "١١٤", "option_2": "١١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "٢٢ + ١٦ + ٢٨ =", "answer": {"option_0": "٦٦", "option_1": "٧٦", "option_2": "٨٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "١٤ + ٣٣ + ٢٦ =", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٧٤", "option_2": "٧٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1121/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٢١ + ٧٣ ؛ عشرة", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٣١٢ + ٢٧ ؛ عشرة", "answer": {"option_0": "٣٤٠", "option_1": "٣٥٠", "option_2": "٣٣٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٣٨٣ + ١٢٢ ؛ مئة", "answer": {"option_0": "٤٥٠", "option_1": "٤٧٠", "option_2": "٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ١٥٦١ - ٣٠٥ ؛ مئة", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٢٥٠", "option_2": "١٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٣٧٢١٥ - ٦٩٧٢ ؛ ألف", "answer": {"option_0": "٢٠٠٠", "option_1": "٣٠٠٠", "option_2": "٣٠٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٣٤ + ٢٣ ؛ عشرة", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٦٣٦ + ٢٧ ؛ مئة", "answer": {"option_0": "٦٠٠", "option_1": "٥٥٠", "option_2": "٦٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٤٥٥ - ٢٢٩ ؛ عشرة", "answer": {"option_0": "٢٢٠", "option_1": "٢٣٠", "option_2": "٢٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "قرب الناتج بتقريب الأعداد إلى أقرب قيمة منزلية معطاة في كل مما يأتي ٧٧٢ - ٥٩٣ ؛ ألف", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1122/"}, {"question": "لإقامة حفل مدرسي يلزم شراء عصائر بقيمة ٢٥٢ ريالا ، وأدوات زينة و أكواب بقيمة ٦٤٦ ريالا ، وفطائر بقيمة ٨٩٥ ريالا ، فكم ريالا تقريبا تكون تكلفة هذه الحفلة ؟", "answer": {"option_0": "١٧٠٠", "option_1": "١٨٠٠", "option_2": "١٩٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "إذا كانت سعاد تقرأ ساعتين يوميا ، فكم ساعة تقريبا تقرأ سنويا علما بأن عدد أيام السنة الهجرية ٣٥٤ يوما تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٠٠", "option_2": "٧٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "أوجد ناتج جمع : ٢٣ + ٣٤ + ١٧", "answer": {"option_0": "٧٤", "option_1": "٧٣", "option_2": "٧٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "مجموعتان من الطلاب ، عدد أفراد الأولى ٩٢ طالبا ، وعدد أفراد الثانية ١٠٧ طلاب ، إذا أرادوا حضور الحفل المدرسي في مدرج يتسع لـ ٢٠٠ شخص ، فهل يمكن ذلك؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "شاركت ٥٠ طالبة من الصفين الرابع والخامس في رحلة إلى المتحف الوطني ، إذا كان من بينهن ٣٦ طالبة من الصف الرابع ، فما عدد طالبات الصف الخامس اللاتي شاركن في الرحلة تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٧", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "لإقامة حفل مدرسي يلزم شراء عصائر بقيمة ٩٦ ريالا ، وأدوات زينة و أكواب بقيمة ٤٢٥ ريالا ، وفطائر بقيمة ٦٤٩ ريالا ، فكم ريالا تقريبا تكون تكلفة هذه الحفلة ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "١١٠٠", "option_2": "١٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "ذهبت مها إلى السوق لشراء لعبة أطفال لأختها الصغيرة ، إذا كان ثمن اللعبة ٢٦ ريالا ، وكان لديها ورقتان نقديتان من فئة ١٠ ريالات ، وورقة واحدة من فئة ٥ ريالات ، أي العبارات التالية صحيحة ؟", "answer": {"option_0": "سيتبقى لديها مبلغ أقل من ٥ ريالات", "option_1": "لا تستطيع شراء اللعبة لأنها لا تمتلك المال الكافي لشرائها", "option_2": "لديها المبلغ المطلوب بالضبط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "لدي أحمد مزرعة مربعة الشكل ، أراد عمل سياج لها ، إذا كان طول ضلع المزرعة ٢٠ مترا ، فكم مترا يحتاج لعمل السياج ؟", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1123/"}, {"question": "٣٩٤ + ٨٤ =", "answer": {"option_0": "٤٧٨", "option_1": "٤٧٧", "option_2": "٤٧٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "١٥٩٢ + ٤٢٩ =", "answer": {"option_0": "٢٠٢١", "option_1": "٢١٠٠", "option_2": "٢٠٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٢٩٧١ + ٨٦٤ =", "answer": {"option_0": "٣٨٣٠", "option_1": "٣٨٣٥", "option_2": "٣٣٨٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٢٩٣٨٠ + ٨٢٥٣ =", "answer": {"option_0": "٣٦٧٣٣", "option_1": "٣٧٦٣٣", "option_2": "٣٧٦٣٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "يجمع فريق أصدقاء البيئة في المدرسة الزجاجات الفارغة من أجل إعادة تدويرها ، فإذا جمع الفريق ١٧٨ زجاجة في الشهر الأول و ٢٣٦ زجاجة في الشهر الثاني ، فكم زجاجة جمع الفريق في الشهرين معا ؟", "answer": {"option_0": "٤١٤", "option_1": "٤١٢", "option_2": "٤١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٣٦٤ + ٥٨ =", "answer": {"option_0": "٤٢٠", "option_1": "٤٢١", "option_2": "٤٢٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٢٩٠ + ٦٩٣ =", "answer": {"option_0": "٩٨٠", "option_1": "٩٨٣", "option_2": "٩٨٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٦٧٤٢ + ٩٧٥ =", "answer": {"option_0": "٧٧١٠", "option_1": "٧٧١٨", "option_2": "٧٧١٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٨٣٤٦ + ٧٢٠٨ =", "answer": {"option_0": "١٥,٥٥٤", "option_1": "١٥,٥٥١", "option_2": "١٥,٥٥٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "كشفت إحصائيات مرورية على جسر الملك فهد في أحد الأيام عن عبور ٨٧٧٨ سيارة في اتجاه البحرين ، و ٧١٢٦ سيارة في اتجاه السعودية ، ما مجموع السيارات التي قد عبرت الجسر في ذلك اليوم ؟", "answer": {"option_0": "١٥٩٠٤", "option_1": "١٥٩٠٥", "option_2": "١٥٩٠١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1260/"}, {"question": "٣٥٧ - ٩٨ =", "answer": {"option_0": "٢٥٩", "option_1": "٣٥٧", "option_2": "٢٥٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٦٧٩ - ٣٤٥ =", "answer": {"option_0": "٦٧٩", "option_1": "٣٣٤", "option_2": "٣٧٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٢٨٧ - ١٩٥ =", "answer": {"option_0": "٩٩", "option_1": "٩٥", "option_2": "٩٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٥٢٥ - ٣٨٥ =", "answer": {"option_0": "٥٢٥", "option_1": "٥٤٠", "option_2": "١٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٦٣٢ - ٢٤٨ =", "answer": {"option_0": "٣٤٨", "option_1": "٣٨٤", "option_2": "٤٨٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٧٢٧ - ٤٦٩ =", "answer": {"option_0": "٧٢٧", "option_1": "٢٢٧", "option_2": "٢٥٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٨٦١ - ٥٩٣ =", "answer": {"option_0": "٨٦٢", "option_1": "٨٦١", "option_2": "٢٦٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "مع عائشة ٩٥ ريالا ، إذا اشترت هدية لأمها بـ ٢٥ ريالا ، فكم ريالا يتبقي معها ؟", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٢٧", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "اقلعت طائرة من مطار الملك خالد الدولي بالرياض متوجهة إلى مدينة تونس ، فإذا قطعت مسافة ٩٥٧ كلم ، فكم كيلومترا بقي لتصل إلى تونس علما بأن المسافة بين المدينتين تقدر بـ ٣٧١٩ كلم ؟", "answer": {"option_0": "٢٦٧٢", "option_1": "٢٧٦٢", "option_2": "٢٦٦٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٨٣٢٧ - ٥٧٠٩ =", "answer": {"option_0": "٢٦١٨", "option_1": "٢٨١٦", "option_2": "٢١١٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1125/"}, {"question": "٣٠٩ - ٥٧ =", "answer": {"option_0": "٢٥٠", "option_1": "٢٥٢", "option_2": "٢٥٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٧٠٧ - ٥٣٥ =", "answer": {"option_0": "١٧٢", "option_1": "١٧٥", "option_2": "١٧٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٢٠٠٦ - ٥٣٦ =", "answer": {"option_0": "١٤٤٠", "option_1": "١٤٥٠", "option_2": "١٤٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٨٠٠٥ - ٤٤٢٣ =", "answer": {"option_0": "٣٥٨٥", "option_1": "٣٥٨٢", "option_2": "٣٥٨٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "حضر معرض الكتاب في اليوم الأول ١٠٠٠ شخص ، وحضره في اليوم الثاني ٣٥٠ شخصا ، فكم يزيد عدد حضور اليوم الأول على عدد حضور اليوم الثاني ؟", "answer": {"option_0": "٣٦٠", "option_1": "٥٦٠", "option_2": "٦٥٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٤٠٨ - ٣٦ =", "answer": {"option_0": "٣٧٢", "option_1": "٢٧٣", "option_2": "٣٧٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٦٠٤ - ٤٩٢ =", "answer": {"option_0": "١١٠", "option_1": "١١١", "option_2": "١١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٩٠٠٦ - ٧٤٧٤ =", "answer": {"option_0": "١٥٣٣", "option_1": "١٥٣٢", "option_2": "١٥٢٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "٩٠٠٣ - ٥٢٩٥ =", "answer": {"option_0": "٣٧٠٨", "option_1": "٣٨٠٨", "option_2": "٨٣٠٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "في مسابقة مدرسية خمنت آمنة أن عدد الكرات الزجاجية ١٠٠٧ كرات ، إذا كان عدد الكرات الصحيح هو ٩٧٢ ، فكم كرة يكون الفرق بين تخمين آمنة والعدد الصحيح ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "٢٥", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1126/"}, {"question": "إذا افترضنا أن معلما واحدا يصطحب كل ٣ طلاب خلال رحلة ، فما عدد المعلمين المرافقين في هذه الرحلة إذا كان عدد الطلاب ٧٢ ؟", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "٢٤", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1127/"}, {"question": "يحفظ أحمد جزأين من القرآن الكريم كل ٢٠ يوما . كم يوما يحتاج ليحفظ ٦ أجزاء ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1127/"}, {"question": "يحفظ أحمد جزأين من القرآن الكريم كل ٢٠ يوما . كم يوما يحتاج ليحفظ ١٠ أجزاء ؟", "answer": {"option_0": "١٢٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1127/"}, {"question": "٩ ... ٢ = ١١", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "٢٨ ... ١٠ = ١٨", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "١٤ ... ٧ = ١٠ + ١١", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "١٨ ... ٩ = ٩", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "١٨ ... ٢٠ = ٣٨", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "فاز فريق كرة القدم في المدرسة بـ ١١ مباراة ، بينما فاز فريق كرة الطائرة بـ ١٤ مباراة ، فكم مباراة فازت بها فرق المدرسة ؟", "answer": {"option_0": "٢٤", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "لدي هيفاء ٤ رابطات شعر صفراء و ١٦ رابطة حمراء و ٢ بيضاوان و ١٤ خضراء ، فكم رابطة شعر لديها ؟", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "٢٦", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "اصطاد صياد ٣٧ سمكة في يوم ما ، إذا أعطى فقيرا ٩ منها ، فكم سمكة تتبقي معه ؟", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٢٨", "option_2": "٣٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "أي مما يأتي ليست عبارة عددية ؟", "answer": {"option_0": "٤١ + ٦٦", "option_1": "١٧ + ٣", "option_2": "٢٨ - ٩ = ١٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "٧٤ ... ٤٧ = ١٧ + ١٠", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1177/"}, {"question": "باع متجر ١٢ علبة حليب يوم السبت ، و ٩ علب يوم الأحد ، فكم علبة بيعت في اليومين ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢١", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "لدي سامية ٢٠ ريالا ، اشترت عصيرا بـ ٩ ريالات وفطيرة بـ ٥ ريالات ، واعطت فقيرا ٣ ريالات ، كم ريالا بقي معها ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٢", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "مثل الجمل العددية التالية بالكلمات ١٤ - ٨ =", "answer": {"option_0": "أربعة عشر ناقص ثمانية يساوي ستة", "option_1": "أربعة عشر زائد ثمانية يساوي ستة", "option_2": "ستة زائد ثمانية يساوي أربعة عشر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "مثل الجمل العددية التالية بالكلمات ٢٤ + ٩ =", "answer": {"option_0": "أربعة وعشرون زائد تسعة يساوي ثلاثون", "option_1": "أربعة وعشرون زائد تسعة يساوي ثلاثة وثلاثون", "option_2": "أربعة وعشرون زائد تسعة يساوي اثنين وثلاثون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "مثل الجمل العددية التالية بالكلمات ٣٢ + ... = ٣٦", "answer": {"option_0": "اثنان وثلاثون زائد أربعة يساوي خمسة وثلاثون", "option_1": "اثنان وثلاثون زائد أربعة يساوي ستة وثلاثون", "option_2": "اثنان وثلاثون زائد أربعة يساوي أربعة وثلاثون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "مثل الجمل العددية التالية بالكلمات ٦ + ٤ + ١١ =", "answer": {"option_0": "ستة زائد أربعة زائد احدي عشر يساوي واحد وثلاثون", "option_1": "ستة زائد أربعة زائد احدي عشر يساوي واحد واربعون", "option_2": "ستة زائد أربعة زائد احدي عشر يساوي واحد وعشرون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "٧٩ ... ٢٦ = ١٠٥", "answer": {"option_0": "+", "option_1": "-", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "مع أحمد ٤٨ ريالا فإذا كان مجموع ما مع أحمد وعلى ٥٥ ريالا فكم ريالا مع على ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "أي الجمل العددية التالية صحيح :", "answer": {"option_0": "٥٦ - ٤٠ - ٨ = ٨", "option_1": "٥٦ - ٤٨ = ٨", "option_2": "جميع المذكورات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "٨٧٤ - ... = ٤٤٤ - ....", "answer": {"option_0": "٥٠٠ ، ٧٠", "option_1": "٧٠٠ ، ٥٠", "option_2": "٥٥٠ ، ٧٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1178/"}, {"question": "إذا كان فهد اطول من سعود وأقصر من عبد الله ، وكان بدر اطولهم واصطف محمد خلف سعود ، فما الترتيب الذي اصطفوا به ؟", "answer": {"option_0": "بدر ، عبد الله ، فهد ، سعود ، محمد", "option_1": "بدر ، فهد ، عبد الله ، سعود ، محمد", "option_2": "محمد ، بدر ، عبد الله ، فهد ، سعود", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "مع سعاد الآن ٨ ريالات ، أعطاها والدها أمس ٤ ريالات ، واعطت أخاها ريالين ، فكم ريالا كان معها في البداية ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "يبلغ طول مضمار الجري ٤٠٠ متر ، ركض أسامة مسافة ٨٠ مترا في المرة الأولى ، ثم ركض ٦٠ مترا في المرة الثانية ، فإذا كان قد بدأ من مسافة ٦ أمتار بعد خط البداية ، فكم مترا بقي ليصل إلى خط النهاية ؟", "answer": {"option_0": "٢٥٥", "option_1": "٢٥٤", "option_2": "٢٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "ركب ٥ اشخاص الحافلة في المحطة الأولى وفي المحطة الثانية ركب ٤ أشخاص ونزل شخصان ، وفي المحطة الثالثة ركب ٥ أشخاص ، وفي المحطة قبل الأخيرة ركب شخص واحد ونزل ٤ أشخاص ، فكم شخصا أصبح في الحافلة ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٩", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "يهوي كل من على وعمر لعب كرة القدم وكرة تنس الطاوله ، والسباحة ، فكم ترتيبا لتلك الالعاب يمكنهما القيام به ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "لدي محل لبيع أسماك الزينة ١٠ سمكات موزعة في ٣ أحواض ، إذا باع منها ٤ سمكات ، وبقي في كل حوض عدد مختلف من السمك ، فكم سمكة بقيت في كل حوض ؟", "answer": {"option_0": "٣ ، ٢ ، ١", "option_1": "٣ ، ٥ ، ٢", "option_2": "٢ ، ٥ ، ١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "نفخ وليد ١٢ بالونا ، سبعة منها لم تفرقع ، إذا كان أحد البلونات التي تفرقعت أحمر اللون والباقي ازرق ، فما عدد البالونات الزرقاء التي تفرقعت ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٧", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "اشتري أحمد قطعة أرض مساحتها ٤٠٠٥ أمتار مربعة ، بني على جزء منها بيتا مساحته ٢٩٣ مترا مربعا ، كم مترا مربعا من الأرض بقي دون أن يبني عليه ؟", "answer": {"option_0": "٣٧٠٠", "option_1": "٣٨١٢", "option_2": "٣٧١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1189/"}, {"question": "يكون يزيد ٥ مثلثات منفصلة باستعمال الأقلام ، إذا استعمل ٣ أقلام للمثلث الأول ، و ٣ أقلام أخري للمثلث الثاني ، فكم قلما يحتاج لتكوين ٥ مثلثات ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "وضع أحمد كتابين على الرف الأول ، وأربعة كتب على الرف الثاني ، وستة كتب على الرف الثالث ، إذا اتبع النمط نفسه فكم كتابا سيضعه أحمد على الرف الخامس ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "يزيد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي ٥ صفحات على عدد الصفحات التي قرأتها سمر ، أوجد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي : عندما قرأت سمر ٢ صفحات", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "١٠", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "يزيد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي ٥ صفحات على عدد الصفحات التي قرأتها سمر ، أوجد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي : عندما قرأت سمر ٥ صفحات", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "١٠", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "يزيد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي ٥ صفحات على عدد الصفحات التي قرأتها سمر ، أوجد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي : عندما قرأت سمر ٩ صفحات", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "١٠", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "يزيد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي ٥ صفحات على عدد الصفحات التي قرأتها سمر ، أوجد عدد الصفحات التي قرأتها ليلي : عندما قرأت سمر ١٣ صفحات", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٤", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "تبيع مدينة الالعاب البطاقات في مجموعات ( ٧ ، ٥ ، ١٠ ، ١٥ ، ٢٠ ) بطاقة ، إذا كان ثمن ٢٠ بطاقة ١٠٠ ريال ، فما ثمن ٥ بطاقات ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "زرعت سعاد ٥ زهرات في الصف الأمامي من حديقتها ، وزرعت ١٠ زهرات في الصف الثاني ، و ١٥ زهرة في الصف الثالث ، فما عدد الازهار في الصف السابع ؟", "answer": {"option_0": "٣٥", "option_1": "٣٠", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "عين زوج من الأعداد الذي لا يمكن أن تراه في جدول قاعدته ( اضرب في ٦ )", "answer": {"option_0": "٥ و ٣٠", "option_1": "٨ و ٢٤", "option_2": "١٠ و ٦٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1190/"}, {"question": "إذا علمت أن عمر فاطمة يزيد على عمر أختها بـ ٥ سنوات ، فاوجد عمر فاطمة عندما : يكون عمر أختها سنة واحدة", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "إذا علمت أن عمر فاطمة يزيد على عمر أختها بـ ٥ سنوات ، فاوجد عمر فاطمة عندما : يكون عمر أختها سنتين", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "إذا علمت أن عمر فاطمة يزيد على عمر أختها بـ ٥ سنوات ، فاوجد عمر فاطمة عندما : يكون عمر أختها ٣ سنوات", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "إذا علمت أن عمر فاطمة يزيد على عمر أختها بـ ٥ سنوات ، فاوجد عمر فاطمة عندما : يكون عمر أختها ٤ سنوات", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "في الحديقة نعامة عمرها أكبر من عمر السلحفاة بـ ٤ سنوات ، أوجد عمر السلحفاة عندما : يكون عمر النعامة ١٣ سنة", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٠", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "في الحديقة نعامة عمرها أكبر من عمر السلحفاة بـ ٤ سنوات ، أوجد عمر السلحفاة عندما : يكون عمر النعامة ١٤ سنة", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٠", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "في الحديقة نعامة عمرها أكبر من عمر السلحفاة بـ ٤ سنوات ، أوجد عمر السلحفاة عندما : يكون عمر النعامة ١٥ سنة", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٠", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "في الحديقة نعامة عمرها أكبر من عمر السلحفاة بـ ٤ سنوات ، أوجد عمر السلحفاة عندما : يكون عمر النعامة ١٦ سنة", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١١", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "لدي مشاعل ١٢٢ ريالا ، تنفق منها ٢٥ ريالا يوميا ، كم ريالا يتبقي لديها بعد : يوم", "answer": {"option_0": "٩٧", "option_1": "٧٢", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "لدي مشاعل ١٢٢ ريالا ، تنفق منها ٢٥ ريالا يوميا ، كم ريالا يتبقي لديها بعد : ٤ أيام", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٤٨", "option_2": "٢٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1191/"}, {"question": "لدي سارة سلة فيها ١٧ تفاحة ، وتريد أن تشارك فيها ٣ من صديقاتها بالتساوي ، فما عدد التفاحات التي ستأخذها كل منهن ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "اشتركت بنتان واخوهما في تركة والدهم ومقدارها ٨ آلاف ريال ، إذا علمت أن للذكر مثل نصيب اثنين من الإناث . أوجد نصيب كل بنت", "answer": {"option_0": "٢٠٠٠", "option_1": "٤٠٠٠", "option_2": "٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "اشتركت بنتان واخوهما في تركة والدهم ومقدارها ٨ آلاف ريال ، إذا علمت أن للذكر مثل نصيب اثنين من الإناث . أوجد نصيب اخوهم", "answer": {"option_0": "٢٠٠٠", "option_1": "٤٠٠٠", "option_2": "٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "لدي مني ٣ ملفات أحمر وأحضر وأزرق ، بكم طريقة يمكنها ترتيب هذه الملفات ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "لدي بلال ٢٥ كرة ، إذا أعطي أصدقائه راشد واحمد وفارس وسعد ٣ ، ٦ ، ١ ، ٤ كرات ، فكم كرة ستبقي معه ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٩", "option_2": "١١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "عندما ذهب حامد إلى السوق كان في محفظته ٥٢ ريالا وفي جيبه ٨ ريالات ، إذا اشتري كتابا بـ ٢٣ ريالا ، فكم ريالا يبقي معه ؟", "answer": {"option_0": "٣٧", "option_1": "٣٨", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "يقطع ماجد مسافة ٢٠٠ مترا من بيته إلى متجر مجاور ، ثم يقطع مسافة ٣٠ م إلى بيت جاره ، إذا رجع إلى بيته مستعملا الطريق نفسه ، فكم مترا يقطع ؟", "answer": {"option_0": "٢٣٠", "option_1": "٣٣٠", "option_2": "٤٣٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "ما العدد الذي إذا اضفت إليه ٨ وطرحت ١٠ من المجموع ، ثم ضاعفت الفرق فحصلت على ٤٤", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٢", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1192/"}, {"question": "لكل فراشة جناحان ، أوجد العدد الكلى لاجنحة : ٤ فراشات", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "لكل فراشة جناحان ، أوجد العدد الكلى لاجنحة : ٥ فراشات", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "لكل فراشة جناحان ، أوجد العدد الكلى لاجنحة : ٦ فراشات", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "لكل فراشة جناحان ، أوجد العدد الكلى لاجنحة : ٧ فراشات", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٢", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "إذا علمت أن في كل كيس ٦ كرات ، أوجد عدد الكرات في : ٥ أكياس", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "إذا علمت أن في كل كيس ٦ كرات ، أوجد عدد الكرات في : ٦ أكياس", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٦", "option_2": "٤٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "إذا علمت أن في كل كيس ٦ كرات ، أوجد عدد الكرات في : ٧ أكياس", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٣٦", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "إذا علمت أن في كل كيس ٦ كرات ، أوجد عدد الكرات في : ٨ أكياس", "answer": {"option_0": "٣٦", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "اشترت خديجة ٦ علب صغيرة من الحلوى بـ ١٢ ريالا ، فكم علبة صغيرة من الحلوي يمكنها شراؤها إذا كان لديها : ١٤ ريال", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "اشترت خديجة ٦ علب صغيرة من الحلوى بـ ١٢ ريالا ، فكم علبة صغيرة من الحلوي يمكنها شراؤها إذا كان لديها : ١٨ ريال", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1197/"}, {"question": "أول خطوة لحل المسائل بالخطوات الأربعة هي", "answer": {"option_0": "أخطط", "option_1": "أحل", "option_2": "أفهم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/580/"}, {"question": "في لوحة الإشارات تعني هذه الإشارة ( /// ) إلى الرقم:", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/580/"}, {"question": "الصيغة القياسية لـ أربعة ملايين وأربعة وتسعون الف و مئتان وخمسة عشر هي:", "answer": {"option_0": "٤٠٩٤٢١٥", "option_1": "٤٩٤٠٢١٥", "option_2": "٤٠٤٩٠٢١٥", "option_3": "٤٤٩٠٢١٥", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "الصيغة اللفظية لعدد : ٠٠٠  ٤٣٠ ٦", "answer": {"option_0": "ستة ملايين وأربعمائة وثلاثون ألفاً", "option_1": "ستمائة وثلاثة واربعون الفاً", "option_2": "ستة ملايين و أربعمائة وثلاثون", "option_3": "ستة ملايين و ثلاثة واربعون الفاً", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "الصيغة التحليلية للعدد : ١٠٤٠٥", "answer": {"option_0": "١+٤٠٠+٥٠٠٠٠", "option_1": "٥+٤٠+١٠٠", "option_2": "٥+٤٠+١٠", "option_3": "٥+٤٠٠+١٠٠٠٠", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "اكتبي القيمة المنزليّة لعدد الذي تحته خط : ٩٠٨ِ٠٠٦", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٨٠٠٠", "option_2": "٠٨٠٠", "option_3": "٨٠٠", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "مالرقم الذي يجعل العبارة التالية صحيحة:٨٢٣٥٩ > ٥٩__٨٢", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٢", "option_2": "٤", "option_3": "٥", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "اي الرموز التالية تجعل العبارة التالية صحيحة:٦٥٤٩٩ ⚪ ٦٥٨١١", "answer": {"option_0": "=", "option_1": "<", "option_2": ">", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "الترتيب الصحيح للخطوات الأربعة لحل المسألة هو : حل ثم تحقق ثم افهم ثم خطط", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "قرب العدد 568 الى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "550", "option_1": "570", "option_2": "500", "option_3": "600", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1256/"}, {"question": "اكتب العدد المفقود في الفراغ، واذكر الخاصية التي استعملتها:  (...) + ٠ = ٧", "answer": {"option_0": "٧، خاصية العنصر المحايد", "option_1": "٧، قاعدة طرح ٠ من عدد", "option_2": "٠، خاصية العنصر المحايد", "option_3": "٠، قاعدة طرح ٠ من عدد", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "اختر الصيغة اللفظية للعدد ٤٥٠٥", "answer": {"option_0": "أربعة آلاف وخمسة وخمسون", "option_1": "أربعمئة وخمسة وخمسون", "option_2": "أربعة آلاف و خمسمئة وخمسة", "option_3": "أربعة آلاف وخمسمئة وخمسون", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "ناتج عملية الضرب ٢٦ × ٧ يساوي:", "answer": {"option_0": "١٤٤٢", "option_1": "١٤٢", "option_2": "٢١٠", "option_3": "١٨٢", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "ينفق عبد الرحمن ١٣ ريالا يوميا ، كم ريالا ينفق في ٤ أسابيع ؟", "answer": {"option_0": "٥٢", "option_1": "١١٢", "option_2": "٣٦٤", "option_3": "٣٤٤", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "قدر ناتج الضرب فيما يأتي : ١٩ × ٧٨", "answer": {"option_0": "٨٠٠", "option_1": "١٤٠٠", "option_2": "١٦٠٠", "option_3": "٢٠٠٠", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "\"لدى فاتن ٣ أثواب بيضاء و٥ أثواب حمراء و ثوبان أزرقان و ٣ أثواب صفراء\" . اكتب عبارة عددية تمثل عدد الأثواب لدى فاتن.", "answer": {"option_0": "٣+٥+٢+٣=١٣", "option_1": "٣+٥+٣=١١", "option_2": "٣+٥+٢+٣", "option_3": "٣+٥+٣", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "اختر العمليات المناسبة في الفراغ التي تجعل الجملة العددية الآتية صحيحة:  ١٠ (...) ٢ < ٧+٤", "answer": {"option_0": "-", "option_1": "+", "option_2": "×", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "أي الأزواج الآتية يمكن أن يكون في جدول قاعدته \"اضرب في ٧\"", "answer": {"option_0": "٣ و ٢١", "option_1": "٥ و ٨", "option_2": "٦و ١٤", "option_3": "٨ و ٥٤", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "تكلفة شحن الكتاب الواحد  ٤ريالات , فكم كتابا يمكن شحنه ب ٣٢ريالا؟", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢١", "option_2": "٨", "option_3": "٥", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "بطاقات مرقمة من١__٦داخل صندوق ما أحتمال سحب بطاقه عليها عدد أكبر من ستة", "answer": {"option_0": "مؤكد", "option_1": "مستحيل", "option_2": "أقل احتمالا", "option_3": "أكثر احتمالا", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11650/"}, {"question": "أوجد قواسم كل عدد فيما يأتي : 6", "answer": {"option_0": "1 ، 2 ، 3 ، 6", "option_1": "1 ، 2 ، 3", "option_2": "1 ، 3 ، 6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "أوجد قواسم كل عدد فيما يأتي : 10", "answer": {"option_0": "1 ، 2 ، 5", "option_1": "1 ، 5 ، 10", "option_2": "1 ، 2 ، 5 ، 10", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "30 بيضة يمكن ترتيبها على شكل 15 × 2 ، اكتب طريقتين اخريين يمكن بهما ترتيب البيض .", "answer": {"option_0": "3 × 10 ، 5 × 5", "option_1": "2 × 10 ، 5 × 6", "option_2": "3 × 10 ، 5 × 6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "نصلى في اليوم والليلة 5 صلوات مفروضة ، كم صلاة في أسبوع ، وفي 10 أيام ، وفي 11 يوما ، وفي 12 يوما ؟ في الأسبوع", "answer": {"option_0": "35", "option_1": "50", "option_2": "55", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "نصلى في اليوم والليلة 5 صلوات مفروضة ، كم صلاة في أسبوع ، وفي 10 أيام ، وفي 11 يوما ، وفي 12 يوما ؟ في 10 أيام", "answer": {"option_0": "35", "option_1": "50", "option_2": "60", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "نصلى في اليوم والليلة 5 صلوات مفروضة ، كم صلاة في أسبوع ، وفي 10 أيام ، وفي 11 يوما ، وفي 12 يوما ؟ في 11 يوم", "answer": {"option_0": "55", "option_1": "60", "option_2": "65", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "نصلى في اليوم والليلة 5 صلوات مفروضة ، كم صلاة في أسبوع ، وفي 10 أيام ، وفي 11 يوما ، وفي 12 يوما ؟ في 12 يوم", "answer": {"option_0": "55", "option_1": "60", "option_2": "50", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "يمكن مشاهدة مذنب كوهتك كل 6 سنوات كم يبلغ عمر شخص شاهد المذنب 4 مرات", "answer": {"option_0": "24", "option_1": "30", "option_2": "36", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "يمكن مشاهدة مذنب كوهتك كل 6 سنوات كم يبلغ عمر شخص شاهد المذنب 7 مرات", "answer": {"option_0": "36", "option_1": "42", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14894/"}, {"question": "٣ × ٢٠ =", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "٨ × ٦٠٠ =", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٤٨٠", "option_2": "٤٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "٩ × ٩٠٠٠ =", "answer": {"option_0": "٨١٠", "option_1": "٨١٠٠", "option_2": "٨١٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "يبيع مطعم ٣٠٠ فطيرة كل يوم ، فكم يبيع في ٦ ايام ؟", "answer": {"option_0": "١٨٠", "option_1": "١٨٠٠", "option_2": "١٨٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "٤ × ٣٠ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٢٠٠", "option_2": "١٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "٣ × ٩٠٠ =", "answer": {"option_0": "٢٧٠٠", "option_1": "٢٧٠", "option_2": "٢٧٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "٧ × ٦٠٠٠ =", "answer": {"option_0": "٤٢٠", "option_1": "٤٢٠٠", "option_2": "٤٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "٥٠ × .... = ٣٥٠٠", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "يوجد في أحد الأحياء ١٠٠ بيت ولكل بيت ١٠ نوافذ ، ما العدد الكلي للنوافذ ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "١٠٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "لدي بقال ٣ صناديق برتقال في كل صندوق ٢٠ كيلوجراما ، إذا كان ثمن الكيلو جرام الواحد ٤ ريالات ، فما ثمن البرتقال كله ؟", "answer": {"option_0": "٢٤", "option_1": "٢٤٠", "option_2": "٢٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1132/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٤٤٩ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٢٥٠٠", "option_1": "٢٠٠٠", "option_2": "٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٤٧ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١٥٠", "option_1": "٢٥٠", "option_2": "٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٣٢٩٣ × ٤ =", "answer": {"option_0": "١٢٠٠٠", "option_1": "١٠٠٠٠", "option_2": "١٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٩ × ٨٧٠ =", "answer": {"option_0": "٨٠٠٠", "option_1": "٨١٠٠", "option_2": "٨٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٦ × ٥٥٠٠ =", "answer": {"option_0": "٣٦٠", "option_1": "٣٦٠٠", "option_2": "٣٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٩ × ٧٤٢٠ =", "answer": {"option_0": "٦٣٠", "option_1": "٦٣٠٠", "option_2": "٦٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٣٢ × ٥ =", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١٥٠", "option_2": "١٧٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٥٦٢ × ٦ =", "answer": {"option_0": "٣٦٠", "option_1": "٣٦٠٠", "option_2": "٣٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب كل مما يأتي : ٧٢٩ × ٨ =", "answer": {"option_0": "٥٥٠٠", "option_1": "٥٤٠٠", "option_2": "٥٦٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "قرر على وعائلته أن يوفروا ١١٢٥ ريالا شهريا مدة ٨ أشهر ، إذا كانت تكاليف الرحلة إلى مصايف عسير تبلغ ٩٨٣٠ ريالا، فهل ما سيوفرونه يغطي تكاليف الرحلة ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1133/"}, {"question": "في غرفة الصف ٢٤ طاولة ، إذا كان على كل طاولة كتابان ، فما عدد الكتب على الطاولات جميعها ؟", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٤٦", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب مستعملا التقريب : ٢٠ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب مستعملا التقريب : ١٢ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب مستعملا التقريب : ٣٠ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب مستعملا التقريب : ١ × ٩٧ =", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "٩٩", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب مستعملا التقريب : ٢ × ١٤ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "لدي فريق الكشافة ٢١ كيسا من الفطائر ، في كل كيس منها ٤ فطائر ، إذا أكل الفريق كل الفطائر ما عدا ٩ منها ، فما عدد الفطائر التي أكلها الفريق ؟", "answer": {"option_0": "٨٤", "option_1": "٧٥", "option_2": "٦٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "قطعت منال ٤ قطع من الصوف ، طول كل منها ١١ سنتيمترا ، ما مجموع أطوال قطع الصوف ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "اكتب عددا يكون ناتج ضربه في ٣ أقل من ١٠٠ بواحد .", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٣٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "هل ناتج ضرب ٣ × ٣٢ هو نفسه ناتج ضرب ٣٢ × ٣ ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1134/"}, {"question": "١٣ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥١", "option_2": "٥٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "٢٧ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٨١", "option_2": "٨٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "١٣ × ٨ =", "answer": {"option_0": "١٠٤", "option_1": "١٠٥", "option_2": "١٠٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "تقوم شركة بصيانة جزء طوله ١٤ كلم من طريق طويلة خلال أسبوع ، فكم كيلومترا ستقوم الشركة بصيانته في ٤ أسابيع ، إذا استمر العمل بالنمط نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٥٦", "option_2": "٥٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "٤٦ × ٢ =", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "٩١", "option_2": "٩٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "١٥ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٦٢", "option_1": "٦٤", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "٥٣ × ٢ =", "answer": {"option_0": "١٠٤", "option_1": "١٠٦", "option_2": "١٠٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "٩٢ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٢٧٧", "option_1": "٢٧٦", "option_2": "٢٧٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "١٨ × ٨ =", "answer": {"option_0": "١٤٤", "option_1": "١٤٢", "option_2": "١٤١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "يصل طول أحد أنواع الحشرات العضوية إلى ٤٥ سم ، ما طول ٣ حشرات من هذا النوع ؟", "answer": {"option_0": "١٢٥", "option_1": "١٣٠", "option_2": "١٣٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1135/"}, {"question": "أمام حسن ٣ قمصان وبنطالان و ٣ أحذية ليختار منها زيا رياضيا ، كم مظهرا مختلفا يمكنه الاختيار منها ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "إذا علمت أن ٤ دببة تأكل ٢٠٠٠ نملة في اليوم ، فما عدد النمل الذي يأكله دبّان في اليوم ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "٢٠٠٠", "option_2": "٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "يتكون دفتر ملصقات من ٥ أوراق في كل ورقة ١٨ ملصقا ، كم ملصقا في الدفتر ؟", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "تبرعت كل من نجلاء وجمانة وروان لاحدي الجمعيات الخيرية ، إذا كانت نجلاء قد تبرعت بـ ١٢٠ ريالا ، وتبرعت روان بـ ٥٠ ريالا ، وكان مجموع ما تبرعن به جميعا ٣٢٠ ريالا ، فبكم ريال تبرعت جمانة ؟", "answer": {"option_0": "٣١٠", "option_1": "١٣٠", "option_2": "١٥٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "عدد الساعات في الشهر الواحد يساوي ٧٢٠ ساعة ، كم ساعة في ٩ أشهر ؟", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٧٢٩", "option_2": "٦٤٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "قرر معلم و ٢٣ طالبا و ٧ أولياء أمور الخروج في رحلة ، إذا كانت السيارة الواحدة تتسع لـ ٤ أشخاص ، فهل من المعقول القول بأن ٧ سيارات تكفيهم جميعا للذهاب في رحلة ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "تكلف مستلزمات المدرسة ٢٠٠ ريال للطالب الواحد ، فهل من المعقول القول بأن مستلزمات المدرسة لـ ٩ طلاب تكلفهم ٢٠٠٠ ريال ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "يدفع على ٢٥٠ ريالا مقابل العناية بحديقة منزله في المرة الواحدة ، فهل من المعقول القول بأن عليا يدفع ١٥٠٠ ريال مقابل العناية بحديقته ٨ مرات ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "تحمل طائرة ٢٣٤ راكبا ، إذا كانت الطائرة تقوم بأربع رحلات يوميا ، فما عدد المسافرين الذين تقلهم الطائرة في اليوم ؟", "answer": {"option_0": "٩٣٦", "option_1": "٨٢٦", "option_2": "٩٢٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "قدم مسبح عرضا للرجال ، بحيث يصبح ثمن تذكرة الدخول يوم الثلاثاء ٩ ريالات للشخص الواحد ، إذا دخل المسبح في ذلك اليوم ٣٤٥ شخصا ، فكم ريالا سيكون إيراد المسبح في ذلك اليوم ؟", "answer": {"option_0": "٣٠٠٥", "option_1": "٣١٠٥", "option_2": "٣٠١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1136/"}, {"question": "٢٤٨ × ٣ =", "answer": {"option_0": "٧٤٤", "option_1": "٧٤٠", "option_2": "٤٧٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "١٢٥ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٥٢٦", "option_1": "٦٢٥", "option_2": "٢٦٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "٣٠٣ × ٢ =", "answer": {"option_0": "٤٠٦", "option_1": "٦٠٦", "option_2": "٤٠٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "٥٠٧ × ٦ =", "answer": {"option_0": "٣٠٤٢", "option_1": "٤٠٤٢", "option_2": "٢٠٤٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "٨٣٢ × ٧ =", "answer": {"option_0": "٥٨٤٢", "option_1": "٥٨٤٤", "option_2": "٥٨٢٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "٩٠٨ × ٨ =", "answer": {"option_0": "٧٦٢٤", "option_1": "٤٢٧٦", "option_2": "٧٢٦٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "تكلف الرحلة من الرياض إلى الدمان ٣٨٩ ريالا للشخص الواحد ، فما تكلفة هذه الرحلة لـ ٤ أشخاص ؟", "answer": {"option_0": "١٥٥٧", "option_1": "١٥٥٦", "option_2": "١٥٥٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "١٦٨ × ٢ =", "answer": {"option_0": "٣٣٣", "option_1": "٣٣٨", "option_2": "٣٣٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "٢٥٢ × ٢ =", "answer": {"option_0": "٥٠٤", "option_1": "٥٠٥", "option_2": "٥٠٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "طول سيارة ٣٤٢ سم ، ما طول ٧ سيارات من النوع نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٢٣٩٤", "option_1": "٣٢٩٤", "option_2": "٤٣٩٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1137/"}, {"question": "٣٦ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٣٥٠", "option_1": "٣٤٠", "option_2": "٣٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "٥٣ × ٣٠ =", "answer": {"option_0": "١٥٩٠", "option_1": "١٥٥٠", "option_2": "١٥٧٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "٧٩ × ٨٠ =", "answer": {"option_0": "٦٣٢٠", "option_1": "٦٢٣٠", "option_2": "٣٢٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "٢٥٥ × ٢٠ =", "answer": {"option_0": "٥٢٠٠", "option_1": "٥١٠٠", "option_2": "٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "٣٨٩ × ٤٠ =", "answer": {"option_0": "١٥٥٥٠", "option_1": "١٦٥٥٠", "option_2": "١٥٥٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "٥١٨ × ٧٠ =", "answer": {"option_0": "٣٦٢٦٠", "option_1": "٣٦٣٦٠", "option_2": "٣٦١٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "يقطع سعيد ٢٠ كيلومترا أسبوعيا بدراجته ، إذا كان في السنة ٥٢ أسبوعا تقريبا ، فكم كيلومترا يقطع في السنة ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "١٠٤٠", "option_2": "١٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "١٥ × ٢٠ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "٢٧ × ٣٠ =", "answer": {"option_0": "٨٠٠", "option_1": "٨١٠", "option_2": "٨٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "يتغذي طائر الطنان كل ١٠ دقائق ويطير ٤٠ كيلومترا في الساعة ، ويخفق بجناحيه من ٦٠ إلى ٨٠ مرة كل ثانية ، ما أكبر عدد من خفقات الأجنحة للطائر في ١٥ ثانية ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠٠", "option_1": "١٢٠٠", "option_2": "٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1138/"}, {"question": "قدر الناتج : ٣٤ × ١٢ =", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٥٧ × ٢٥ =", "answer": {"option_0": "١٥٠٠", "option_1": "١٧٠٠", "option_2": "١٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٣٧٦ × ١٧ =", "answer": {"option_0": "٨٠٠٠", "option_1": "٥٠٠٠", "option_2": "٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٥٢٥ × ٤٣ =", "answer": {"option_0": "٢٠٠٠", "option_1": "٢٠٠", "option_2": "٢٠٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "يجري خالد ٢٥ مكالمة هاتفية كل اسبوع ، فكم مكالمة تقريبا يجري في ٥٢ أسبوعا ؟", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٤٠٠", "option_2": "١٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٢٨ × ٢٥ =", "answer": {"option_0": "٩٠٠", "option_1": "٨٥٠", "option_2": "٧٩٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٤٣ × ١٤ =", "answer": {"option_0": "٣٧٠", "option_1": "٤٠٠", "option_2": "٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٥٦ × ٣٧ =", "answer": {"option_0": "٢٣٠٠", "option_1": "٢٤٠٠", "option_2": "٢٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "قدر الناتج : ٧٩ × ٥٥ =", "answer": {"option_0": "٤٧٠٠", "option_1": "٤٨٠٠", "option_2": "٤٩٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1171/"}, {"question": "إذا كان مع عبد اللطيف ٥٥ ريالا ، فما أقل كمية من الأوراق النقدية يمكن أن تكون معه ؟", "answer": {"option_0": "ورقة من فئة ٥٠", "option_1": "ورقة من فئة ٥٠ وأخري من فئة ٥ ريالات", "option_2": "ورقتين من فئة ٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1172/"}, {"question": "افترض أنه كان مع عبد اللطيف ٨٠ ريالا تتكون من ٥ أوراق نقدية ، فكم يكون لديه من كل نوع من الأوراق النقدية ؟", "answer": {"option_0": "ورقة واحدة من فئة ٥٠ ريالا وورقتان من فئة ال ٥ ريالات", "option_1": "ورقة واحدة من فئة ال ٥٠ ريالات وورقتان من فئة ال ٥ ريالات ، وورقتان من فئة ال ١٠ ريالات", "option_2": "ورقة واحدة من فئة ال ٥٠ ريالات وورقتان من فئة ال ٥ ريالات ، وورقة من فئة ال ٥ ريالات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1172/"}, {"question": "يزيد عمر والد محمود ١٠ سنوات على مثلي عمر محمود ، فإذا كان عمر والد محمود ٣٠ سنة ، فما عمر محمود ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1172/"}, {"question": "يوجد ٣ أشخاص في احتفال وكل واحد منهم يريد أن يصافح الشخصين الآخرين ، ما عدد المصافحات التي ستتم في هذا الاحتفالات", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٢", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1172/"}, {"question": "في جيب أحمد أربع أوراق نقدية قيمتها ٣٥ ريالا ، ما قيمة كل من الأوراق الأربعة التي في جيبه ؟", "answer": {"option_0": "واحدة من فئة الريال ، وثلاثة أوراق من فئة ال ١٠ ريالات", "option_1": "واحدة من فئة الريال ، وثلاثة أوراق من فئة الـ٥ ريالات", "option_2": "واحدة من فئة الـ ٥ ريال ، وثلاثة أوراق من فئة ال ١٠ ريالات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1172/"}, {"question": "مبلغ ٣١ ريالا يساوي :", "answer": {"option_0": "واحد من فئة الريال و ٣ وحدات من فئة ال ١٠ ريالات", "option_1": "واحد من فئة الريال و ٦ وحدات من فئة ال ٥ ريالات", "option_2": "جميع المذكورات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1172/"}, {"question": "٣٥ × ٢٤ =", "answer": {"option_0": "٨٤٠", "option_1": "٨٥٠", "option_2": "٨٨٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "٥٧ × ٤٢ =", "answer": {"option_0": "٢٢٩٤", "option_1": "٢٣٩٤", "option_2": "٣٣٩٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "٩٢ × ٨١ =", "answer": {"option_0": "٤٧٥٢", "option_1": "٧٤٥٢", "option_2": "٥٤٧٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "زرع فلاح ٣٥ صفا من نبتة الطماطم ، إذا كان في كل صف ٢٥ نبتة ، فكم نبتة قد زرعها ؟", "answer": {"option_0": "٥٧٨", "option_1": "٨٧٥", "option_2": "٧٨٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "١٩ × ١٥ =", "answer": {"option_0": "٢٨٥", "option_1": "٢٨٨", "option_2": "٢٥٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "٤٢ × ٣٨ =", "answer": {"option_0": "١٥٩٩", "option_1": "١٥٦٦", "option_2": "١٥٩٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "٥٢ × ٤٧ =", "answer": {"option_0": "٢٤٤٤", "option_1": "٤٤٢٢", "option_2": "٤٢٢٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "٦٨ × ٤٦ =", "answer": {"option_0": "١٣٢٨", "option_1": "٨١٢٣", "option_2": "٣١٢٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "٤٧ × ٢٤ =", "answer": {"option_0": "١١٢٨", "option_1": "١٠٢٠", "option_2": "١١٨٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "تجمع مؤسسة لإعادة تدوير الورق ٢٨ حاوية من الورق يوميا ، كم حاوية تجمع في ١٥ يوما ؟", "answer": {"option_0": "٤٤٠", "option_1": "٤٣٠", "option_2": "٤٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1175/"}, {"question": "يستعمل والد راشد هاتفه المحمول ٢٧٥ دقيقة شهريا ، كم دقيقة يستعمل والد راشد هاتفه المحمول في سنة ؟", "answer": {"option_0": "٣٣", "option_1": "٣٣٠", "option_2": "٣٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "١٣٥ × ١٨ =", "answer": {"option_0": "٢٣٤٠", "option_1": "٢٤٣٠", "option_2": "٣٤٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "٣٤٠ × ٣٢ =", "answer": {"option_0": "١٠٨٨٠", "option_1": "١٨٨٠", "option_2": "١٨٨٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "٧٠٣ × ٨٩ =", "answer": {"option_0": "٦٢٥٦٦", "option_1": "٦٢٥٦٧", "option_2": "٧٢٥٦٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "٩٠٦ × ٥٣ =", "answer": {"option_0": "٤٨٠١٧", "option_1": "٤٨٠١٥", "option_2": "٤٨٠١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "تقطع مجموعة من الفيلة ٨٠ كيلومترا يوميا ، كم كيلومترا تقطع في سنة ؟ علما بأن السنة الهجرية = ٣٥٤ يوما تقريبا", "answer": {"option_0": "٢٨٣٣٠", "option_1": "٢٨٢٢٠", "option_2": "٢٨٣٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "١٠٦ × ١٢ =", "answer": {"option_0": "١٢٧٢", "option_1": "١٢٧٧", "option_2": "١٧٢٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "٥٠٨ × ٥٩ =", "answer": {"option_0": "٩٩٢٧٢", "option_1": "٢٩٩٧٢", "option_2": "٢٩٩٩٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "٦٣٢ × ٦٦ =", "answer": {"option_0": "٤١٧١٢", "option_1": "٤٧٧١٢", "option_2": "٢٧٧١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "٧٧٠ × ٧٠ =", "answer": {"option_0": "٥٣٩٠", "option_1": "٥٣٩٠٠", "option_2": "٥٣٩٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1176/"}, {"question": "2 ÷ 26", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "13", "option_2": "14", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "5 ÷ 59", "answer": {"option_0": "11", "option_1": "11 وباق 4", "option_2": "11 وباق 2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "3 ÷ 86", "answer": {"option_0": "28", "option_1": "28 وباق 3", "option_2": "28 وباق 2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "2 ÷ 28", "answer": {"option_0": "14", "option_1": "12", "option_2": "16", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "4 ÷ 48", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "12", "option_2": "14", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "7 ÷ 73", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "10 وباق 2", "option_2": "10 وباق 3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "5 ÷ 42", "answer": {"option_0": "8 وباق 2", "option_1": "8", "option_2": "8 وباق 3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "3 ÷ 93", "answer": {"option_0": "30", "option_1": "31", "option_2": "21", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "4 ÷ 84", "answer": {"option_0": "21", "option_1": "11", "option_2": "22", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "3 ÷ 77", "answer": {"option_0": "25", "option_1": "25 وباق 2", "option_2": "25 وباق 1", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15196/"}, {"question": "2 ÷ 400", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "200", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "4 ÷ 1600", "answer": {"option_0": "40", "option_1": "4", "option_2": "400", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "8 ÷ 32000", "answer": {"option_0": "4000", "option_1": "400", "option_2": "3000", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "2 ÷ 12000", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "6000", "option_2": "60", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "7 ÷ 28000", "answer": {"option_0": "4000", "option_1": "5000", "option_2": "3000", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "9 ÷ 72000", "answer": {"option_0": "7000", "option_1": "8000", "option_2": "9000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "3 ÷ 900", "answer": {"option_0": "30", "option_1": "300", "option_2": "3000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "7 ÷ 1400", "answer": {"option_0": "200", "option_1": "300", "option_2": "160", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "5 ÷ 45000", "answer": {"option_0": "900", "option_1": "9000", "option_2": "90000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "8 ÷ 6400", "answer": {"option_0": "700", "option_1": "800", "option_2": "900", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15197/"}, {"question": "قدر : 4 ÷ 161", "answer": {"option_0": "41", "option_1": "40", "option_2": "42", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 6 ÷ 424", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "72", "option_2": "73", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 8 ÷ 715", "answer": {"option_0": "80", "option_1": "90", "option_2": "91", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 9 ÷ 2660", "answer": {"option_0": "300", "option_1": "290", "option_2": "280", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 8 ÷ 5643", "answer": {"option_0": "690", "option_1": "700", "option_2": "710", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 9 ÷ 8099", "answer": {"option_0": "800", "option_1": "900", "option_2": "840", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 3 ÷ 123", "answer": {"option_0": "40", "option_1": "42", "option_2": "41", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 6 ÷ 244", "answer": {"option_0": "34", "option_1": "37", "option_2": "40", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 2 ÷ 162", "answer": {"option_0": "78", "option_1": "80", "option_2": "88", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "قدر : 7 ÷ 345", "answer": {"option_0": "40", "option_1": "45", "option_2": "50", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15198/"}, {"question": "2 ، 5 ، 11 ، 23 ،.....", "answer": {"option_0": "43", "option_1": "47", "option_2": "44", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15200/"}, {"question": "2 ÷ 286", "answer": {"option_0": "143", "option_1": "151", "option_2": "162", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "3 ÷ 534", "answer": {"option_0": "177", "option_1": "178", "option_2": "175", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "4 ÷ 492", "answer": {"option_0": "120", "option_1": "123", "option_2": "125", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "2 ÷ 212", "answer": {"option_0": "104", "option_1": "105", "option_2": "106", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "4 ÷ 416", "answer": {"option_0": "104", "option_1": "103", "option_2": "101", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "قدر ناتج قسمة : 3 ÷ 913", "answer": {"option_0": "200", "option_1": "300", "option_2": "350", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "2 ÷ 745", "answer": {"option_0": "720", "option_1": "700", "option_2": "370", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "إذا كان مجموع أوزان ستة صناديق 774 كجم ، فما وزن الصندوق الواحد ؟", "answer": {"option_0": "129", "option_1": "120", "option_2": "121", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "2 ÷ 324", "answer": {"option_0": "160", "option_1": "161", "option_2": "162", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "3 ÷ 585", "answer": {"option_0": "190", "option_1": "195", "option_2": "153", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15201/"}, {"question": "اوجد ناتج الضرب  :٦ ✖ ٠ ٠ ٢ =", "answer": {"option_0": "٢ ١", "option_1": "٠ ٢ ١", "option_2": "٠ ٠ ٢ ١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "اوجد ناتج الضرب :٥ ✖ ٠ ٨ =", "answer": {"option_0": "٠ ٤", "option_1": "٠ ٠ ٤", "option_2": "٠ ٠ ٠ ٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "يبيع مطعم ٥٠ فطيرة  كل يوم فكم يبيع في ٣ ايام ؟", "answer": {"option_0": "٥ ١ فطيرة", "option_1": "٠ ٥ ١ فطيرة", "option_2": "٠ ٠ ٥ ١ فطيرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "يقوم باسم بتوزيع ٤٠ صحيفة يوميا. فهل ٤٠٠ تقدير معقول لعدد الصحف التي يوزعها باسم اسبوعيا؟", "answer": {"option_0": "نعم لأن : ٠ ٤ ✖ ٧ = ٠ ٨ ٢", "option_1": "لا  لأن :  ٠ ٤ ✖ ٧ = ٠ ٨ ٢", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب لكل مما يأتي ثم اذكر اذا كان التقدير اكبر من ام اقل من الإجابة الدقيقة ؟٦ ٤ ✖ ٣ =", "answer": {"option_0": "ناتج التقدير ٠ ٥ ١ أكبر من الاجابة الدقيقة", "option_1": "ناتج التقدير ٠ ٥ ١ أقل من الاجابة الدقيقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "اوجد ناتج الضرب :١١ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٠ ٥ ٣", "option_2": "٨ ٦ ٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب :١٣ × ٤ =", "answer": {"option_0": "٤١٢", "option_1": "٠ ٠ ٧", "option_2": "٥٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "أوجد ناتج ضرب٤ ٠ ٤ ✖ ٢ =", "answer": {"option_0": "٦ ٩ ٢", "option_1": "٩ ١ ٥", "option_2": "٨ ٠ ٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "أوجد ناتج الضرب :٣٦ × ١٠", "answer": {"option_0": "٣٦٠٠", "option_1": "٣٦٠", "option_2": "٣٦٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "أوجد ناتج تقدير الضرب :٣٤ × ١٢", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٣٠٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51839/"}, {"question": "العدد ٦٥ في مسألة القسمة التالية ٦٥÷٥ هو :", "answer": {"option_0": "ناتج القسمة", "option_1": "المقسوم", "option_2": "المقسوم عليه", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54706/"}, {"question": "أقسم : ٩٠٠÷ ٣ =", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "٢٠٠", "option_2": "٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54706/"}, {"question": "قرأت سلمى ٧٥ صفحة من كتاب في خمسة أيام . اذا كانت تقرأ العدد نفسه كل يوم . فكم صفحة قرأت في اليوم الواحد؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54706/"}, {"question": "قدر :  ٤٢٤ ÷ ٦=", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54706/"}, {"question": "بدأت الحصة الخامسة الساعة ١٠:٣٠ صباحاً؛ واستمرت ٤٥ دقيقة.. فما وقت انتهاء الحصة؟", "answer": {"option_0": "١٥ : ١٢ ظهراََ", "option_1": "٤٥ : ١١ صباحاََ", "option_2": "١٥ : ١١ صباحاََ", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31213/"}, {"question": "يستعمل نجارُُ ألواحاََ من الخشب مستطيلة الشكل طول كل منها ٩ سم؛ وعرضه ٧ سم.. فما مساحته؟", "answer": {"option_0": "٧٢ سم", "option_1": "٥٤ سم", "option_2": "٦٣ سم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31213/"}, {"question": "السؤال الخامس:  يكتب الكسر العشري  خمسة وثلاثة اعشار على الصورة :", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٥,٣", "option_2": "٣", "option_3": "٣,٠٥", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16083/"}, {"question": "السؤال السادس :  اي من الكسور العشرية التالية مرتبة من الاصغر الى الاكبر :", "answer": {"option_0": "١,١٧ - ٠,٠٩ - ٠,٢٣", "option_1": "٠,٢٣ - ١,١٧ - ٠,٠٩", "option_2": "٠,٠٩ - ٠,٢٣ - ١,١٧", "option_3": "٠,٢٣ - ٠,٠٩ - ١,١٧", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16083/"}, {"question": "السؤال التاسع : تقريب الكسر العشري   ١,٥٤  الى اقرب عدد صحيح هو :", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٣", "option_3": "٤", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16083/"}, {"question": "السؤال العاشر : ناتج جمع العددين   ٤,٦٣ +  ٠,١٢  =", "answer": {"option_0": "٤,٧٥", "option_1": "٠,٧٥", "option_2": "٤,٨٤", "option_3": "٠,٣٩", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16083/"}, {"question": "ماهو المقسوم عليه في جملة القسمة التالية : ٥٧  ÷ ٤  = ١٤ والباقي ١", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "٥٧", "option_2": "٤", "option_3": "١", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "يقصد بالعدد الذي يُقسّم إلى مجموعات متساوية ب ...", "answer": {"option_0": "المقسوم", "option_1": "ناتج القسمة", "option_2": "المقسوم عليه", "option_3": "الباقي", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "ناتج قسمة ٣٠٠٠ ÷ ٥ يتكوّن من ٤ أرقام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "إذا كان ٢٧ ÷ ٣ = ٩ فإن ٢٧٠٠٠ ÷ ٣ = .......", "answer": {"option_0": "٩٠٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "٩٠٠٠٠", "option_3": "٩٠٠٠", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "تقدير ناتج  قسمة ١٦١١ ÷ ٤ = ...", "answer": {"option_0": "٤٠٠", "option_1": "٣٠٠٠", "option_2": "٦", "option_3": "١٠٠٠", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "ناتج قسمة  ٩٥ ÷ ٧ = ...", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "١٢ والباقي ٢", "option_2": "١٣ والباقي ٤", "option_3": "١٤ والباقي ٣", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "ناتج قسمة ٢٦ ÷ ٢ =", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "١٢", "option_2": "٢٠", "option_3": "٣١", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "ناتج قسمة ٩٨ ÷ ٣ = ٣٢ والباقي ...", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٣", "option_2": "٢", "option_3": "٠", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "إذا كان رسم اشتراك خالد في خدمة الانترنت مدة ٤ أشهر ٣٢٠ ريالا ، فما قيمة اشتراكه في الشهر الواحد؟", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٨٠", "option_2": "٨٢", "option_3": "٧٠", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "ترتيب خطوات القسمة المطولة", "answer": {"option_0": "اضرب ، اقسم ، اجمع", "option_1": "اقسم ، اضرب ، اطرح", "option_2": "اقسم ، اطرح ، اضرب", "option_3": "اقسم ، اضرب ، اجمع", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20729/"}, {"question": "إذا قال لك صديقك إن طوله 150 مليمترا ، فهل قوله معقول ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15226/"}, {"question": "ثمانية من عشرة =", "answer": {"option_0": "0.08", "option_1": "0.8", "option_2": "80", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15255/"}, {"question": "ثلاثة أعشار =", "answer": {"option_0": "0.13", "option_1": "0.03", "option_2": "0.3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15255/"}, {"question": "أكلت وفاء ستة أعشار رغيف ، ما الكسر العشري الذي يمثل ما أكلته وفاء ؟", "answer": {"option_0": "0.06", "option_1": "0.6", "option_2": "0.16", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15255/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عدد صحيح 3.24", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عدد صحيح 9.87", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "10", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عدد صحيح 36.61", "answer": {"option_0": "36", "option_1": "37", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عدد صحيح 83.14", "answer": {"option_0": "83", "option_1": "84", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عشر 4.13", "answer": {"option_0": "4.1", "option_1": "4.2", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عشر 8.45", "answer": {"option_0": "8.4", "option_1": "8.5", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عشر 25.94", "answer": {"option_0": "25.9", "option_1": "26", "option_2": "26.1", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عشر 67.28", "answer": {"option_0": "67.2", "option_1": "67.3", "option_2": "68", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عدد صحيح 1.54", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قرب كلا مما يأتي إلى أقرب عدد صحيح 6.38", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15237/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 1.5 + 2.3", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 3.61 - 5.4", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 24.9 + 9.8", "answer": {"option_0": "34", "option_1": "35", "option_2": "36", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 9.5 - 62.8", "answer": {"option_0": "52", "option_1": "53", "option_2": "54", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 8.75 + 3.25", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "11", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 7.3 - 46.37", "answer": {"option_0": "38", "option_1": "37", "option_2": "39", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 2.5 + 4.8", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 17.50 + 6.25", "answer": {"option_0": "24", "option_1": "23", "option_2": "25", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 8.5 + 11.7", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "21", "option_2": "22", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح ( قرب إلى أقرب عدد صحيح ) 7.2 - 9.7", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15238/"}, {"question": "1.4 + 0.7", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "2.1", "option_2": "1.9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "4.72 + 3.9", "answer": {"option_0": "8.62", "option_1": "8.52", "option_2": "8.72", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "9.8 + 7.33", "answer": {"option_0": "17.03", "option_1": "17.23", "option_2": "17.13", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "4.82 + 6.27", "answer": {"option_0": "11.09", "option_1": "11.19", "option_2": "11.29", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "25.85 + 8.49", "answer": {"option_0": "34.24", "option_1": "34.34", "option_2": "34.44", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "4.90 + 38.41", "answer": {"option_0": "43.31", "option_1": "44.31", "option_2": "43.21", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "0.7 + 0.2", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "0.9", "option_2": "1.1", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "0.4 + 0.6", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "0.9", "option_2": "1.1", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "1.1 + 0.39", "answer": {"option_0": "1.39", "option_1": "1.29", "option_2": "1.49", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "5.1 + 7.56", "answer": {"option_0": "12.66", "option_1": "12.56", "option_2": "12.76", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15239/"}, {"question": "1.0 - 1.4", "answer": {"option_0": "0.4", "option_1": "2.4", "option_2": "0.6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "0.49 - 0.8", "answer": {"option_0": "0.21", "option_1": "0.31", "option_2": "0.11", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "0.58 - 1.67", "answer": {"option_0": "1.9", "option_1": "1.09", "option_2": "1.1", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "2.36 - 4.67", "answer": {"option_0": "2.21", "option_1": "2.41", "option_2": "2.31", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "2.95 - 8.72", "answer": {"option_0": "5.77", "option_1": "5.67", "option_2": "5.87", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "12.08 - 25.74", "answer": {"option_0": "13.56", "option_1": "13.66", "option_2": "14.66", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "1.4 - 2.7", "answer": {"option_0": "1.2", "option_1": "1.1", "option_2": "1.3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "3.8 - 5.5", "answer": {"option_0": "1.7", "option_1": "1.6", "option_2": "1.8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "0.9 - 2.7", "answer": {"option_0": "1.7", "option_1": "1.9", "option_2": "1.8", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "1.45 - 4.6", "answer": {"option_0": "3.15", "option_1": "3.05", "option_2": "3.25", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15240/"}, {"question": "السنتيمتر هو وحدة مترية لقياس الطول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "أي الوحدات التالية تعد الأفضل لقياس كتلة سيارة ؟", "answer": {"option_0": "اللتر", "option_1": "الكيلو جرام", "option_2": "الجرام", "option_3": "المتر", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "التقدير الأنسب لقياس كتلة حبة فراولة هو :", "answer": {"option_0": "٢٥ متر", "option_1": "٢٥ جرام", "option_2": "٢٥ مل", "option_3": "٢٥ كيلو جرام", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "طول الخط حول شكل مغلق يسمى :", "answer": {"option_0": "المساحة", "option_1": "المحيط", "option_2": "الحجم", "option_3": "الكتلة", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "مشعل وعمر وبدر لاعبون في فريق كرة القدم في المدرسة ، وأرقام قمصانهم ٣ و ٧ و ١٣ . اذا كان رقم قميص عمر يساوي عدد احرف اسمه ، ورقم قميص مشعل مكون من رقمين ، فما رقم قميص بدر؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "١٣", "option_2": "٣", "option_3": "١٠", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "ما حجم المجسم في الشكل التالي :", "answer": {"option_0": "٣ وحدات مكعبة", "option_1": "٥ وحدات مكعبة", "option_2": "٨ وحدات مكعبة", "option_3": "١٠ وحدات مكعبة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "مقدار الزمن ما بين بداية النشاط ونهايته يسمى………", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "السعة", "option_2": "الزمن المنقضي", "option_3": "الطول", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "على رف ١٦ كتابًا اذا كان رُبعها كتب تفسير واثنان عن المغامرات والباقي كتب علمية فما عدد الكتب العلمية؟", "answer": {"option_0": "٦ كتب", "option_1": "١٠ كتب", "option_2": "١١ كتاب", "option_3": "١٤ كتاب", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57691/"}, {"question": "على الطاولة ٦ كتب ، نصفها كتب لغتي وواحد منها كتاب رياضيات وبقيتها كتب علوم . ما عدد كتب العلوم على الطاولة؟", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58525/"}, {"question": "قارن باستعمال ( > ، < ، = )١.٢ ( ...... ) ١.٦", "answer": {"option_0": ">", "option_1": "<", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58525/"}, {"question": "اكتب العدد ( ستة عشر وسبعة من مئة ) في صورة كسر عشري", "answer": {"option_0": "١٦٫٧", "option_1": "١٦٫٠٧", "option_2": "٧٫١٦", "option_3": "٠٫١٦٧", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58525/"}, {"question": "أي الكسور العشرية أكبر", "answer": {"option_0": "١١٫٥", "option_1": "٠٫٥١", "option_2": "١٫١٥", "option_3": "٥٫١١", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58525/"}, {"question": "الخلية هي أكبر وحدة في المخلوق الحي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "مجموعة من الخلايا المتماثلة تجتمع وتتعاون معا لتؤدي وظيفة محددة", "answer": {"option_0": "النسيج", "option_1": "العضو", "option_2": "الخلية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "لاتتكاثر", "option_1": "تتغذى", "option_2": "لاتتنفس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "غاز موجود في الهواء والماء تحتاجه الكاائنات الحية للتنفس", "answer": {"option_0": "النتروجين", "option_1": "الاكسجين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "الخلايا النباتية فيها كلوروفيل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "الخلايا الحيوانية لها جدار خلوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "جدار الخلية هش ولا يحمي النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "جزء يوجد في الخلية النباتية فقط", "answer": {"option_0": "الميتوكندريا", "option_1": "البلاستيدات", "option_2": "الغشاء الخلوي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "خلايا في الحيوانات تقوم بنقل الاكسجين ومواد أخرى داخل أجسامها", "answer": {"option_0": "خلايا الدم البيضاء", "option_1": "النخاع العصبي", "option_2": "خلايا الدم الحمراء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/201/"}, {"question": "ليس من الثديات", "answer": {"option_0": "الارنب", "option_1": "الغزال", "option_2": "البطة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "ليس من الفواكة التي تؤكل بذورها", "answer": {"option_0": "التفاح", "option_1": "الموز", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "النباتات", "answer": {"option_0": "وحيدة الخلايا", "option_1": "متعددة الخلايا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "الشعبة عدد أفرادها أكبر من الرتبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "تصنف الكائنات الحية الى", "answer": {"option_0": "6 ممالك", "option_1": "5 ممالك", "option_2": "4 ممالك", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "أصغر المخلوقات الحية وتتكون من خلية واحدة", "answer": {"option_0": "البكتريا", "option_1": "الطلائعيات", "option_2": "الفطريات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "تضم الشعبة مجموعات أصغر تسمى", "answer": {"option_0": "طوائف", "option_1": "رتب", "option_2": "شعب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "المملكة التي تصنع غذائها بنفسها", "answer": {"option_0": "الفطريات", "option_1": "النباتات", "option_2": "البكتريا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/202/"}, {"question": "يؤدي ارتفاع الحرارة الشديد في باطن الارض الى تجمد الصخور", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "عندما يثور البركان تخرج الصهارة الى السطح وتترك مكانها فراغات في الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "تنتشر البراكين في السعودية على هيئة حزم", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الطريقة العلمية هي مجموعة العمليات التي يقوم بها العلماء للحصول على أجوبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "من خطوات الطريقة العلمية", "answer": {"option_0": "الاستنتاج", "option_1": "الملاحظة", "option_2": "تكوين فرضية", "option_3": "كل ماسبق", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "يختبر العلماء فرضيتهم عن طريق الأسئلة الشفهية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "جمع المعلومات ليس من خطوات الطريقة العلمية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الطريقة العلمية تقدم الخطوات المحددة للإجابة عن الاسئلة حول الظواهر الطبيعية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "اهتزار الأرض هي اشارة لحدوث بركان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "معرفة العيوب ونقاط الضعف ضروري بعملية التصميم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "المخلوقات الحية هي المخلوقات التي تقوم بوظائف الحياة الخمسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الخلية هي أكبر وحدة في المخلوق الحي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "النسيج هو", "answer": {"option_0": "مجموعة من الاعضاء", "option_1": "خلايا متماثلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "وظيفة الجذر امتصاص الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "لاتتنفس", "option_1": "لاتتكاثر", "option_2": "تتغذى", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "النباتات", "answer": {"option_0": "كائنات حية", "option_1": "كل ماسبق", "option_2": "تتنفس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الحواسيب كائنات حية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الخلايا النباتية فيها كلوروفيل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الخلايا الحيوانية لها جدار خلوي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "تتشابه الخلايا النباتية والحيوانية بوجود غشاء خلية وسيتوبلازم ونواة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "جدار الخلية هش ولا يحمي النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "يمكن للخلية الحيوانية ان تكون خضراء اللون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الاعضاء تتكون من خلايا متشابهه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "النباتات والفطريات من الكائنات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "العصفور من الثديات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "ليس من الثديات", "answer": {"option_0": "الغزال", "option_1": "البطة", "option_2": "الارنب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "ليس من الفواكة التي تؤكل بذورها", "answer": {"option_0": "التفاح", "option_1": "الفراولة", "option_2": "الموز", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "تصنف الكائنات الحية حسب", "answer": {"option_0": "المملكة", "option_1": "كل ماسبق", "option_2": "الصفة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "البدائيات", "answer": {"option_0": "متعددة الخلايا", "option_1": "وحيدة الخلايا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الطلائعيات", "answer": {"option_0": "متعددة الخلايا", "option_1": "وحيدة الخلايا", "option_2": "كل ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الفطريات", "answer": {"option_0": "وحيدة الخلايا", "option_1": "كل ماسبق", "option_2": "متعددة الخلايا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "النباتات", "answer": {"option_0": "وحيدة الخلايا", "option_1": "متعددة الخلايا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الحيوانات", "answer": {"option_0": "وحيدة الخلايا", "option_1": "متعددة الخلايا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "النباتات تحصل على غذائها من المخلوقات الأخرى", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "يصنف متعدد الخلايا الذي يتحرك ولايصنع غذائه بنفسه حسب مملكة الحيوانات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الشعبة عدد أفرادها أكبر من الرتبة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "تنظم المخلوقات الحية في المملكة حسب", "answer": {"option_0": "كل ماسبق", "option_1": "الطائفة", "option_2": "الشعبة", "option_3": "الرتبة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "الطلائعيات اكبر بكثير من البكتيريا والبكتيريا ليس لها نواة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "تصنف الكائنات الحية الى 8 ممالك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/254/"}, {"question": "أكبر مجموعة في اللافقاريات لها ارجل مفصلية واجسامها مقسمة الى اجزاء", "answer": {"option_0": "شوكيات الجلد", "option_1": "المفصليات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/203/"}, {"question": "ينتمي قنفذ البحر الى", "answer": {"option_0": "الاسفنجيات", "option_1": "رخويات الجلد", "option_2": "شوكيات الجلد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/203/"}, {"question": "تتميز الحيوانات الفقارية بخلوها من العامود الفقري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "الحيوان الفقري يستطيع ان يحمل وزناً كبيراً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "الحيوانات الفقارية اقوى من الحيوانات اللافقارية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "من أنواع الاسماك", "answer": {"option_0": "عديمة الفك", "option_1": "كل ماسبق", "option_2": "العظمية", "option_3": "الغضروفية", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "الاسماك تحافظ على درجة حرارة ثابتة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "من الحيوانات ذات درجة حرارة ثابتة", "answer": {"option_0": "الاسماك", "option_1": "الزواحف", "option_2": "الطيور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "البرمائيات ذات حرارة متغيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "البرمائيات يغطي جسمها الريش", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "تعيش السحالي في البيئة الباردة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "جميع الثديات لها فرو او شعر وتغذي صغارها بالحليب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/204/"}, {"question": "الجهاز الهيكلي و العضلي يساعدان الحيوان على الحركة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "يستطيع الجسم العمل دون الجهاز العصبي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "الجهاز الذي يتحكم في جميع أجهزة الجسم", "answer": {"option_0": "الهيكلي", "option_1": "العصبي", "option_2": "العضلي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "يساعد الجهاز التنفسي على حركة الحيوان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "الجهاز الدوراني يساعد على نقل الدم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "الجهاز الاخراجي يخزن الفضلات في الجسم", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "الجهاز الهضمي يعمل على تفكيك الطعام وتحليله", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "المعدة من اعضاء الجهاز", "answer": {"option_0": "الهضمي", "option_1": "العصبي", "option_2": "الهيكلي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "وظيفة الجهاز الاخراجي دعم العضلات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/205/"}, {"question": "من الحيوانات اللافقارية", "answer": {"option_0": "الحصان", "option_1": "الديدان", "option_2": "القرد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "لا تعد دودة الارض حيواناً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "اللافقاري تعني عدم وجود هيكل عظمي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الاسفنجيات ليست من اللافقاريات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "اللاسعات من اللافقاريات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "اللاسعات تحتاج لتزويدها بالماء للمحافظة على شكل جسمها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "عندما يشعر الاخطبوط بالخطر يغير لونه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "جميع المفصليات لها ارجل مفصلية واجسام مقطعة وهياكل خارجية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الديدان المسطحة هي ابسط الديدان", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "تصنف الديدان إلى", "answer": {"option_0": "اسطوانية", "option_1": "مسطحة", "option_2": "حلقية", "option_3": "كل ماسبق", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "تتميز الحيوانات الفقارية بخلوها من العامود الفقري", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الحيوان الفقري يستطيع ان يحمل وزناً كبيرا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الحيوانات الفقارية اقوى من الحيوانات اللافقارية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الزواحف تعد من الحيوانات ثابتة درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "من أنواع الاسماك", "answer": {"option_0": "كل ماسبق", "option_1": "الغضروفية", "option_2": "العظمية", "option_3": "عديمة الفك", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الاسماك تحافظ على درجة حرارة ثابتة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "البرمائيات ذات حرارة متغيرة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "من الحيوانات ذات درجة حرارة ثابتة", "answer": {"option_0": "الطيور", "option_1": "الاسماك", "option_2": "الزواحف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "تعيش السحالي في البيئة الباردة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "جميع الثديات لها فرو او شعر وتغذي صغارها بالحليب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "تقسم الفقاريات الى 7 طوائف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الجهاز الهيكلي و العضلي يساعدان الحيوان على الحركة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "يستطيع الجسم العمل دون الجهاز العصبي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الجهاز الذي يتحكم في جميع أجهزة الجسم", "answer": {"option_0": "العصبي", "option_1": "العضلي", "option_2": "الهيكلي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "يساعد الجهاز التنفسي على حركة الحيوان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الجهاز الدوراني يساعد على نقل الدم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الجهاز الاخراجي يخزن الفضلات في الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الجهاز الهضمي يعمل على تفكيك الطعام وتحليله", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "المعدة من اعضاء الجهاز", "answer": {"option_0": "الهضمي", "option_1": "العصبي", "option_2": "الهيكلي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "وظيفة الجهاز الاخراجي دعم العضلات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/255/"}, {"question": "الصخرة هي مخلوق حي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "النباتات هي مخلوقات حية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "العوامل الحيوية هي المخلوقات الغير حية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "العوامل اللاحيوية هي المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "النظام البيئي ممكن ان يكون صغيرا جدا او كبيرا جدا", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "العوامل الحيوية والعوامل اللاحيوية تعمل بشكل متكامل في النظام البيئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "الصحراء امطارها كثيرة و تربتها خصبة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "التربة السطحية تكون حبيباتها مفككة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "التربة الطينية تتميز بأنها زلقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/206/"}, {"question": "مصدر الطاقة هو الغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "اذا لم يصنع النبات غذاءه سيموت النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "بدون النبات يستطيع اي مخلوق حي البقاء حياً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "الطاقة تستهلك اثناء انتقالها من الشمس الى النبات ثم الى", "answer": {"option_0": "اكلات اللحوم", "option_1": "اكلات العشب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "كمية اكثر من الطاقه متاحة لآكل اللحوم مقارنة بالنبات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "المنتجات هي مخلوقات حيه", "answer": {"option_0": "تصنع غذاءها بنفسها", "option_1": "تاخذ غذاءها من غيرها", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "اهم المنتجات على اليابسه النباتات الخضراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "تصنع المنتجات غذاءها مستخدمه اشعة الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "تتغذى المستهلكات على", "answer": {"option_0": "اللحوم", "option_1": "المنتجات", "option_2": "تصنع غذاءها بنفسها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "المخلوقات الحيه التي لا تستطيع صنع غذاءها بنفسها تسمى", "answer": {"option_0": "منتجات", "option_1": "مستهلكات", "option_2": "محللات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "المنتجات هي الكائنات الحيه الوحيده القادره على تحويل طاقة الشمس الى طاقه تختزن في الغذاء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "يمكن تصنيف المستهلكات تبعا لنوع الغذاء الذي تحصل عليه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "السلسله الغذائيه هي انتقال الطاقه من مخلوق الى اخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "عند تداخل السلاسل الغذائيه معا ينتج", "answer": {"option_0": "سلسله غذائيه كبيره", "option_1": "شبكه غذائيه", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "هرم الطاقه لا يوضح كمية الطاقه في كل مستوى من شبكة الغذاء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/207/"}, {"question": "الجفاف يؤثر في المخلوقات الحيه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "اذا تغيرت خصائص التربه في النظام البيئي فإن النباتات المزروعه فيها", "answer": {"option_0": "لا يتاثر نموها بتلك التغيرات", "option_1": "يتاثر نموها بتلك التغيرات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "البراكين والاعاصير والامطار ظواهر طبيعيه تغير الانظمه البيئيه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "اذا وضعنا ملح الطعام في تربة نبات ما", "answer": {"option_0": "لا يتاثر", "option_1": "ينمو بشكل طبيعي واوراقه خضراء", "option_2": "تذبل اوراقه ويميل لونها الى الاصفرار", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "المخلوقات الحيه لا تغير الانظمه البيئيه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "الاراضي الرطبه يمكن ان تتغير", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "من الحيوانات التي تغير النظام البيئي", "answer": {"option_0": "الماعز", "option_1": "الضفادع", "option_2": "الجراد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "لا تثبت النباتات التربه ولا تساعد على تماسكها وتجعل من السهل انجرافها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "قطع الاشجار", "answer": {"option_0": "يلحق الضرر بالنظام البيئي", "option_1": "لا يؤثر بالنظام البيئي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "التلوث هو اضافة اشياء ضاره الى الماء او الهواء او التربه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "عندما تزال غابه من منطقه معينه", "answer": {"option_0": "تهاجر الى موطن اخر", "option_1": "كل ماسبق صحيح", "option_2": "تموت الحيوانات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "اذا لم تتكيف المخلوقات الحيه مع تغيرات بيئتها فسوف تموت وتسمى هذه الظاهره", "answer": {"option_0": "الهجره", "option_1": "الانقراض", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "انقراض الحيوان او النبات يعني اختفاءه من فوق سطح الارض تماماً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "عندما تصبح بعض الانواع مهدده بالانقراض يجب حماية هذه الانواع لان انقراضها يسبب خلل بالنظام البيئي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/208/"}, {"question": "الصخرة هي مخلوق حي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "النباتات هي مخلوقات حية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "العوامل الحيوية هي المخلوقات الغير حية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "العوامل اللاحيوية هي المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "النظام البيئي ممكن ان يكون صغيرا جدا او كبيرا جدا", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "العوامل الحيوية والعوامل اللاحيوية تعمل بشكل متكامل في النظام البيئي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "الصحراء امطارها قليلة و تربتها خصبة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "التربة السطحية تكون حبيباتها مفككة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "التربة الطينية تتميز بأنها زلقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "التربة الرملية تتميز بأنها خشنة ومفككة جداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "الجماعة هي جميع الافراد من النوع الواحد تعيش في النظام البيئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "مصدر الطاقة هو الغذاء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "اذا لم يصنع النبات غذاءه سيموت النبات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "بدون النبات يستطيع اي مخلوق حي البقاء حيا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "الطاقة تستهلك اثناء انتقالها من الشمس الى النبات ثم الى", "answer": {"option_0": "اكلات اللحوم", "option_1": "اكلات العشب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "المنتجات هي مخلوقات حيه", "answer": {"option_0": "تاخذ غذاءها من غيرها", "option_1": "تصنع غذاءها بنفسها", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "اهم المنتجات على اليابسه النباتات الخضراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "تصنع المنتجات غذاءها مستخدمه اشعة الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "تتغذى المستهلكات على", "answer": {"option_0": "المنتجات", "option_1": "اللحوم", "option_2": "تصنع غذاءها بنفسها", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "المخلوقات الحيه التي لا تستطيع صنع غذاءها بنفسها تسمى", "answer": {"option_0": "منتجات", "option_1": "محللات", "option_2": "مستهلكات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "المنتجات هي الكائنات الحيه الوحيده القادره على تحويل طاقة الشمس الى طاقه تختزن في الغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "يمكن تصنيف المستهلكات تبعاً لنوع الغذاء الذي تحصل عليه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "السلسله الغذائيه هي انتقال الطاقه من مخلوق الى اخر", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "عند تداخل السلاسل الغذائيه معا ينتج", "answer": {"option_0": "شبكه غذائيه", "option_1": "سلسله غذائيه كبيره", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "التنافس هو اخذ المخلوق الحي في الشبكه الغذائيه موقعا في اكثر من سلسله غذائيه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "هرم الطاقه لا يوضح كمية الطاقه في كل مستوى من شبكة الغذاء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "تحتاج اكلات اللحوم للامساك بالفريسه وتمزيقها الى", "answer": {"option_0": "اسنان غير حاده", "option_1": "اسنان حاده", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "الجفاف يؤثر في المخلوقات الحيه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "اذا تغيرت خصائص التربه في النظام البيئي فإن النباتات المزروعه فيها", "answer": {"option_0": "لا يتاثر نموها بتلك التغيرات", "option_1": "يتاثر نموها بتلك التغيرات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "البراكين والاعاصير والامطار ظواهر طبيعيه تغير الانظمه البيئيه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "اذا وضعنا ملح الطعام في تربة نبات ما", "answer": {"option_0": "لا يتاثر", "option_1": "تذبل اوراقه ويميل لونها الى الاصفرار", "option_2": "ينمو بشكل طبيعي واوراقه خضراء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "المخلوقات الحيه لا تغير الانظمه البيئيه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "الاراضي الرطبه يمكن ان تتغير او ان تصاب بالدمار", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "من الحيوانات التي تغير النظام البيئي", "answer": {"option_0": "الجراد", "option_1": "الضفادع", "option_2": "الماعز", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "قطع الاشجار", "answer": {"option_0": "لا يؤثر بالنظام البيئي", "option_1": "يلحق الضرر بالنظام البيئي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "عندما تزال غابه من منطقه معينه", "answer": {"option_0": "كل ماسبق صحيح", "option_1": "تهاجر الى موطن اخر", "option_2": "تموت الحيوانات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "اذا لم تتكيف المخلوقات الحيه مع تغيرات بيئتها فسوف تموت وتسمى هذه الظاهره", "answer": {"option_0": "الانقراض", "option_1": "الهجره", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "انقراض الحيوان او النبات يعني اختفاءه من فوق سطح الارض تماماً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "عندما تصبح بعض الانواع مهدده بالانقراض يجب حماية هذه الانواع لان انقراضها يسبب خلل بالنظام البيئي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/256/"}, {"question": "يعتبر الضوء شكل من أشكال الطاقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/634/"}, {"question": "ينتقل الضوء في خطوط مستقيمة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/634/"}, {"question": "يتوقف الجسم عن الحركة بسبب", "answer": {"option_0": "قوة الدفع", "option_1": "قوة الاحتكاك", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/634/"}, {"question": "ما الذي يجعل الاجسام تسقط إلى أسفل ؟", "answer": {"option_0": "الموقع", "option_1": "الوزن", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/634/"}, {"question": "نرى الاجسام عندما يسقط الضوء عليها و ...........", "answer": {"option_0": "ينعكس عنها", "option_1": "ينكسر عنها", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/634/"}, {"question": "خلايا في الحيوانات تقوم بنقل الاكسجين ومواد أخرى داخل أجسامها", "answer": {"option_0": "خلايا الدم البيضاء", "option_1": "النخاع العصبي", "option_2": "خلايا الدم الحمراء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "مجموعة من الخلايا المتماثلة تجتمع وتتعاون معا لتؤدي وظيفة محددة", "answer": {"option_0": "النسيج", "option_1": "العضو", "option_2": "الخلية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "غاز موجود في الهواء والماء تحتاجه الكاائنات الحية للتنفس", "answer": {"option_0": "النتروجين", "option_1": "الاكسجين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "جزء يوجد في الخلية النباتية فقط", "answer": {"option_0": "الميتوكندريا", "option_1": "البلاستيدات", "option_2": "الغشاء الخلوي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "الخلية هي أكبر وحدة في المخلوق الحي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "الخلايا الحيوانية لها جدار خلوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "تصنف الكائنات الحية الى", "answer": {"option_0": "6 ممالك", "option_1": "5 ممالك", "option_2": "4 ممالك", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "ليس من الفواكة التي تؤكل بذورها", "answer": {"option_0": "التفاح", "option_1": "الموز", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "الشعبة عدد أفرادها أكبر من الرتبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "أصغر المخلوقات الحية وتتكون من خلية واحدة", "answer": {"option_0": "البكتريا", "option_1": "الطلائعيات", "option_2": "الفطريات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "المملكة التي تصنع غذائها بنفسها", "answer": {"option_0": "الفطريات", "option_1": "النباتات", "option_2": "البكتريا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "ليس من الثديات", "answer": {"option_0": "الارنب", "option_1": "الغزال", "option_2": "البطة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "ينتمي قنفذ البحر الى", "answer": {"option_0": "الاسفنجيات", "option_1": "رخويات الجلد", "option_2": "شوكيات الجلد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1271/"}, {"question": "يتكون الجهاز الهيكلي من :", "answer": {"option_0": "العظام", "option_1": "الأوعية الدموية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "الجهاز العصبي هو الذي ينقل الرسائل والإشارات إلى أجهزة الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "أي مما يلي مثال على العوامل غير الحيوية في النظام البيئي ؟", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "الطيور", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "أي مما يلي منطقة حيوية رملية قليلة الأمطار ؟", "answer": {"option_0": "الغابة", "option_1": "الصحراء", "option_2": "المنطقة القطبية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "كل الجماعات التي تعيش في النظام البيئي تكون :", "answer": {"option_0": "العلاقات", "option_1": "المجتمع الحيوي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "المنتجات هي مخلوقات حية تصنع غذائها بنفسها مستخدمة طاقة الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "تسمى هذه المخلوقات الديدان والبكتيريا و الفطريات :", "answer": {"option_0": "المحللات", "option_1": "المنتجات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "أي مما يلي يبين اتجاه انتقال الطاقة في السلسلة الغذائية ؟", "answer": {"option_0": "منتج _ مستهلك _ محلل", "option_1": "محلل _ مستهلك _ منتج", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "تعد الحيوانات الآكلة الأعشاب والحيوانات الآكلة اللحوم من ..", "answer": {"option_0": "المستهلكات", "option_1": "المحللات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "تنتج عن تداخل السلال الغذائية معا في النظام البيئي :", "answer": {"option_0": "النظام البيئي", "option_1": "الشبكة الغذائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "أي الظواهر الطبيعية جميعها تؤثر في النظام البيئي ؟", "answer": {"option_0": "الموائمة _ الإنتقال إلى مكان جديد _ الإنقراض", "option_1": "البراكين _ الأعاصير _ الزلازل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2924/"}, {"question": "تصنف المخلوقات الحية الى ................ممالك منها مملكة...............ومملكة البدائيات ومملكة ...................ومملكة الطلائعيات ومملكة .........................و.......................", "answer": {"option_0": "٩ ممالك ، منها مملكة البكتريا  ، ومملكة النباتات والفطريات، ومملكة الحيوانات.", "option_1": "٦ ممالك ، منها مملكة البكتريا  ، ومملكة النباتات والفطريات، ومملكة الحيوانات.", "option_2": "٩ ممالك ، منها مملكة البدائيات ، ومملكة الطلائعيات .", "option_3": "٦ ممالك ، منها مملكة البدائيات ، ومملكة الطلائعيات .", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8575/"}, {"question": "هي جميع المخلوقات الحية في البيئة وتسمى ب :....................مثل ......................", "answer": {"option_0": "العوامل اللاحيوية", "option_1": "العوامل الحيوية", "option_2": "كل ما سبق خاطئ", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8575/"}, {"question": "عرفي الموطن؟الموطن هو ................", "answer": {"option_0": "المكان الذي لا يعيش فيه المخلوق الحي", "option_1": "الأشياء الغير حية", "option_2": "المجتمعات الحيوية", "option_3": "المكان الي يعيش فيه المخلوق الحي ويلائم طريقة عيشه", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8575/"}, {"question": "من أسباب التغيرات في الأنظمة البيئية :", "answer": {"option_0": "الظواهر الطبيعية (الزلازل والبراكين والأعاصير)", "option_1": "المخلوقات الحية (هجوم أسراب الجراد)", "option_2": "الإنسان (الاكتظاظ السكاني ،او بناء الطرق،التلوث)", "option_3": "كل ما سبق صحيح", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8575/"}, {"question": "من أنواع الصخور :1-...............................مثل :......................2-..................................مثل :....................", "answer": {"option_0": "صخور قاسية .", "option_1": "صخور نارية (الزجاج البركاني) وصخور متحولة (الرخام)", "option_2": "المجوهرات", "option_3": "المعادن", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8575/"}, {"question": "جميع الصخور تتكون من معادن مختلفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "من خصائص الصخور", "answer": {"option_0": "اللون", "option_1": "القساوة", "option_2": "كل ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "معدن المايكا لونه", "answer": {"option_0": "رمادي", "option_1": "أصفر", "option_2": "أبيض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "معدن البيريت لونه", "answer": {"option_0": "أبيض", "option_1": "رمادي", "option_2": "أصفر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "الفلسبار من المعادن المظلمة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "الهيماتيت رمادي أو بني اللون", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "الكالسيت اكثر قساوة من الفلسبار", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "الصخور النارية من أنواع الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "الصخور الرسوبية تكونت من الملح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "من أنواع الصخور", "answer": {"option_0": "النارية", "option_1": "الرسوبية", "option_2": "المتحولة", "option_3": "كل ماسبق", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "الصخور الرسوبية تتكون بفترات قصيرة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/209/"}, {"question": "يتخلل ماء المطر من خلال الفراغات الهوائية في التربة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "تدعم التربة نمو النبات لكونها تحتفظ بالماء اكثر من الحصى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "الماء العذب يحيوي على كمية قليلة من الأملاح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "من أنواع الماء", "answer": {"option_0": "الماء المالح", "option_1": "كل ماسبق", "option_2": "الماء العذب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "ماء النهر ماء مالح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "المياه الجوفية يطلق على الماء المخزون في الفراغات بين الصخور تحت سطح الارض", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "تساعد عملية التقطير في تصفية الماء من الملح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "يتم ضخ مياه الآبار دون معالجتها لتقديم الماء للمواطنين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "مياه الآبار تحوي على بكتيريا مضرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "الري بالتنقيط يساعد بالمحافظة على الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "السدود تحافظ على الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "الاسراف بالماء سلوك جيد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/210/"}, {"question": "جميع الصخور تتكون من معادن مختلفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "المعدن مادة طبيعية حية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "من خصائص الصخور", "answer": {"option_0": "القساوة", "option_1": "اللون", "option_2": "كل ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "معدن المايكا لونه", "answer": {"option_0": "أصفر", "option_1": "رمادي", "option_2": "أبيض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "معدن البيريت لونه", "answer": {"option_0": "رمادي", "option_1": "أبيض", "option_2": "أصفر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "من أنواع الصخور", "answer": {"option_0": "كل ماسبق", "option_1": "الرسوبية", "option_2": "النارية", "option_3": "المتحولة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الفلسبار من المعادن المظلمة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الهيماتيت رمادي أو بني اللون", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الكالسيت اكثر قساوة من الفلسبار", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الصخور النارية من أنواع الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الصخور الرسوبية تكونت من الملح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الصخور الرسوبية تتكون بفترات قصيرة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الصخر الصلب المقاوم لعوامل التجوية والتعرية يستخدم في بناء المنشآت", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الرخام يستخدم في صناعة البلاط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "تتبرد الصخور سواء داخل او خارج سطح الارض بسرعة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "يتخلل ماء المطر من خلال الفراغات الهوائية في التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "تدعم التربة نمو النبات لكونها تحتفظ بالماء اكثر من الحصى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الماء العذب يحيوي على كمية قليلة من الأملاح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "من أنواع الماء", "answer": {"option_0": "كل ماسبق", "option_1": "الماء المالح", "option_2": "الماء العذب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "ماء النهر ماء مالح", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "المياه الجوفية يطلق على الماء المخزون في الفراغات بين الصخور تحت سطح الارض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "تساعد عملية التقطير في تصفية الماء من الملح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "يتم ضخ مياه الآبار دون معالجتها لتقديم الماء للمواطنين", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الري بالتنقيط يساعد بالمحافظة على الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "السدود تحافظ على الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "الاسراف بالماء سلوك جيد", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/257/"}, {"question": "طلوع الشمس و غروبها كل يوم دليل على أن", "answer": {"option_0": "الشمس تتحرك في السماء", "option_1": "الأرض تتحرك في السماء", "option_2": "دوران الأرض حول الشمس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "سبب تعاقب الليل و النهار", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول الشمس", "option_1": "دوران الشمس حول الأرض", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "يحدث الغروب و الشروق في كل مكان في الوقت نفسه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "سبب حدوث الفصول", "answer": {"option_0": "ميلان محور الأرض ودورانها حول محورها", "option_1": "دوران الأرض حول الشمس", "option_2": "دوران الشمس حول الأرض", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "لو لم يكن محور الأض مائلا", "answer": {"option_0": "تكون هناك فروق كبيرة في درجات الحرارة", "option_1": "تختفي الفصول الأربعة", "option_2": "لا يحدث تغيير في فصول السنة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "تحدث ظاهرة خسوف القمر عندما", "answer": {"option_0": "يقع القمر بين الشمس و الأرض", "option_1": "تقع الأرض بين الشمس و القمر", "option_2": "تقع الشمس بين الأرض و القمر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "تحدث ظاهرة كسوف الشمس عندما", "answer": {"option_0": "يقع القمر بين الشمس و الأرض", "option_1": "تقع الأرض بين الشمس و القمر", "option_2": "تقع الشمس بين الأرض و القمر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "أي العمليات يستغرق حدوثها 24 ساعة", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول الشمس", "option_1": "دوران القمر حول الأرض", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15295/"}, {"question": "أي الكواكب مداره حول الأرض أقصر؟", "answer": {"option_0": "المشتري", "option_1": "المريخ", "option_2": "عطارد", "option_3": "الزهرة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "الكواكب القريبة من الشمس تسمى الكواكب", "answer": {"option_0": "القزمة", "option_1": "الصخرية", "option_2": "الغازية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "أكبر الكواكب في المجموعة الشمسية", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "المشتري", "option_2": "الأرض", "option_3": "زحل", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "الكتلة المكونة من الصخور و الجليد و الغبار وتدور حول الشمس تسمى", "answer": {"option_0": "الكويكبات", "option_1": "الشهب", "option_2": "النيازك", "option_3": "المذنبات", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "النيازك التي تحترق تماما في الغلاف الجوي تسمى", "answer": {"option_0": "الكويكبات", "option_1": "الشهب", "option_2": "النيازك", "option_3": "المذنبات", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "الأجرام السماوية الكبيرة التي تدور حول الشمس تسمى", "answer": {"option_0": "الكواكب", "option_1": "الشهب", "option_2": "النيازك", "option_3": "المذنبات", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "النجم كرة من الغازات الساخنة ينبعث منها الضوء و الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "أي الأجرام السماوية يصنف على أنه كوكب قزم", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "نبتون", "option_2": "بلوتو", "option_3": "الأرض", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "تختلف الشمس عن باقي النجوم في كونها", "answer": {"option_0": "أسخن من باقي النجوم", "option_1": "أقرب النجوم إلى الأرض", "option_2": "أبعد النجوم عن الأرض", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15296/"}, {"question": "طلوع الشمس و غروبها كل يوم دليل على أن", "answer": {"option_0": "الشمس تتحرك في السماء", "option_1": "الأرض تتحرك في السماء", "option_2": "دوران الأرض حول الشمس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "سبب تعاقب الليل و النهار", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول الشمس", "option_1": "دوران الشمس حول الأرض", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "سبب حدوث الفصول", "answer": {"option_0": "ميلان محور الأرض ودورانها حول محورها", "option_1": "دوران الأرض حول الشمس", "option_2": "دوران الشمس حول الأرض", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "لو لم يكن محور الأض مائلا", "answer": {"option_0": "تكون هناك فروق كبيرة في درجات الحرارة", "option_1": "تختفي الفصول الأربعة", "option_2": "لا يحدث تغيير في فصول السنة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "تحدث ظاهرة خسوف القمر عندما", "answer": {"option_0": "يقع القمر بين الشمس و الأرض", "option_1": "تقع الأرض بين الشمس و القمر", "option_2": "تقع الشمس بين الأرض و القمر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "تحدث ظاهرة كسوف الشمس عندما", "answer": {"option_0": "يقع القمر بين الشمس و الأرض", "option_1": "تقع الأرض بين الشمس و القمر", "option_2": "تقع الشمس بين الأرض و القمر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "أي العمليات يستغرق حدوثها 24 ساعة", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول الشمس", "option_1": "دوران القمر حول الأرض", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "أي الكواكب مداره حول الأرض أقصر؟", "answer": {"option_0": "المشتري", "option_1": "المريخ", "option_2": "عطارد", "option_3": "الزهرة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "الكواكب القريبة من الشمس تسمى الكواكب", "answer": {"option_0": "القزمة", "option_1": "الصخرية", "option_2": "الغازية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "أكبر الكواكب في المجموعة الشمسية", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "المشتري", "option_2": "الأرض", "option_3": "زحل", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "الكتلة المكونة من الصخور و الجليد و الغبار وتدور حول الشمس تسمى", "answer": {"option_0": "الكويكبات", "option_1": "الشهب", "option_2": "النيازك", "option_3": "المذنبات", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "النيازك التي تحترق تماما في الغلاف الجوي تسمى", "answer": {"option_0": "الكويكبات", "option_1": "الشهب", "option_2": "النيازك", "option_3": "المذنبات", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "الأجرام السماوية الكبيرة التي تدور حول الشمس تسمى", "answer": {"option_0": "الكواكب", "option_1": "الشهب", "option_2": "النيازك", "option_3": "المذنبات", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "أي الأجرام السماوية يصنف على أنه كوكب قزم", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "نبتون", "option_2": "بلوتو", "option_3": "الأرض", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "تختلف الشمس عن باقي النجوم في كونها", "answer": {"option_0": "أسخن من باقي النجوم", "option_1": "أقرب النجوم إلى الأرض", "option_2": "أبعد النجوم عن الأرض", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16812/"}, {"question": "انتقال الطاقة من مخلوق الى آخر يسمى .", "answer": {"option_0": "سلسلة غذائية", "option_1": "التنافس", "option_2": "هرم الطاقة", "option_3": "منتجات", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "المخلوقات الحية لا تستطيع صنع غذائها بنفسها تسمى.", "answer": {"option_0": "المنتجات", "option_1": "المستهلكات", "option_2": "المحللات", "option_3": "اكلات الاعشات", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "بيئة الصحراء الجافة تكون موطناً ملائماً للبطريق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "تفاعل العوامل الحيوية والعوامل اللاحيوية مفهوم يطلق على.", "answer": {"option_0": "العوامل اللاحيوية", "option_1": "الموطن", "option_2": "الجماعات الحيوية", "option_3": "النظام البيئي", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "المخلوق الحي الذي تم اصطياده يسمى الفريسة.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "بعض الحيوانات تتغذى على المنتجات والمستهلكات وتسمى.", "answer": {"option_0": "مزدوجة التغذية ( القوارت)", "option_1": "اكلات اعشاب", "option_2": "اكلات اللحوم", "option_3": "المحللات", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "يقتصر التنافس على الحيوانات فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "اهم المنتجات على المحيطات والبحيرات هي.", "answer": {"option_0": "الطحالب", "option_1": "الاشجار", "option_2": "الاسماك", "option_3": "الاعشاب", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "تعتبر البرك والبحيرات من أهم الأنظمة البيئية المائية.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "الديدان والبكتيريا والفطريات من.", "answer": {"option_0": "المستهلكات", "option_1": "المنتجات", "option_2": "المحللات", "option_3": "النباتات", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "مصدر الطاقة الأساسي في النظام البيئي.", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الشمس", "option_2": "التربة", "option_3": "الهواء", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "اثار المخلوقات الحية التي بقيت في الصخور تسمى", "answer": {"option_0": "التلوث", "option_1": "الاحافير", "option_2": "الانقراض", "option_3": "الاكتظاظ السكاني", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "جذع الشجرة يعتبر نظام بيئي.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "كل مما ياتي يغير في النظام البيئي ما عدا", "answer": {"option_0": "المخلوقات الحية", "option_1": "الظواهر الطبيعية", "option_2": "الناس", "option_3": "الفضاء", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "يتكون المجتمع الحيوي من كل الجماعات في النظام البيئي.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "من الظواهر الطبيعية.", "answer": {"option_0": "البراكين والاعاصير", "option_1": "الحيوانات", "option_2": "الانسان", "option_3": "النباتات", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "يمكننا حماية النظام البيئي بواسطة.", "answer": {"option_0": "زراعة الاشجار", "option_1": "ترشيد الماء والكهرباء", "option_2": "تدوير الاوراق والزجاج", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "تعتبر الصخور من العوامل الحيوية.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "استجابة الحيوان للتغير الحادث في بيئته هو", "answer": {"option_0": "المواءمة", "option_1": "الانقرض", "option_2": "التلوث", "option_3": "التنافس", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "أي المناطق الحيوية فيها اشجار أكثر؟", "answer": {"option_0": "الصحراء", "option_1": "الغابات", "option_2": "المناطق القطبية", "option_3": "المناطق العشبية", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52741/"}, {"question": "اللون والقساوة والبريق من الخصائص التي تميز :", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "المعادن", "option_2": "الطبقات", "option_3": "الصخور", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "عندما نحك معدناً بقطعة خزفيه بيضاء فإن المعدن يترك مسحوقاً على القطعة تسمى .:", "answer": {"option_0": "البريق", "option_1": "اللون", "option_2": "المخدش", "option_3": "القساوة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "أي الخصائص التالية تساعدنا على تعرف المعادن ؟", "answer": {"option_0": "البريق", "option_1": "الحجم", "option_2": "الوزن", "option_3": "الكثافة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "المعدن مادة طبيعية غير حية تشكل الصخور :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "الصخور المنصهرة في باطن الأرض تسمى :", "answer": {"option_0": "الماجما", "option_1": "الرسوبي", "option_2": "المتحول", "option_3": "الرملي", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "صخور تراصت وتماسكت عبر ملايين السنين تسمى :", "answer": {"option_0": "صخور رسوبية", "option_1": "صخور متحولة", "option_2": "صخور نارية", "option_3": "صخور بركانية", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "الرخام صخر متحول يستخدم في صناعة :", "answer": {"option_0": "الخشب", "option_1": "الحديد", "option_2": "البلاط", "option_3": "طباشير", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "معظم المياه العذبة نجدها في :", "answer": {"option_0": "البحار", "option_1": "القمم الجليدية", "option_2": "الغلاف الجوي", "option_3": "المحيطات", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "نحصل على المياه الجوفية من :", "answer": {"option_0": "حفر الآبار", "option_1": "بناء الخزانات", "option_2": "تجميع المياه السطحية", "option_3": "الري", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "الطريقة التي يتم بها توصيل الماء إلى التربة الزراعية هي :", "answer": {"option_0": "الصرف الصحي", "option_1": "الري", "option_2": "تنقية المياه", "option_3": "الخزانات", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "معظم ماء الأرض العذب موجود في الحالة السائلة؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "تضاف الكيماويات للماء لقتل المواد الضارة:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "الذي يغطي معظم سطح الأرض هو :", "answer": {"option_0": "الرمل", "option_1": "الأشجار", "option_2": "الماء", "option_3": "اليابسة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "تدور الأرض حول محورها دورة كاملة كل :", "answer": {"option_0": "٢٤ ساعة", "option_1": "١٢ ساعة", "option_2": "٢٠ ساعة", "option_3": "٤٤ ساعة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "تحدث الفصول الأربعة بسبب :", "answer": {"option_0": "ميلان محور الأرض", "option_1": "دوران الأرض حول محورها", "option_2": "سقوط الأشعة", "option_3": "دوران القمر حول الأرض", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "يكون القمر مظلم في طور :", "answer": {"option_0": "التربيع الأول", "option_1": "الأحدب الأول", "option_2": "البدر", "option_3": "المحاق", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "لا يمكن العيش على سطح القمر بسبب :", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "الأودية", "option_2": "خالِ من الماء والهواء", "option_3": "البحار", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "القمر أكبر من الأرض :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "عندما تقع الأرض بين الشمس والقمر وتلقي بظلها على الأرض تحدث :", "answer": {"option_0": "خسوف القمر", "option_1": "كسوف الشمس", "option_2": "دوران القمر", "option_3": "دوران الأرض", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "كسوف الشمس يحدث عندما يلقي القمر بظله على الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54639/"}, {"question": "تتحرك الارض حول الشمس في مسار:", "answer": {"option_0": "مستقيم", "option_1": "دائري", "option_2": "مربع", "option_3": "بيضي (اهليجي)", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "اي الكواكب التالية اكثر درجة حرارة:", "answer": {"option_0": "الزهرة", "option_1": "المريخ", "option_2": "عطارد", "option_3": "زحل", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "وحدة قياس الوزن:", "answer": {"option_0": "طن", "option_1": "كيلومتر", "option_2": "نيوتن", "option_3": "لتر", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "عند غليان الماء فإنه يتحول من:", "answer": {"option_0": "سائل الى غاز", "option_1": "صلب الى سائل", "option_2": "غاز الى صلب", "option_3": "صلب الى غاز", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "يمكن فصل الملح من محلول ماء وملح عن طريق:", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "المغناطيس", "option_2": "التبخير", "option_3": "الترسيب", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "تنتقل الحرارة بالتوصيل بين جسمين اذا:", "answer": {"option_0": "تحركا", "option_1": "تباعدا", "option_2": "تلامسا", "option_3": "كان احدهما سائلا والاخر غازا", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "المسار الذي تسري الكهرباء فيه يسمى الدائرة الكهربائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "الاداة التي تشير الى جهة القطب الشمالي الارضي هي:", "answer": {"option_0": "المولد", "option_1": "المحرك", "option_2": "البوصلة", "option_3": "العجلة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "تكون المادة في الحالة الغازية عندما تكون جزيئاتها تتحرك ببطء وتهتز مكانها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "يسمى الجرم السماوي الكبير الذي يدور حول الشمس:", "answer": {"option_0": "النيزك", "option_1": "الكوكب", "option_2": "الشهاب", "option_3": "الشهاب", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31006/"}, {"question": "خلايا في الحيوانات تقوم بنقل الاكسجين ومواد أخرى داخل أجسامها", "answer": {"option_0": "خلايا الدم البيضاء", "option_1": "النخاع العصبي", "option_2": "خلايا الدم الحمراء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "مجموعة من الخلايا المتماثلة تجتمع وتتعاون معا لتؤدي وظيفة محددة", "answer": {"option_0": "النسيج", "option_1": "العضو", "option_2": "الخلية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "غاز موجود في الهواء والماء تحتاجه الكائنات الحية للتنفس", "answer": {"option_0": "النتروجين", "option_1": "الاكسجين", "option_2": "الهيدروجين", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "جزء يوجد في الخلية النباتية فقط", "answer": {"option_0": "الميتوكندريا", "option_1": "البلاستيدات", "option_2": "الغشاء الخلوي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "تصنف الكائنات الحية الى", "answer": {"option_0": "6 ممالك", "option_1": "5 ممالك", "option_2": "4 ممالك", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "أصغر المخلوقات الحية وتتكون من خلية واحدة", "answer": {"option_0": "البكتريا", "option_1": "الطلائعيات", "option_2": "الفطريات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "منطقة حيوية رملية قليلة الأمطار ؟", "answer": {"option_0": "الغابة", "option_1": "الصحراء", "option_2": "المنطقة القطبية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "تسمى الديدان والبكتيريا و الفطريات :", "answer": {"option_0": "المحللات", "option_1": "المنتجات", "option_2": "الفطريات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "تعتبر الحيوانات الآكلة الأعشاب والحيوانات الآكلة اللحوم من", "answer": {"option_0": "المستهلكات", "option_1": "المحللات", "option_2": "المنتجات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15966/"}, {"question": "قطع الصخور التى تدخل الغلاف الجوي وتسبب حفرة على سطح الارض", "answer": {"option_0": "نيازك", "option_1": "مذنب", "option_2": "كوكب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "تسمى حركة الأرض حول محورها:", "answer": {"option_0": "الكسوف.", "option_1": "الدورة الكاملة تتم خلال 24 ساعة.", "option_2": "المدار.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "عدد المربعات التي تغطي مساحة ما", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "المساحة", "option_2": "الطول", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "تحدث الفصول الأربعة بسبب دوران الأرض حول محورها.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "عدد الكواكب التي تدور حول الشمس ..........", "answer": {"option_0": "6 كواكب", "option_1": "7 كواكب", "option_2": "8 كواكب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "تتميز الكواكب الغازية عن الكواكب الصخرية:", "answer": {"option_0": "أصغر حجمًا", "option_1": "سطحها صلب", "option_2": "معظمها مكون من غاز", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "الشمس هو النجم الوحيد في النظام الشمسي:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "أقرب كوكب من الشمس هو كوكب ...", "answer": {"option_0": "الزهرة", "option_1": "عطارد", "option_2": "المشتري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "فيما يختلف القمر عن الارض", "answer": {"option_0": "القمر أكبر من الأرض", "option_1": "القمر أصغر من الأرض", "option_2": "يحط به غلاف جوي ويوجد ماء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "كتلة الجسم ثابتة اما الوزن يختلف من كواكب الى اخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20951/"}, {"question": "يسمى المزيج من مادتين او اكثر المخلوط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "اي الادوات التالية يمكن استخدامها لقياس الكتلة", "answer": {"option_0": "الميزان ذو الكفتين", "option_1": "قياس الحرارة", "option_2": "الشريط المتري", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "تكوين الصدأ تغيير كميائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "قوة الجذب التي تسحب بها الارض الاجسام نحوها تسمى الكثافة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "تكون المادة في الحالة الغازية عندما تكون جزيئتها", "answer": {"option_0": "تتحرك حركة عشوائية بسرعات كبيرة في جميع الاتجاهات", "option_1": "لا تتحرك", "option_2": "تتحرك بصورة منتظمة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "القوارب اقل كثافة من الماء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "يمكن فصل الماء عن الرمل في مخلوط الماء والرمل باستخدام طريقة", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "التبخير", "option_2": "المغناطيس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "الفولاذ خليط من الحديد والكربون", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28772/"}, {"question": "الخاصية التي تتغير اعتمادا على قوة الجاذبية هي:", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الطول", "option_2": "الكتلة", "option_3": "الوزن", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "أي الأدوات التالية يمكن استخدامها لقياس الكتلة؟", "answer": {"option_0": "مقياس الحرارة", "option_1": "الشريط المتري", "option_2": "الميزان ذو الكفتين", "option_3": "الكأس المدرجة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "أي الأشياء التالية له كتلة وحجم؟", "answer": {"option_0": "غاز ثاني أكسيد الكربون", "option_1": "الكهرباء", "option_2": "الصوت", "option_3": "الحرارة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "أي الأجسام الآتية يطفو على سطح الماء؟", "answer": {"option_0": "المسمار", "option_1": "الحجر", "option_2": "الفلين", "option_3": "القطعة النقدية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "أي الأجسام التالية لا يطفو على سطح الماء؟", "answer": {"option_0": "البطة البلاستيكية", "option_1": "البرغي", "option_2": "الخشب", "option_3": "العوامة", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "الخاصية التي لها علاقة بطفو الأجسام على سطح السائل أو غوصها فيه هي:", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الكتلة", "option_2": "الحجم", "option_3": "الكثافة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "خليط يتكون من الماء و الزيت و الشيرة،  ما السائل الذي يطفو في الأعلى؟", "answer": {"option_0": "الزيت", "option_1": "الشيرة", "option_2": "الماء", "option_3": "لا تنفصل السوائل", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "لقياس وزن الجسم نستعمل:", "answer": {"option_0": "الميزان ذو الكفتين", "option_1": "الميزان النابض", "option_2": "الميزان الإلكتوني", "option_3": "الكأس المدرجة", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "عدد الوحدات التي تغطي جسم ما تسمى:", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الطول", "option_2": "الكتلة", "option_3": "المساحة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15834/"}, {"question": "تغير لا ينتج عنه مواد جديدة:", "answer": {"option_0": "تغير فيزيائي", "option_1": "تغير كيميائي", "option_2": "كلاهما", "option_3": "لا ينتج عن أي  منهما", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "الذي لا يتغير بعد حدوث التغير الفيزيائي:", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الشكل", "option_2": "طبيعة المادة", "option_3": "الملمس", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "إذا تركت دراجتي خارج البيت مدة طويلة فإنها:", "answer": {"option_0": "تتمدد", "option_1": "تنثني", "option_2": "تتكسر", "option_3": "تصدأ", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "أي التغيرات التالية يعد تغيرا كيميائيا:", "answer": {"option_0": "تكون الصدأ", "option_1": "تقطيع الورقة", "option_2": "تشكيل الغيوم", "option_3": "تغير حالة المادة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "كل هذه التغيرات كيميائية عدا :", "answer": {"option_0": "احتراق الخشب", "option_1": "تكسير الزجاج", "option_2": "تغير لون الفضة", "option_3": "فساد الزبادي", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "عند إضافة الخل إلى مسحوق الخبر:", "answer": {"option_0": "يتغير لون الخل", "option_1": "يصير الخبز صلبا", "option_2": "يتصاعد غاز", "option_3": "لا يحدث شيء", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "أي مما يلي دليل على حدوث تغير كيميائي؟", "answer": {"option_0": "يبقي على المادة الأصلية", "option_1": "التحول من حالة لأخرى", "option_2": "لا ينتج عنه مادة جديدة", "option_3": "يبدأ بمادة و ينتهي بمادة مختلفة الخصائص عن الأصلية", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "وضع زجاجة ماء في فريزر الثلاجة يحدث عنه تغيرا:", "answer": {"option_0": "فيزيائيا", "option_1": "في التركيب", "option_2": "كيميائيا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "تعتبر إضافة الخميرة إلى المخبوزات تغيرا:", "answer": {"option_0": "فيزيائيا", "option_1": "في مظهر المادة", "option_2": "كيميائيا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "يعتبر كلا مما يلي تغيرا فيزيائيا عدا :", "answer": {"option_0": "انصهار الشيكولاتة", "option_1": "انفجار الألعاب النارية", "option_2": "ثني المعادن", "option_3": "طحن السكر", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15852/"}, {"question": "كيف يمكن فصل الملح من محلول ماء و ملح؟", "answer": {"option_0": "بالترشيح", "option_1": "بالمغناطيس", "option_2": "بالترسيب", "option_3": "بالتبخير", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "كيف يمكن فصل الماء عن الرمل في مخلوط الماء و الرمل؟", "answer": {"option_0": "بالترشيح", "option_1": "بالمغناطيس", "option_2": "بالتبخير", "option_3": "بالغربلة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "مادة لا تذوب في الماء:", "answer": {"option_0": "الجيلاتين", "option_1": "الرمل", "option_2": "الملح", "option_3": "السكر", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "الماء الساخن يذيب الملح و السكر أسرع من الماء البارد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "يمكن فصل المحاليل بالتبخير و :", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "التقطير", "option_2": "الترسيب", "option_3": "المغناطيس", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "يتكون المخلوط من مادتين أو أكثر تمتزج معا امتزاجا تاما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "أي المادتين يمكن الفصل بينهما بالمغناطيس", "answer": {"option_0": "السكر و محلول ماء و سكر", "option_1": "الحصى و الحبوب", "option_2": "الدبابيس و الدقيق", "option_3": "المكسرات و العسل", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15864/"}, {"question": "الخاصية التي تتغير اعتمادا على قوة الجاذبية هي:", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الطول", "option_2": "الكتلة", "option_3": "الوزن", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي الأدوات التالية يمكن استخدامها لقياس الكتلة؟", "answer": {"option_0": "مقياس الحرارة", "option_1": "الشريط المتري", "option_2": "الميزان ذو الكفتين", "option_3": "الكأس المدرجة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي العبارات الصحيحة لوصف حجم المكعب؟", "answer": {"option_0": "50 مل تقريبا", "option_1": "100 مل تقريبا", "option_2": "أقل من 150 مل", "option_3": "أكثر من 150 مل", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي الأشياء التالية له كتلة وحجم؟", "answer": {"option_0": "غاز ثاني أكسيد الكربون", "option_1": "الكهرباء", "option_2": "الصوت", "option_3": "الحرارة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي الأجسام الآتية يطفو على سطح الماء؟", "answer": {"option_0": "المسمار", "option_1": "الحجر", "option_2": "الفلين", "option_3": "القطعة النقدية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي الأجسام التالية لا يطفو على سطح الماء؟", "answer": {"option_0": "البطة البلاستيكية", "option_1": "البرغي", "option_2": "الخشب", "option_3": "العوامة", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "الخاصية التي لها علاقة بطفو الأجسام على سطح السائل أو غوصها فيه هي:", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الكتلة", "option_2": "الحجم", "option_3": "الكثافة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "لقياس وزن الجسم نستعمل:", "answer": {"option_0": "الميزان ذو الكفتين", "option_1": "الميزان النابض", "option_2": "الميزان الإلكتوني", "option_3": "الكأس المدرجة", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "عدد الوحدات التي تغطي جسم ما تسمى:", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الطول", "option_2": "الكتلة", "option_3": "المساحة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "الخاصية التي لها علاقة بطفو الأجسام على سطح السائل أو غوصها فيه هي:", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الكتلة", "option_2": "الحجم", "option_3": "الكثافة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "تغير لا ينتج عنه مواد جديدة:", "answer": {"option_0": "تغير فيزيائي", "option_1": "تغير كيميائي", "option_2": "كلاهما", "option_3": "لا ينتج عن أي  منهما", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "الذي لا يتغير بعد حدوث التغير الفيزيائي:", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الشكل", "option_2": "طبيعة المادة", "option_3": "الملمس", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "إذا تركت دراجتي خارج البيت مدة طويلة فإنها:", "answer": {"option_0": "تتمدد", "option_1": "تنثني", "option_2": "تتكسر", "option_3": "تصدأ", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي التغيرات التالية يعد تغيرا كيميائيا", "answer": {"option_0": "تكون الصدأ", "option_1": "تقطيع الورقة", "option_2": "تشكيل الغيوم", "option_3": "تغير حالة المادة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "كل هذه التغيرات كيميائية عدا :", "answer": {"option_0": "احتراق الخشب", "option_1": "تكسير الزجاج", "option_2": "تغير لون الفضة", "option_3": "فساد الزبادي", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "كيف يمكن فصل الملح من محلول ماء و ملح؟", "answer": {"option_0": "بالترشيح", "option_1": "بالمغناطيس", "option_2": "بالترسيب", "option_3": "بالتبخير", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "كيف يمكن فصل الماء عن الرمل في مخلوط الماء و الرمل؟", "answer": {"option_0": "بالترشيح", "option_1": "بالمغناطيس", "option_2": "بالتبخير", "option_3": "بالغربلة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "مادة لا تذوب في الماء:", "answer": {"option_0": "الجيلاتين", "option_1": "الرمل", "option_2": "الملح", "option_3": "السكر", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "يمكن فصل المحاليل بالتبخير و :", "answer": {"option_0": "الترشيح", "option_1": "التقطير", "option_2": "الترسيب", "option_3": "المغناطيس", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي المادتين يمكن الفصل بينهما بالمغناطيس", "answer": {"option_0": "السكر و محلول ماء و سكر", "option_1": "الحصى و الحبوب", "option_2": "الدبابيس و الدقيق", "option_3": "المكسرات و العسل", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16813/"}, {"question": "أي قوة مسؤولة عن تسارع جسم يسقط نحو الأرض عند إفلاته", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "السرعة", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "القصور", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "قذف سلطان الكرة نحو المرمى,أي قوى من المفترض أن تؤثر فيها بعد قذفها؟", "answer": {"option_0": "قوة متزنة و قوة غير متزنة", "option_1": "قوة المغناطيسية و قوة الجاذبية", "option_2": "قوة الجاذبية و قوة الاحتكاك", "option_3": "قوة الاحتكاك وقوة المغناطيسية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "استعمال سطح أقل خشونة في صالات التزلج يقلل:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "السرعة", "option_3": "الوزن", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "التغير في المسافة بمرور فترة زمنية محددة:", "answer": {"option_0": "الموقع", "option_1": "التسارع", "option_2": "المسافة", "option_3": "السرعة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "دفع عبد العزيز عربة و بعد لحظات توقفت بسبب :", "answer": {"option_0": "قوة الدفع", "option_1": "التسارع", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "قوة تؤثر في الأجسام دون تلامس:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "التصادم", "option_3": "الرياح", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "قوة تحرك الجسم بعيدا عني:", "answer": {"option_0": "قوة الدفع", "option_1": "قوة السحب", "option_2": "قوة الجاذبية", "option_3": "قوة الاحتكاك", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "قوة تحرك الشيء في اتجاهي:", "answer": {"option_0": "قوة الدفع", "option_1": "قوة السحب", "option_2": "قوة الجاذبية", "option_3": "قوة الاحتكاك", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "لما ارمي شيئا إلى أعلى ما القوة التي تعيده نحو الأرض؟", "answer": {"option_0": "قوة الدفع", "option_1": "قوة السحب", "option_2": "قوة الجاذبية", "option_3": "قوة الاحتكاك", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "تغير سيارة سرعتها من 0 إلى 100 كلم /س خلال 10 ثواني ، نسمي هذا:", "answer": {"option_0": "القوة", "option_1": "السرعة", "option_2": "السرعة المتجهة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17251/"}, {"question": "القوة المسؤولة عن توقف جسم متحرك عن الحركة", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "قوة الدفع", "option_3": "قوة السحب", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "الوحدة المستخدمة لقياس القوة هي:", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "الكيلوجرام", "option_2": "النيوتن", "option_3": "الجرام", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "كل مما يلي من خصائص القوى المتزنة إلا:", "answer": {"option_0": "يلغي بعضها بعضا", "option_1": "اتجاه الحركة في اتجاه القوة الكبرى", "option_2": "متساوية في المقدار متعاكسة في الاتجاه", "option_3": "لا تغير اتجاه حركة الجسم", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "بقاء الجسم متحركا بنفس السرعة و في نفس الاتجاه يسمى:", "answer": {"option_0": "الحركة", "option_1": "القصور الذاتي", "option_2": "التسارع", "option_3": "الاحتكاك", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "قوى غير متساوية تؤثر في الجسم وتسبب تغير في حركته:", "answer": {"option_0": "قوى غير متزنة", "option_1": "قوى متزنة", "option_2": "فعل و رد فعل", "option_3": "قوى لها نفس المقدار ومتعاكسة في الاتجاه", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "إذا أثرت قوة في جسم فزادت سرعته،أي العبارات تصف حالة الجسم:", "answer": {"option_0": "يتسارع بتأثير قوة متزنة", "option_1": "يتسارع بتأثير قوة الاحتكاك", "option_2": "لا يتسارع", "option_3": "يتسارع بتأثير قوة غير متزنة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "أي العبارات التالية صحيحة؟", "answer": {"option_0": "الأجسام الأسرع تقطع مسافة أكبر من غيرها في وحدة الزمن", "option_1": "السرعة هي التغير في موضع الجسم", "option_2": "الحركة هي السرعة التي يقطعها الجسم في زمن محدد", "option_3": "السرعة و السرعة المتجهة لهما المعنى نفسه", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17270/"}, {"question": "طريقة انتقال الحرارة بين جسمين صلبين متلامسين:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الحمل", "option_3": "الدوران", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "ماذا يقيس الثيرمومتر؟", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الحجم", "option_2": "الحرارة", "option_3": "درجة الحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "أي المواد تعمل على توصيل الحرارة بشكل أفضل؟", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الخشب", "option_2": "الصوف", "option_3": "الفلين", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "على أي الأجسام المبينة سيلاحظ عيسى انصهاار الزبدة؟", "answer": {"option_0": "مسطرة بلاستيكية", "option_1": "ملعقة خشبية", "option_2": "ملعة فلزية", "option_3": "ملعقة مطاطية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "اي من المواد التالية يمكن استعمالها لصنع وعاء لتسخين الطعام ؟", "answer": {"option_0": "الخشب", "option_1": "الألومينيوم", "option_2": "المطاط", "option_3": "البلاستيك", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "تنتقل الحرارة في الغازات و السوائل بطريقة:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الحمل", "option_3": "الدوران", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "المادة التي تسمح بانتقال الحرارة خلالها بسهولة:", "answer": {"option_0": "عازلة للحرارة", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "درجة الحرارة", "option_3": "موصلة للحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "تنتقل الحرارة من دون وسيط مادي عن طريق:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الحمل", "option_3": "الدوران", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "إذا تلامس جسمان مختلفان في درجتي حرارتهما فإن كلا الجسمين يخسر طاقته الحرارية.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17274/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثالا للكهرباء الساكنة؟", "answer": {"option_0": "المصباح اليدوي", "option_1": "مصباح الغرفة", "option_2": "التصاق قصاصات الأوراق ببالون مشحون", "option_3": "القابس الكهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17405/"}, {"question": "يلتصق البالون بالجداران في حالة:", "answer": {"option_0": "الشحنات السالبة للبالون تتجاذب مع الشحنات السالبة للجدار", "option_1": "الشحنات الموجبة للبالون تتجاذب مع الشحنات الموجبة للجدار", "option_2": "الشحنات السالبة للبالون تتجاذب مع الشحنات الموجبة للجدار", "option_3": "الشحنات السالبة للبالون تتنافر مع الشحنات الموجبة للجدار", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17405/"}, {"question": "يمثل المصباح في الدائرة الكهربائية:", "answer": {"option_0": "المقاومة", "option_1": "المصدر", "option_2": "التيار الكهربائي", "option_3": "الناقل", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17405/"}, {"question": "الشبه بين المصباح الكهربائي و الشمس هو أن كليهما:", "answer": {"option_0": "ينتج كهرباء", "option_1": "يضيء بنفسه", "option_2": "يعكس الضوء", "option_3": "يصدر ضوءا و حرارة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17405/"}, {"question": "أداة تعمل على منع حدوث الحريق الكهربائي:", "answer": {"option_0": "المقاومة", "option_1": "القابس", "option_2": "المصباح", "option_3": "المنصهر", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17405/"}, {"question": "أي مما يلي يصل المقاومات في الدارة الكهربائية في مسارات يتفرع فيها التيار الكهربائي؟", "answer": {"option_0": "التفريغ الكهربائي", "option_1": "مفتاح الدائرة", "option_2": "دائرة التوازي", "option_3": "دائرة التوالي", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17405/"}, {"question": "يجذب المغناطيس الأجسام المصنوعة مما يلي إلا:", "answer": {"option_0": "الكوبلت", "option_1": "البلاستيك", "option_2": "الحديد", "option_3": "النيكل", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "تسمى المنطقة المحيطة بالمغناطيس و التي تظهر فيها آثاره:", "answer": {"option_0": "القطب", "option_1": "التيار الكهربائي", "option_2": "المجال المغناطيسي", "option_3": "الجسيمات المغناطيسية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "ما الذي يحول الطاقة الكهربائية إلى طاقة حركية؟", "answer": {"option_0": "المكواة الكهربائية", "option_1": "المحمصة الكهربائية", "option_2": "المصباح الكهربائي", "option_3": "المروحة الكهربائية", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "عندما تكون الأقطاب المغناطيسية المقابلة متشابهة يحدث:", "answer": {"option_0": "تنافر", "option_1": "تجاذب", "option_2": "لا تتأثر", "option_3": "اهتزاز", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "الأداة التي تشير إلى جهة القطب الشمال للأرض:", "answer": {"option_0": "المحرك الكهربائي", "option_1": "البوصلة", "option_2": "القطب الشمالي", "option_3": "القطب الجنوبي", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "يحول الطاقة الحركية إلى طاقة كهربائية:", "answer": {"option_0": "المحرك الكهربائي", "option_1": "المجال المغناطيسي", "option_2": "المغناطيس", "option_3": "المولد الكهربائي", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "كيف أجعل إبرة البوصلة تتحرك؟", "answer": {"option_0": "أزيل السلك الملفوف حول البوصلة", "option_1": "أفصل البطارية", "option_2": "أعكس قطبي البطارية", "option_3": "أصل طرفي سلكي التوصيل الأول والثاني", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17420/"}, {"question": "يمثل المصباح في الدائرة الكهربائية:", "answer": {"option_0": "المقاومة", "option_1": "المصدر", "option_2": "التيار الكهربائي", "option_3": "الناقل", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "يلتصق البالون بالجداران في حالة:", "answer": {"option_0": "الشحنات السالبة للبالون تتجاذب مع الشحنات السالبة للجدار", "option_1": "الشحنات الموجبة للبالون تتجاذب مع الشحنات الموجبة للجدار", "option_2": "الشحنات السالبة للبالون تتجاذب مع الشحنات الموجبة للجدار", "option_3": "الشحنات السالبة للبالون تتنافر مع الشحنات الموجبة للجدار", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "الشبه بين المصباح الكهربائي و الشمس هو أن كليهما:", "answer": {"option_0": "ينتج كهرباء", "option_1": "يضيء بنفسه", "option_2": "يعكس الضوء", "option_3": "يصدر ضوءا و حرارة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "أي مما يلي يصل المقاومات في الدارة الكهربائية في مسارات يتفرع فيها التيار الكهربائي؟", "answer": {"option_0": "التفريغ الكهربائي", "option_1": "مفتاح الدائرة", "option_2": "دائرة التوازي", "option_3": "دائرة التوالي", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "أداة تعمل على منع حدوث الحريق الكهربائي:", "answer": {"option_0": "المقاومة", "option_1": "القابس", "option_2": "المصباح", "option_3": "المنصهر", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثالا للكهرباء الساكنة؟", "answer": {"option_0": "المصباح اليدوي", "option_1": "مصباح الغرفة", "option_2": "التصاق قصاصات الأوراق ببالون مشحون", "option_3": "القابس الكهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "ماذا يقيس الثيرمومتر؟", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الحجم", "option_2": "الحرارة", "option_3": "درجة الحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "تنتقل الحرارة من دون وسيط مادي عن طريق:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الحمل", "option_3": "الدوران", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "المادة التي تسمح بانتقال الحرارة خلالها بسهولة:", "answer": {"option_0": "عازلة للحرارة", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "درجة الحرارة", "option_3": "موصلة للحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "على أي الأجسام المبينة سيلاحظ عيسى انصهاار الزبدة؟", "answer": {"option_0": "مسطرة بلاستيكية", "option_1": "ملعقة خشبية", "option_2": "ملعة فلزية", "option_3": "ملعقة مطاطية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "أي المواد تعمل على توصيل الحرارة بشكل أفضل؟", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الخشب", "option_2": "الصوف", "option_3": "الفلين", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "اي من المواد التالية يمكن استعمالها لصنع وعاء لتسخين الطعام ؟", "answer": {"option_0": "الخشب", "option_1": "الألومينيوم", "option_2": "المطاط", "option_3": "البلاستيك", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "طريقة انتقال الحرارة بين جسمين صلبين متلامسين:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الحمل", "option_3": "الدوران", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "إذا تلامس جسمان مختلفان في درجتي حرارتهما فإن كلا الجسمين يخسر طاقته الحرارية.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "تنتقل الحرارة في الغازات و السوائل بطريقة:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الحمل", "option_3": "الدوران", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "ما الذي يحول الطاقة الكهربائية إلى طاقة حركية؟", "answer": {"option_0": "المكواة الكهربائية", "option_1": "المحمصة الكهربائية", "option_2": "المصباح الكهربائي", "option_3": "المروحة الكهربائية", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "تسمى المنطقة المحيطة بالمغناطيس و التي تظهر فيها آثاره:", "answer": {"option_0": "القطب", "option_1": "التيار الكهربائي", "option_2": "المجال المغناطيسي", "option_3": "الجسيمات المغناطيسية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "يحول الطاقة الحركية إلى طاقة كهربائية:", "answer": {"option_0": "المحرك الكهربائي", "option_1": "المجال المغناطيسي", "option_2": "المغناطيس", "option_3": "المولد الكهربائي", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17786/"}, {"question": "تكون الصدأ تغير", "answer": {"option_0": "كيمائي", "option_1": "فيزيائي", "option_2": "ذوبان", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "مادتان أو أكثر تختلطان معا تحافظ كل مادة على نوعها", "answer": {"option_0": "المحلول", "option_1": "المركب", "option_2": "المخلوط", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "تغير اللون وظهور فقاعات الغاز دلائل حدوث", "answer": {"option_0": "التغير الكيمائي", "option_1": "التغير الفيزيائي", "option_2": "الانصهار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "تحول بطي للمادة من الحالة السائلة الى الحالة الغازية", "answer": {"option_0": "التبريد", "option_1": "التسخين", "option_2": "التبخر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "الخاصية التي تتغير اعتمادا على قوة الجذب هي", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الطول", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "وحدة قياس الوزن هي", "answer": {"option_0": "الكيلو", "option_1": "نيوتن", "option_2": "المتر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "يطفو الجسم عندما تكون كثافته أقل من كثافة السائل السائل الموجود فيه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "تحسب الكثافة بضرب كتلة الجسم في الحجم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "التغير الكيمائي هو التغير الذي لا ينتج عنه مواد جديدة ويبقى على المادة الاصلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "الصدأ تغير كيميائي ينتج عن تعرض الحديد للأكسجين الموجود بالهواء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "انبعاث الضوء وتغير درجة الحرارة من دلالات حدوث التغير الفيزيائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "السبائك نوع من المحاليل ينتج عن خلط نوعين من العناصر احدهما فلز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "أداة تستخدم لفصل الأشياء بحسب أحجامها", "answer": {"option_0": "المرشح", "option_1": "الترسيب", "option_2": "التبخير", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "يستخدم .................... لقياس الكتلة", "answer": {"option_0": "الميزان النابضي", "option_1": "المخبار المدرج", "option_2": "الميزان ذو كفتين", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "كتلة الجسم ثابتة أما الوزن فيختلف من مكان لأخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "أي تغيرات السكر التالية تغير كيميائي", "answer": {"option_0": "طحن السكر", "option_1": "ذوبان السكر", "option_2": "حرق السكر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "لإيجاد حجم كمية من السائل يوضع السائل في وعاء قياس مدرج", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "من علامات التغير الفيزيائي تغير حجم المادة او شكلها او ملمسها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "من طرق فصل المحلول المغناطيس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "من المخاليط في حياتنا اليومية السلطة والشامبو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57350/"}, {"question": "أي قوة مما يلي مسؤولة عن تسارع جسم يسقط نحو الأرض عند إفلاته؟", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "القصور الذاتي", "option_2": "السرعة", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "الوحدة المستخدمة لقياس القوة هي:", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "الكيلو جرام", "option_2": "الجرام", "option_3": "نيوتن", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "اذا اثرت قوى متزنة في جسم ساكن فان الجسم يتحرك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "معظم أباريق الشاي تصنع من مواد مثل الألومنيوم والنحاس لأنها جيدة:", "answer": {"option_0": "التوصيل", "option_1": "العزل", "option_2": "بوصفها مصدرًا حراريًا", "option_3": "الإشعاع", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "عندما تتناقص سرعة السيارة تدريجيا فان السيارة تتسارع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "المسافة التي يتحركها جسم في وحدة الزمن", "answer": {"option_0": "القوة", "option_1": "السرعة", "option_2": "الحركة", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "القوى غير المتساوية في المقدار تسمى غير المتزنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "القوة التي تعمل على سحب الاجسام بعضها نحو بعض تسمى", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "التسارع", "option_2": "القوة", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "قذف سلطان كرة قدم عاليا نحو المرمى. أي القوى التالية تؤثر في الكره بعد قذفها؟", "answer": {"option_0": "قوة متزنة وقوة غير متزنة", "option_1": "قوة مغناطيسيه وقوة الجاذبية", "option_2": "قوة الجاذبية وقوة الاحتكاك", "option_3": "قوة الاحتكاك وقوة مغناطيسية", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "ما القوة المسؤولة عن توقف جسم متحرك عن الحركة؟", "answer": {"option_0": "نيوتن", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "القوى المتزنة", "correct_option": 2}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "كل المواد التالية مناسبة لصناعة اكواب المشروبات الساخنة ما عدا", "answer": {"option_0": "الفلين", "option_1": "البلاستيك", "option_2": "الكرتون المقوى", "option_3": "الحديد", "correct_option": 3}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "تنتقل الحرارة في الفراغ بالإشعاع الحراري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "إذا أثرت قوة في جسم متحرك فزادت سرعته، فأي العبارات الآتية تصف حالة الجسم؟", "answer": {"option_0": "يتسارع بتأثير قوى متزنة", "option_1": "يتسارع بتأثير قوى غير متزنة", "option_2": "يتسارع بتأثير قوة الاحتكاك", "option_3": "لا يتسارع", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "إن استعمال سطح أقل خشونة في صالات التزلج يقلل", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "السرعة", "option_2": "الحركة", "option_3": "الوزن", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "تغير سرعة الكرة عند ركلها يسمى :", "answer": {"option_0": "جاذبية", "option_1": "تسارعًا", "option_2": "احتكاكًا", "option_3": "قصورًا ذاتيًا", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "تصنع مقابض أواني الطبخ من مواد عازلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "متساوية في المقدار ومتعاكسة في الاتجاه:", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "القوى المتزنة", "option_2": "القوى غير المتزنة", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "إذا كان المطلوب تدفئة الغرفة بشكل منتظم فمن الأفضل وضع فتحات التدفئة قرب", "answer": {"option_0": "أرضية الغرفة", "option_1": "سقف الغرفة", "option_2": "نافذة الغرفة", "option_3": "زاوية الغرفة", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "الحرارة تنتقل من الجسم الساخن  إلى الجسم البارد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "تنتقل الحرارة في السوائل والغازات بالتوصيل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "4", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58411/"}, {"question": "قرب العدد ٤٢ إلي أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ٨٣١٧ إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "٨٠٠٠", "option_1": "٨٤٠٠", "option_2": "٨٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ٥٧٢٩ إلى أقرب ألف", "answer": {"option_0": "٥٠٠٠", "option_1": "٥٧٠٠", "option_2": "٦٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ١٠٩٦ إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "١٠٩٠", "option_1": "١٠٠٠", "option_2": "١١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ٢٨,٦ إلى منزلة الاحاد", "answer": {"option_0": "٢٩", "option_1": "٢٨", "option_2": "٣٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ٤,٣٥ إلى أجزاء من عشرة", "answer": {"option_0": "٤,٤", "option_1": "٤,٣", "option_2": "٤,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ١١٠,٠٧٩ إلى أجزاء من مئة", "answer": {"option_0": "١١٠,٠٩", "option_1": "١١٠,٠٧", "option_2": "١١٠,٠٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ١٩ إلى منزلة العشرات", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٢٠", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ٦٨١ إلى أقرب عشرة", "answer": {"option_0": "٦٧٠", "option_1": "٦٧٥", "option_2": "٦٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قرب العدد ٧٣٥ إلى أقرب مئة", "answer": {"option_0": "٧٠٠", "option_1": "٧٥٠", "option_2": "٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1090/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٢٨ + ١٣ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٥٩٨ - ١٠٣ =", "answer": {"option_0": "٤٥٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٥٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ١٠,٠٨ + ٥,٦ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٥", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ١٠٤ + ٣٢٨ =", "answer": {"option_0": "٤٠٠", "option_1": "٣٥٠", "option_2": "٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٢,٦٥ - ٧٦٦,. =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٣٧,٥٨ - ٢١,٢٥ =", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٦", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٣٢٥٦ + ٦٧٠ =", "answer": {"option_0": "٣٠٠٠", "option_1": "٣٥٠٠", "option_2": "٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٢٥٢١ - ١٢٤٧ =", "answer": {"option_0": "١٥٠٠", "option_1": "٢٠٠٠", "option_2": "٢٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: ٤٧٥,٦ - ٥٨,٨ =", "answer": {"option_0": "٤٢٠", "option_1": "٤٤٠", "option_2": "٤٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "قدر ناتج الجمع أو الطرح في كل مما يأتي مستعملا التقريب أو الأعداد المتناغمة: بلغت كتلة حمولة شاحنات صغيرة ١٧١١٠ كجم ، بينما بلغت كتلة حمولة شاحنة صفائح حديد ١٣٦٥٥ كجم ، كن تزيد حمولة شاحنة السيارات الصغيرة على كتلة حمولة شاحنة الحديد تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "٣٠٠٠", "option_1": "٢٥٠٠", "option_2": "٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1069/"}, {"question": "٢,٤٦ + ١,١٣ =", "answer": {"option_0": "٣,٥٨", "option_1": "٣,٥٩", "option_2": "٣,٩٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٢,٠٥ + ١,٨٧ =", "answer": {"option_0": "٣,٩٢", "option_1": "٣,٩٣", "option_2": "٩,٣٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٢,٩١ - ١,٨ =", "answer": {"option_0": "١,١٥", "option_1": "١,١٣", "option_2": "١,١١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "١,٣٤ - ١,١٥ =", "answer": {"option_0": "١٨,", "option_1": "١٧,", "option_2": "١٩,", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٥١, + ٦٣, =", "answer": {"option_0": "١,١٥", "option_1": "١,١٤", "option_2": "١,١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "١,٧٤ + ٣٦,. =", "answer": {"option_0": "١,٢", "option_1": "٢,٢", "option_2": "٢,١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٢,٩٣ - ٢,٧٤ =", "answer": {"option_0": "١٧,", "option_1": "١٨,", "option_2": "١٩,", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٦,٣٢ + ١,٤٦ =", "answer": {"option_0": "٦,٣٣", "option_1": "٦,٣٢", "option_2": "٧,٧٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٨٩, - ٠٣, =", "answer": {"option_0": "٨٦ ,", "option_1": "٥٩,", "option_2": "٨٣,", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "٥٤, + ٧,٨ =", "answer": {"option_0": "٨,٣٣", "option_1": "٨,٣٤", "option_2": "٨,٣٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1070/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ٢٠ + ٦ = ٦ + ٢٠", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ١٩,٥ + ٠ = ١٩,٥", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ٤٩ + ( ٥١ + ٢١ ) = ( ٤٩ + ٥١ ) + ٢١", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ١٣ + ١١ + ٨٧ = ١٣ + ٨٧ + ١١", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "أوجد القيمة التي تجعل الجملة صحيحة في كل مما يأتي : ٢٧ + ( ٣٧ + ١٣ ) = ١٣ + ( ٢٧ + .... )", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٣٧", "option_2": "٤٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "أوجد القيمة التي تجعل الجملة صحيحة في كل مما يأتي : ( ٨ + ١,٦ ) + ٤, = ٤, + ( ... + ١,٦ )", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ٢٥ + ٦٣ + ٤٥ = ٢٥ + ٤٥ + ٦٣", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ٤٠ + ٥ = ٥ + ٤٠", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ١٥ + ( ٧ + ٨ ) = ٨ + ( ١٥ + ٧ )", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "ما خاصية الجمع المستعملة في كل مما يأتي : ١٤,٥ + ٠ = ١٤,٥", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "خاصية العنصر المحايد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1072/"}, {"question": "٩٨ + ٦٤ =", "answer": {"option_0": "١٦٠", "option_1": "١٦٢", "option_2": "١٦٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٤٩ - ٣٣ =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٥", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٣٠٤ - ١٩٨ =", "answer": {"option_0": "١٠٥", "option_1": "١٠٦", "option_2": "١٠٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٣٩٧ + ١٦٠ =", "answer": {"option_0": "٥٥٧", "option_1": "٥٥٦", "option_2": "٥٥٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "١٨٨ - ٢٧ =", "answer": {"option_0": "١٦٠", "option_1": "١٦١", "option_2": "١٦٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٦١٥ - ٢٢٠ =", "answer": {"option_0": "٣٩٠", "option_1": "٣٩٦", "option_2": "٣٩٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٦,٧ + ٢,٤ =", "answer": {"option_0": "٨,٩", "option_1": "٩,١", "option_2": "٩,٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٨,٢ + ٩,٩ =", "answer": {"option_0": "١٨,٨", "option_1": "١٨,٩", "option_2": "١٨,١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٣٠,٤ - ٨,٦ =", "answer": {"option_0": "٢٨,١", "option_1": "٢١,٨", "option_2": "٢٢,٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٢٤,٦ + ١٩,٣ =", "answer": {"option_0": "٤٣,٩", "option_1": "٤٢,٩", "option_2": "٤٤,٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1073/"}, {"question": "٢ × ٣٠٠ =", "answer": {"option_0": "٥٠٠", "option_1": "٦٠٠", "option_2": "٧٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "٨ × ٤٠ =", "answer": {"option_0": "٢٣٠", "option_1": "٣٢٠", "option_2": "٣٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "١٠٠ × ١٣ =", "answer": {"option_0": "١٣٠٠", "option_1": "١٢٠٠", "option_2": "١٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "٣ × ٩٠٠٠ =", "answer": {"option_0": "٢٢٠٠٠", "option_1": "٢٥٠٠٠", "option_2": "٢٧٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "٧٠ × ٦٠ =", "answer": {"option_0": "٤٢٠", "option_1": "٤٢٠٠", "option_2": "٤٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "٥٠٠ × ٧٠ =", "answer": {"option_0": "٣٥٠٠", "option_1": "٣٥٠٠٠", "option_2": "٣٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "١٠ × ١٢٠ =", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٢٠", "option_2": "١٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "يبلغ معدل ما تقرؤه بسمة ٢٠ صفحة في اليوم الواحد ، فكم صفحة يمكن أن تقرأ في ٦ أيام  ؟", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٢٠", "option_2": "١٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "شاركت ١٠ فرق في بطولة كرة القدم ، إذا كان كل فريق يضم ٢٠ مشاركا من لاعبين وإداريين ، فما عدد المشاركين في البطولة ؟", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "١٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "قام أحمد بزراعة أشجار مثمرة في مزرعته ، إذا زرع ٢٠ صفا ، وفي كل صف ٨ أشجار ، فكم شجرة زرع ؟", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٦٠", "option_2": "١٦٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1074/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٦ × ١٣ =", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٧٤", "option_2": "٧٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٥ × ٢٦ =", "answer": {"option_0": "١٢٠", "option_1": "١٢٥", "option_2": "١٣٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٢ × ٤٩ =", "answer": {"option_0": "٩٨", "option_1": "٩٧", "option_2": "٩٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٢ × ( ٥٠ + ٣ ) =", "answer": {"option_0": "١٠٤", "option_1": "١٠٥", "option_2": "١٠٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٣ × ( ١٠ + ٤ ) =", "answer": {"option_0": "٤٢", "option_1": "٤١", "option_2": "٤٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٢ × ( ٣٠ + ١ ) =", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٢", "option_2": "٦٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٤ × ٦١ =", "answer": {"option_0": "٢٤٠", "option_1": "٢٤٤", "option_2": "٢٤٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٥ × ٧٤ =", "answer": {"option_0": "٣٧٠", "option_1": "٣٦٠", "option_2": "٣٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "استعمل خاصية التوزيع لإيجاد ناتج الضرب ذهنيا ٥٢ × ٣ =", "answer": {"option_0": "١٥٢", "option_1": "١٥٣", "option_2": "١٥٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "زرعت فوزية ٤ صفوف في حديقة منزلها ، إذا كان في كل صف ٥ أزهار من القرنفل الأبيض و ٣ أزهار من القرنفل الأحمر ، فكم زهرة زرعت فوزية ؟", "answer": {"option_0": "٣٣", "option_1": "٣٢", "option_2": "٣٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1075/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٤٢ × ١٦ =", "answer": {"option_0": "٧٠٠", "option_1": "٧٥٠", "option_2": "٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٣٢ × ١٨ =", "answer": {"option_0": "٥٠٠", "option_1": "٦٠٠", "option_2": "٧٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٢١٨ × ٦ =", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١١٠٠", "option_2": "١٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ١٣١ × ٢٩ =", "answer": {"option_0": "٣٨٠٠", "option_1": "٣٧٠٠", "option_2": "٣٩٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٦١ × ٦٨ =", "answer": {"option_0": "٤٢٠٠", "option_1": "٤٣٠٠", "option_2": "٤١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٩٨ × ٨٣ =", "answer": {"option_0": "٨٠٠٠", "option_1": "٧٠٠٠", "option_2": "٩٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٣٩٢ × ٤٦ =", "answer": {"option_0": "٢٠٠٠", "option_1": "٢٠٠٠٠", "option_2": "٢٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٤ × ٢٤ =", "answer": {"option_0": "١٢٤", "option_1": "١٢٥", "option_2": "١٢٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ٦ × ٤٨ =", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "٢٥٠", "option_2": "٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "قدر ناتج ضرب ما يأتي بالتقريب أو باستعمال الأعداد المتناغمة ١٢ × ٢٧ =", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1076/"}, {"question": "تدرب ناصر على كتابة ٢٨ صفحة في اليوم الواحد استعدادا للمشاركة في مهرجان الإملاء ، كم صفحة كتبها ناصر في ٧ أيام ؟", "answer": {"option_0": "١٩٥", "option_1": "١٩٦", "option_2": "١٩٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "٤٢ × ٢ =", "answer": {"option_0": "٨٣", "option_1": "٨٤", "option_2": "٨٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "٦١ × ٥ =", "answer": {"option_0": "٣٠٥", "option_1": "٣٠٤", "option_2": "٣٠٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "١٨ × ٨ =", "answer": {"option_0": "١٤٠", "option_1": "١٤٢", "option_2": "١٤٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "٥ × ٣١ =", "answer": {"option_0": "١٥٠", "option_1": "١٥٥", "option_2": "١٥٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "٤٧ × ٦ =", "answer": {"option_0": "٢٨٠", "option_1": "٢٨٤", "option_2": "٢٨٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "٧ × ٦٢٤ =", "answer": {"option_0": "٤٣٦٨", "option_1": "٤٣٦٦", "option_2": "٤٣٦٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "تتسع طائرة لـ ٤٢٠ مسافرا ، هل تتسع طائرتان من هذا النوع لـ ١٠٠٠ مسافر ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "يبلغ طول أعلى شجرة صبار في العالم ٥ أضعاف شجرة طولها ٤٥٧ سم ، كم يبلغ طول أعلى شجرة صبار ؟", "answer": {"option_0": "٢٢٨٠", "option_1": "٢٢٨٥", "option_2": "٢٢٨٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "اشترت مدرسة ٤ أجهزة حاسوب ، إذا كان سعر الجهاز الواحد ٣٤٩٩ ريالا ، فما ثمن هذه الأجهزة ؟", "answer": {"option_0": "١٣٩٩٨", "option_1": "١٣٩٩٥", "option_2": "١٣٩٩٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1077/"}, {"question": "٣٢ × ١٣ =", "answer": {"option_0": "٤١٤", "option_1": "٤١٥", "option_2": "٤١٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "١٠٤ × ١٢ =", "answer": {"option_0": "١٢٤٤", "option_1": "١٢٤٥", "option_2": "١٢٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "٢١ × ٤٢ =", "answer": {"option_0": "٨٨٠", "option_1": "٨٨٢", "option_2": "٨٨٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "٦٩ × ١٤ =", "answer": {"option_0": "٩٦٤", "option_1": "٩٦٥", "option_2": "٩٦٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "تأكل بقرة بمعدل ١١ كيلوجراما من العشب يوميا ، كم تأكل في ٣١ يوما ؟", "answer": {"option_0": "٣٤٠", "option_1": "٣٤١", "option_2": "٣٤٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "٢٤ × ٢١ =", "answer": {"option_0": "٥٠٤", "option_1": "٥٠٥", "option_2": "٥٠٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "١٣ × ٥٤ =", "answer": {"option_0": "٧٠١", "option_1": "٧٠٢", "option_2": "٧٠٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "٤٤١ × ٢٠ =", "answer": {"option_0": "٨٨٢٨", "option_1": "٨٨٢٠", "option_2": "٨٨٨٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "تقطع شاحنة لتوصيل البضائع ٢٧٨ كيلومترا في اليوم الواحد ، ما المسافة التي تقطعها في ٢٥ يوما ؟", "answer": {"option_0": "٦٩٥٠", "option_1": "٦٩٩٠", "option_2": "٦٩٩٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "أقيم حفل في مدرسة ، رتبت كراسيه في ٢١ صفا ، في كل منها ١٥ كرسيا ، ما عدد الكراسي التي تم ترتيبها في المسرح ؟", "answer": {"option_0": "٣١١", "option_1": "٣١٣", "option_2": "٣١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1078/"}, {"question": "حدد خاصية الضرب المستعملة في كل مما يأتي : ٦ × ١٠٠ × ٧ = ٦ × ٧ × ١٠٠", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "حدد خاصية الضرب المستعملة في كل مما يأتي : ( ٨ × ٢ ) × ٣ = ٨ ( ٢ × ٣ )", "answer": {"option_0": "الخاصية التبديلية", "option_1": "الخاصية التجميعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "استعمل خصائص الضرب لإيجاد ناتج الضرب ذهنياً في كل مما يأتي : ٥ × ٢ × ٣٤ =", "answer": {"option_0": "٣٢٠", "option_1": "٣٣٠", "option_2": "٣٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "استعمل خصائص الضرب لإيجاد ناتج الضرب ذهنياً في كل مما يأتي : ٢ × ٥١ × ٥٠ =", "answer": {"option_0": "٥١٠٠", "option_1": "٥٢٠٠", "option_2": "٥٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "استعمل خصائص الضرب لإيجاد ناتج الضرب ذهنياً في كل مما يأتي : ( ٨ × ٤ ) × ٥ =", "answer": {"option_0": "١٦٠", "option_1": "١٥٠", "option_2": "١٣٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "استعمل خصائص الضرب لإيجاد ناتج الضرب ذهنياً في كل مما يأتي : ٤ × ( ٢٥ × ٦ ) =", "answer": {"option_0": "٥٥٠", "option_1": "٦٠٠", "option_2": "٦٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "استعمل خصائص الضرب لإيجاد ناتج الضرب ذهنياً في كل مما يأتي : ٩ × ٥٠٠ × ٢ =", "answer": {"option_0": "٩٠٠", "option_1": "٩٠٠٠٠", "option_2": "٩٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "استعمل خصائص الضرب لإيجاد ناتج الضرب ذهنياً في كل مما يأتي : ٢٠٠ × ١٤ × ٥ =", "answer": {"option_0": "١٤٠", "option_1": "١٤٠٠", "option_2": "١٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "اشترت سعاد ٥ أكياس في كل كيس ١٢ رغيفا ، ما مجموع الارغفة التي اشترتها سعاد ؟", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "٤ × ٣ × ٨ = ٤ × ... × ٣", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1079/"}, {"question": "٥٠٠ ÷ ٥ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "١٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "٣٢٠ ÷ ٨ =", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤", "option_2": "٤٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "١٥٠ ÷ ٣٠ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥", "option_2": "٥,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "٢٧٠ ÷ ٩٠ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣", "option_2": "٣,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "٥٦٠٠ ÷ ٧٠ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "٢١٠٠ ÷ ٣٠ =", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "دفع ١٠ طلاب ١٣٠ ريالا ثمن تذاكر دخول إلى معرض للزواحف ، ما ثمن التذكرة الواحدة ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "٢٠٠٠ ÷ ٤٠٠ =", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "تمكن الفريق الأسرع في سباق بعربات الرمل من قطع مسافة ١٠٠ متر في ٢٠ ثانية تقريبا ، ما معدل المسافة التي قطعها الفريق في الثانية الواحدة ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "تستطيع الفراشة الملكة أن تقطع مسافة ٨٠ ميلا في اليوم الواحد ، إذا كانت تطير  مسافة ٢٤٠ ميلا عندما تهاجر ، فكم يوما تستغرق في هجرتها", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1080/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٨٥٠ ÷ ٩ =", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "٩٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٦٣٥ ÷ ٨ =", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٧٠", "option_2": "٧٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٥٤٥ ÷ ٥٠ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٤٠٠ ÷ ٢٣ =", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢٢", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٣٧٤ ÷ ٩٣ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٧١٣ ÷ ٦٢ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ١٢٠٠ ÷ ٣٨٠ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "قدر ناتج القسمة في كل مما يأتي : ٦٢٤ ÷ ٣١٤ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٣", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "وزعت هند ٥٩٨ كيلوجراما من التمر على ٢٣ عائلة فقيرة بالتساوي ، كم كيلوجراما تقريبا كان نصيب العائلة الواحدة ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٢٥", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "يريد خباز أن يضع ٣٨٥ رغيفا في اكياس ، إذا وضع ٨ أرغفة في كل كيس ، فكم كيسا تقريبا يلزم لذلك ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1081/"}, {"question": "٦٨ ÷ ٢ =", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٤", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٩٥ ÷ ٥ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "١٨", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٢١٦ ÷ ٣ =", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧١", "option_2": "٧٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "اشتري محمود ٥ لعب مقابل ١٨٥ ريالا ، إذا كانت اللعب متساوية الثمن ، فما ثمن كل لعبة ؟", "answer": {"option_0": "٣٥", "option_1": "٣٧", "option_2": "٣٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "بلغ عدد زوار المهرجان ٦٧٢ شخصا ، ودفع كل منهم ٣ ريالات ثمن التذكرة ، إذا جلسوا في ٦ أقسام بالتساوي ، فكم شخصا جلس في كل قسم ؟", "answer": {"option_0": "١١٢", "option_1": "١١١", "option_2": "١١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٩٦ ÷ ٦ =", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٦", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٨٣٧ ÷ ٩ =", "answer": {"option_0": "٩٣", "option_1": "٩٢", "option_2": "٩١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٦٣٠ ÷ ٥ =", "answer": {"option_0": "١٢٢", "option_1": "١٢٤", "option_2": "١٢٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٤٠٠ ÷ ٢ =", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٠٠", "option_2": "٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "٢٤٠ ÷ ٦ =", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1082/"}, {"question": "١٧٦ ÷ ١٦ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "١٩٢ ÷ ٢٤ =", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "قسمت أرض حديقة عامة مساحتها ٩٨٨ مترا إلى ١٣ منطقة متساوية المساحة ، أوجد مساحة المنطقة الواحدة ؟", "answer": {"option_0": "٧٦", "option_1": "٧٧", "option_2": "٦٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "٢١٦ ÷ ١٨ =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "٩٨ ÷ ١٤ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "١٦٠ ÷ ٣٢ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "يقطع قارب مسافة ٣٨٤ كيلومترا في ٢٤ ساعة ، ما معدل المسافة التي يقطعها في ساعة واحدة ؟", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "لدي سميرة ٢٨٨ صورة تريد أن تضعها في ألبوم تتسع كل صفحة من صفحاته لـ ١٢ صورة ، كم صفحة من الألبوم تلزم لذلك ؟", "answer": {"option_0": "٢٤", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "وزع خالد ٧٥ ريالا على أبنائه الثلاثة بالتساوي ، ما نصيب كل منهم ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "موقف للسيارات مكون من عدة أجزاء يتسع كل منها لـ ١٢ سيارة ، إذا كانت سعة الموقف ٤٠٨ سيارات ، فمن كم جزء يتكون الموقف ؟", "answer": {"option_0": "٣٤", "option_1": "٤٠", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1083/"}, {"question": "في المطعم طاولات يتسع كل منها إلى ٦ أشخاص ، كم طاولة تلزم لجلوس ٨٣ شخصا ؟", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "١٤", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "مع معلم التربية البدنية ١٥٠ ريالا ، كم كرة يمكنه شراؤها إذا كان ثمن الكرة ١٤ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "نصبت خيمة على ١٢ عمودا ، كم خيمة يمكن أن تنصب على ٢٠٠ عمود ؟", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٧", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "خرج ٥٠ طالبا إلى رحلة ميدانية في حافلات صغيرة تتسع كل مننا لـ ٨ طلاب ، كم حافلة خرجت إلى الرحلة", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "لدي نوف ١٣٤ طابع بريد وتريد ترتيبها في دفتر خاص ، بحيث تضع كل ٨ طوابع في صفحة ، ما عدد الصفحات التي تحتاجها نوف ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٦", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "يريد صالح أن يصنع سياجا حول استراحة محيطها ١٨٩ مترا ، إذا كان السياج يباع في قطع طولها ٨ أمتار ، فكم قطعة يلزم لاحاطة الاستراحة ؟", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "٢٤", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "لدي سارة ٢٠ دمية وتريد أن تحفظها في أكياس بلاستيكية ، إذا وضعت كل ٣ منها في كيس واحد ، فكم كيسا يلزم لحفظ الدمى جميعها ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1084/"}, {"question": "يكتب الكسر العشري   خمسة وثلاثة أعشار   على الصورة :", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "5.3", "option_2": "3", "option_3": "3.05", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/581/"}, {"question": "أي من الكسور العشرية التالية مرتبة من الأصغر للأكبر ؟", "answer": {"option_0": "0,23 ــ 0,09 ــ 1,17", "option_1": "0,09 ــ 0,23 ــ  1,17", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/581/"}, {"question": "تقريب الكسر العشري  1.54 لأقرب عدد صحيح هو :", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/581/"}, {"question": "ناتج جمع 4.63 + 0.12 =", "answer": {"option_0": "4.75", "option_1": "0.75", "option_2": "4.84", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/581/"}, {"question": "خاصية الجمع المستعملة في ٤٩ + ( ٥١ + ٢١ ) = ( ٤٩ + ٥١ ) + ٢١  هي:", "answer": {"option_0": "الجمع.", "option_1": "الإبدال.", "option_2": "التجميع.", "option_3": "العنصر المحايد الجمعي.", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "الصيغة اللفظية للعدد ٣,٧٥ هي:", "answer": {"option_0": "ثلاثة وخمسة وسبعون.", "option_1": "ثلاثة وخمسة وسبعون من عشرة.", "option_2": "ثلاثمائة وخمسة وسبعون.", "option_3": "ثلاثة وخمسة وسبعون من مئة.", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "قدر ناتج ٥٩ - ٣١ مستعملاً التقريب:", "answer": {"option_0": "٩٠", "option_1": "٢٩", "option_2": "٢٨", "option_3": "٣٠", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "16×42", "answer": {"option_0": "56", "option_1": "672", "option_2": "700", "option_3": "800", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "عند تقريب العدد ٥٧٢٩  الى اقرب الف تكون الإجابة الصحيحة هي:", "answer": {"option_0": "٦٠٠٠", "option_1": "٥٧٠٠", "option_2": "٥٠٠٠", "option_3": "٥٧٣٠", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "معرض فيه ٣٢ شاحنة، لكل شاحنة ٦ عجلات. ما عدد عجلات الشاحنات جميعها؟", "answer": {"option_0": "190", "option_1": "150", "option_2": "180", "option_3": "192", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "عند المقارنة بين العدد ٥٥١٠ والعدد ٤٥١٠ يكون الناتج هو:", "answer": {"option_0": "٥٥١٠ = ٤٥١٠", "option_1": "٥٥١٠ + ٤٥١٠", "option_2": "٥٥١٠ < ٤٥١٠", "option_3": "٥٥١٠ > ٤٥١٠", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "ناتج ضرب ما يلي ذهنياً يساوي:13×100", "answer": {"option_0": "130", "option_1": "13000", "option_2": "13", "option_3": "1300", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "من الخطط التي تستعمل في حل المسائل:", "answer": {"option_0": "التخمين والتحقق.", "option_1": "الحل عكسياً.", "option_2": "إنشاء جدول.", "option_3": "جميع ما سبق.", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "المسافة بين الأرض والقمر ٠٠٠ ٤٠٠ كلم تقريباً. الصيغة اللفظية لهذا العدد هي:", "answer": {"option_0": "أربعون ألفاً.", "option_1": "أربعون مليوناً.", "option_2": "أربع مئة ألف.", "option_3": "أربعة ملايين.", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "عند المقارنة بين العدد ٣,٧ والعدد ٣,٧٠ يكون الناتج هو:", "answer": {"option_0": "٣,٧ + ٣,٧٠", "option_1": "٣,٧ < ٣,٧٠", "option_2": "٣,٧ > ٣,٧٠", "option_3": "٣,٧ = ٣,٧٠", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "القيمة المنزلية للرقم ٣ في العدد ٣٢٦ ٥٠١ ٦٨٨ هي:", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٠٠", "option_3": "٣٠٠٠", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "الصيغة التحليلية للعدد ٩٨٩ ٦٥٢ ١٤ هي:", "answer": {"option_0": "٩ + ٨٠ + ٩٠٠ + ٢٠٠٠ + ٥٠٠٠٠ + ٦٠٠٠٠٠ + ٤٠٠٠٠٠٠ + ١٠٠٠٠٠٠٠", "option_1": "٩٠ + ٨٠ + ٩٠ + ٢٠ + ٥٠ + ٦٠ + ٤٠ + ١٠", "option_2": "٩ + ٨ + ٩ + ٢ + ٥ + ٦ + ٤ + ١", "option_3": "٩ + ٩٠٠ + ٢٠٠٠ + ٥٠٠٠٠ + ٦٠٠٠٠٠ + ٤٠٠٠٠٠٠ + ١٠٠٠٠٠٠٠", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "الترتيب الصحيح للمنازل على يمين الفاصلة العشرية هو:", "answer": {"option_0": "الآحاد.", "option_1": "أجزاء الألف.", "option_2": "أجزاء العشرة.", "option_3": "أجزاء العشرة ثم أجزاء المئة ثم أجزاء الألف.", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "خاصية الضرب المستعملة فيما يلي هي:1×71 = 71×1", "answer": {"option_0": "التوزيع.", "option_1": "التجميع.", "option_2": "العنصر المحايد الضربي.", "option_3": "الإبدال.", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "اسم منزلة الرقم ٧ في العدد ٥٤٨ ٦٣٢ ١٧ هي:", "answer": {"option_0": "آحاد الآحاد.", "option_1": "آحاد الألوف.", "option_2": "آحاد الملايين.", "option_3": "عشرات الألوف.", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "اجمع   ٠,٦   +  ٠,٢", "answer": {"option_0": "٠,٨", "option_1": "٠,١٢", "option_2": "٠,٣", "option_3": "٠,٤", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1267/"}, {"question": "أوجد قيمة العبارة اذا كانت س=٥س+١٢=", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٥", "option_2": "١٨", "option_3": "١٧", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد قيمة العبارة اذا كانت ع=١٥ع - ١٠", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "٥", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد قيمة العبارة التالية اذا كانت ن=٤٣ن", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "١٢", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "حل المعادلة الآتية٤ب=١٦", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٧", "option_2": "٦", "option_3": "٤", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "حل المعادلة الآتية٥+س= ١٢", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "٧", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد قيمة العبارة الآتية١٢-٢×٥=", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٢", "option_2": "٥٠", "option_3": "٢٠", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد قيمة العبارة الآتية٤٦ - ٦× ٧=", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٢٢", "option_2": "١٢", "option_3": "٤", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد ناتج القسمه ذهنيا٨٠٠٠٠ ÷ ٢٠٠=", "answer": {"option_0": "٤٠٠", "option_1": "٤٠٠٠٠", "option_2": "٤", "option_3": "٤٠", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد ناتج القسمه٦٨÷٢=", "answer": {"option_0": "٤٣", "option_1": "٣٢", "option_2": "٣٤", "option_3": "٢٨", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "أوجد ناتج القسمه٢١٦÷١٨=", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "٥٤", "option_2": "١٢", "option_3": "١٤", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3380/"}, {"question": "يكتب العدد سبعين وستة من مئة على الصورة:", "answer": {"option_0": "٦٠,٠٧", "option_1": "٧٠,٠٦", "option_2": "٧٠,٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "تقريب العدد ٦,٨٥ إلى منزلة أجزاء العشرة هو:", "answer": {"option_0": "٦,٨٠", "option_1": "٦,٩٠", "option_2": "٧,٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "يبلغ طول نهر النيل ٦٨٢٥ كلم تقريبا، تقريب هذا الطول إلى أقرب مئة كلم:", "answer": {"option_0": "٦٩٠٠", "option_1": "٦٧٠٠", "option_2": "٦٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "في المطعم مجموعة من الطاولات تتسع كل طاولة إلى ٦ أشخاص كم طاولة تلزم لجلوس ٤٨ شخصا؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "قيمة العبارة:  (١٥÷س)×٦ عندما س=٣ تساوي:", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "٣٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "حل المعادلة ٤٨=٣ب هو:", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "٤٨", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "أي مما يلي يمثل الصيغة اللفظية للعدد ٥٨٧ ؟", "answer": {"option_0": "سبع مئة وخمس وثمانون", "option_1": "خمس مئة وسبع وثمانون", "option_2": "سبع مئة وثمان وخمسون", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "تسمى منزلة الرقم ٣ في العدد: ٣٤٦٥٨", "answer": {"option_0": "عشرات الألوف", "option_1": "المئات", "option_2": "آحاد الألوف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "عند خالد ٢٩ كرة، واشترى له والده ٥ كرات أخرى كم كرة أصبح معه؟", "answer": {"option_0": "٣٤", "option_1": "٣٦", "option_2": "٣٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/10894/"}, {"question": "ما المنوال للبيانات التالية: ٢، ٦، ٥ ، ٢، ٧ ، ٧ ، ٩ ، ٢ ، ١١", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٥", "option_3": "٧", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "كم يزيد عدد طلاب الصف الخامس على عدد طلاب الصف السادس في نادي الحاسوب في التمثيل بالأعمدة أعلاه؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "١٠", "option_2": "٣٠", "option_3": "٤٠", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "ما الوسيط للبيانات التالية: ٧ ، ٣ ، ١ ، ٢ ، ٥ ، ٦ ، ٩ ، ٦ ، ٥ ، ٥ ، ١٠", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٣", "option_2": "٥", "option_3": "٧", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "ما احتمال ظهور الرقم ٧ عند إلقاء مكعب الأرقام من ١- ٦", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "", "option_2": "", "option_3": "صفر", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "المتوسط الحسابي لأعداد زوار المتحف (١٠ ، ٨ ، ٥ ، ٢ ، ٣ ، ٢ )", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٢", "option_3": "٩", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "تدرّب سعوٌد على الإملاء مدة ٦٠ دقيقة يوم الأحد، و ٤٥ دقيقة يوم الإثنين، و ٦٠ دقيقة يوم الثلاثاء، و ٤٥ دقيقة يوم الأربعاء ، إذا استمرَّ هذا النمط، فما المدة التي قضاها في التدرُّب من يوم الأحد إلى يوم الجمعة بالدقائق ؟", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٦٠", "option_2": "١٠٥", "option_3": "٣١٥", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "إذا كان عماد هو الأطول بين إخوتِه، ومنال أقصر من بِلال، لكنَّها أطول من مريم. فإن ترتِّيب الإخوة الأَربعة من الأَقصر إلى الأَطول هو:", "answer": {"option_0": "بلال - عماد - مريم - منال", "option_1": "عماد - بلال - منال - مريم", "option_2": "عماد - مريم - منال - بلال", "option_3": "مريم - منال - بلال - عماد", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54712/"}, {"question": "املأ الفراغ . ٦٠٠٠   م =  ...........    كلم", "answer": {"option_0": "٦٠٠ كلم", "option_1": "٦٠ كلم", "option_2": "٦ كلم", "option_3": "٥ كلم", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28484/"}, {"question": "عند المقارنة بين العددين . اختار الإشارة المناسبة للفراغ التالي:١.٧ ل ………….. ١٠٠٠ مل", "answer": {"option_0": ">", "option_1": "<", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28484/"}, {"question": "تعيش بعض أنواع السمك الرئوي مدة تصل إلى ٤ سنوات دون ماء . وذلك بتشكيل شرنقة حول جسمها . فكم شهرا يستطيع أن يعيش هذا النوع بدون ماء؟", "answer": {"option_0": "٣٠ شهر", "option_1": "٣٥ شهر", "option_2": "٤٠ شهر", "option_3": "٤٨ شهر", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28484/"}, {"question": "‌أوجد الزمن المنقضي :٦:١٤ صباحا إلى    ١٠:٣٠    صباحا", "answer": {"option_0": "ساعتان", "option_1": "٣ ساعات", "option_2": "٤ ساعات", "option_3": "٤ساعات و ١٦ دقيقة", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28484/"}, {"question": "التقدير الأنسب لطول طاولة هو", "answer": {"option_0": "١٧٠ ملم", "option_1": "١٧٠ سم", "option_2": "١٧٠ م", "option_3": "١٧٠ كلم", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/28484/"}, {"question": "أعداد زوار متحف٩٤ ، ٧٤ ، ١٠٦ ، ١٠٦ ،٨٥أوجد المتوسط الحسابي  لأعداد زوار المتحف؟", "answer": {"option_0": "٩٤", "option_1": "٩٣", "option_2": "٨٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20733/"}, {"question": "أوجد الوسيط من السؤال السابق", "answer": {"option_0": "١٠٦", "option_1": "٧٤", "option_2": "٩٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20733/"}, {"question": "منوال أعمار الطلاب : ١٢ - ١٠ - ١١ - ١٣ - ١٥ - ١٠", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "١٥", "option_2": "١٠", "option_3": "١٢", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20733/"}, {"question": "هو مخطط يبين جميع النواتج الممكنة لحدث معين ..", "answer": {"option_0": "الاحتمال", "option_1": "الرسم الشجري", "option_2": "نتيجة التجربة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20733/"}, {"question": "هو العدد أو الاعداد الأكثر تكرارً لمجموعة من البيانات ..", "answer": {"option_0": "المنوال", "option_1": "المتوسط", "option_2": "الوسيط الحسابي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20733/"}, {"question": "ما عدد  النواتج الممكنة لاختيار أي حرف من حروف كلمة \"الضوء\"", "answer": {"option_0": "٤ أحرف", "option_1": "٥ أحرف", "option_2": "٦ أحرف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20733/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس المسافة بين الرياض وجدة هي :", "answer": {"option_0": "ملم", "option_1": "سم", "option_2": "م", "option_3": "كلم", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16084/"}, {"question": "١ جم = ...... ملجم", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٠٠", "option_2": "١٠٠٠", "option_3": "١٠٠٠٠", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16084/"}, {"question": "اشترت نوال علبة حليب سعتها ٢ لتر ، فما سعتها بالمليلترات؟؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٠٠", "option_3": "٢٠٠٠", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16084/"}, {"question": "المضلع الذي له اربع اضلاع واربع زوايا يسمى شكل :", "answer": {"option_0": "رباعي", "option_1": "خماسي", "option_2": "سداسي", "option_3": "ثماني", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16084/"}, {"question": "الدائرة لها اربع زوايا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16084/"}, {"question": "أوجدي مساحة ملعب الكره مستطيل الشكل طوله ١٠ سم وعرضه ٥٠ سم", "answer": {"option_0": "٦٠ سم تربيع", "option_1": "٥٠٠ سم تربيع", "option_2": "٥٠ سم ترييع", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16084/"}, {"question": "أوجد أول مضاعفين مشتركين 2 ، 6", "answer": {"option_0": "6 ، 8", "option_1": "6 ، 12", "option_2": "8 ، 12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد أول مضاعفين مشتركين 4 ، 10", "answer": {"option_0": "20 ، 40", "option_1": "10 ، 20", "option_2": "10 ، 40", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد أول مضاعفين مشتركين 5 ، 6 ، 10", "answer": {"option_0": "30 ، 20", "option_1": "30 ، 60", "option_2": "20 ، 60", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد أول مضاعفين مشتركين 3 ، 4 ، 6", "answer": {"option_0": "12 ، 18", "option_1": "12 ، 24", "option_2": "18 ، 24", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد أول مضاعفين مشتركين 2 ، 4", "answer": {"option_0": "4 ، 8", "option_1": "2 ، 8", "option_2": "2 ، 6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد ( م . م . أ ) لكل مجموعة أعداد فيما يأتي : 3 ، 4", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "12", "option_2": "16", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد ( م . م . أ ) لكل مجموعة أعداد فيما يأتي : 2 ، 7", "answer": {"option_0": "14", "option_1": "28", "option_2": "24", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد ( م . م . أ ) لكل مجموعة أعداد فيما يأتي : 4 ، 5 ، 10", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "15", "option_2": "20", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد ( م . م . أ ) لكل مجموعة أعداد فيما يأتي : 3 ، 6 ، 7", "answer": {"option_0": "42", "option_1": "21", "option_2": "24", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "أوجد ( م . م . أ ) لكل مجموعة أعداد فيما يأتي : 5 ، 6", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "15", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14906/"}, {"question": "حدد ما إذا كان العدد أولى أو غير أولى 9", "answer": {"option_0": "أولى", "option_1": "غير أولى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14900/"}, {"question": "حدد ما إذا كان العدد أولى أو غير أولى 24", "answer": {"option_0": "أولى", "option_1": "غير أولى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14900/"}, {"question": "حدد ما إذا كان العدد أولى أو غير أولى 17", "answer": {"option_0": "أولى", "option_1": "غير أولى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14900/"}, {"question": "حدد ما إذا كان العدد أولى أو غير أولى 31", "answer": {"option_0": "أولى", "option_1": "غير أولى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14900/"}, {"question": "حدد ما إذا كان العدد أولى أو غير أولى 18", "answer": {"option_0": "أولى", "option_1": "غير أولى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14900/"}, {"question": "أوجد القواسم المشتركة : 9 ، 12", "answer": {"option_0": "1 ، 2", "option_1": "1 ، 3", "option_2": "1 ، 4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القواسم المشتركة : 24 ، 28 ، 32", "answer": {"option_0": "1 ، 2", "option_1": "1 ، 4", "option_2": "1 ، 2 ، 4", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 8 ، 14", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "2", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 15 ، 20", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "1 ، 5", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 21 ، 24 ، 27", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 30 ، 48 ، 60", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 4 ، 10", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 18 ، 42", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر 21 ، 35 ، 49", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14898/"}, {"question": "القيت قطعة نقدية مرتين ما عدد النواتج الممكنة", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14892/"}, {"question": "القى مجسم مرقم من 1 إلى 4 وقطعة نقدية واحدة ما عدد النواتج الممكنة ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "8", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14892/"}, {"question": "تسابق أربعة أصدقاء ، فانهي خالد السباق بعد أحمد وقبل سعد ، وانهي عبد اللطيف السباق بعد خالد وقبل سعد ، من الفائز في السباق ؟", "answer": {"option_0": "أحمد", "option_1": "خالد", "option_2": "سعد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "تحتاج وصفة لعمل الكعك إلى كوب من عصير البرتقال وكوبين من الدقيق ، لكن اماني تريد أن تصنع كمية أكبر من الكعك ، إذا استعملت 6 أكواب من الدقيق ، فكم كوبا من عصير البرتقال تحتاج ؟", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "في حصالة ياسر 40 ريالا ، وفي حصالة أخيه عماد 35 ريالا ، إذا ادخر عماد 5 ريالات كل أسبوع ، وادخر ياسر 4 ريالات كل أسبوع ، فبعد كم أسبوع يتساوي ما في الحصالتين ؟", "answer": {"option_0": "الأسبوع الرابع", "option_1": "الأسبوع الخامس", "option_2": "الأسبوع السادس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "تريد نورة شراء لعبة ثمنها 60 ريالا ، إذا كان معها 24 ريالا وتستطيع أن تدخر 6 ريالات كل أسبوع ، فكم أسبوعا تحتاج لشراء اللعبة ؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "دعا فارس 7 أشخاص من أقاربه إلى العشاء ، وطلب إلى كل منهم أن يصافح الضيوف الآخرين ، كم مرة سيصافح الضيوف بعضهم بعضا ؟", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "21", "option_2": "22", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "اشتري زياد كتابين بمبلغ 32 ريالا ، ثمن أحدهما يزيد 8 ريالات عن ثمن الآخر ، ما ثمن كل منهما ؟ ثمن الكتاب الأول", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "12", "option_2": "15", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "اشتري زياد كتابين بمبلغ 32 ريالا ، ثمن أحدهما يزيد 8 ريالات عن ثمن الآخر ، ما ثمن كل منهما ؟ ثمن الكتاب الثاني", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "20", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "قان خالد وثلاثة من أصدقائه بزيارة متحف المدينة فدفع كل منهظ 8 ريالات ثمن تذاكر الدخول و 6 ريالات ثمن كوب من العصير . إذا كان إجمالى المبلغ لديهم الآن هو  12 ريالا ، فكم ريالا كان لديهم جميعا قبل دخول المتحف ؟", "answer": {"option_0": "65", "option_1": "14", "option_2": "70", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "قان خالد وثلاثة من أصدقائه بزيارة متحف المدينة فدفع كل منهظ 8 ريالات ثمن تذاكر الدخول و 6 ريالات ثمن كوب من العصير . إذا كان لدى كل منهم النبلغ نفسه من المال قبل دخولهم المتحف ، فكم ريالا لدى كل منهم ؟", "answer": {"option_0": "17.5", "option_1": "16", "option_2": "18.5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14880/"}, {"question": "اثمان عصائر بالريال : 5 ، 9 ، 5 ، 6 ، 10 المتوسط الحسابي", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14878/"}, {"question": "اثمان عصائر بالريال : 5 ، 9 ، 5 ، 6 ، 10 الوسيط", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14878/"}, {"question": "اثمان عصائر بالريال : 5 ، 9 ، 5 ، 6 ، 10 المنوال", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "6", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14878/"}, {"question": "أعمار طلاب : 12 ، 10 ، 13 ، 14 ، 11 ، 13 ، 11 المتوسط الحسابي", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "11", "option_2": "13", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14878/"}, {"question": "أعمار طلاب : 12 ، 10 ، 13 ، 14 ، 11 ، 13 ، 11 الوسيط", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "13", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14878/"}, {"question": "أعمار طلاب : 12 ، 10 ، 13 ، 14 ، 11 ، 13 ، 11 المنوال", "answer": {"option_0": "12 ، 13", "option_1": "11 ، 12", "option_2": "11 ، 13", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14878/"}, {"question": "لدي زياد عدد من نماذج الطائرات يزيد ٩ على عدد النماذج لدي أخيه إذا لدي اخيه ٦ نماذج ، ما عدد النماذج لدي زياد", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٨", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "لدي زياد عدد من نماذج الطائرات يزيد ٩ على عدد النماذج لدي أخيه إذا لدي اخيه ٩ نماذج ، ما عدد النماذج لدي زياد", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٨", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "لدي زياد عدد من نماذج الطائرات يزيد ٩ على عدد النماذج لدي أخيه إذا لدي اخيه ١٢ نماذج ، ما عدد النماذج لدي زياد", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٨", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "قطع حسن مسافة تقل ٦ كيلومترات عن المسافة التي قطعها عبد الرحمن إذا كان عبد الرحمن قطع ١٥ كم ، ما المسافة التي قطعها حسن ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١١", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "قطع حسن مسافة تقل ٦ كيلومترات عن المسافة التي قطعها عبد الرحمن إذا كان عبد الرحمن قطع ١٧ كم ، ما المسافة التي قطعها حسن ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١١", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "قطع حسن مسافة تقل ٦ كيلومترات عن المسافة التي قطعها عبد الرحمن إذا كان عبد الرحمن قطع ١٩ كم ، ما المسافة التي قطعها حسن ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١١", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "اكلت زينب نصف حبات الحلوى إذا كانت حبات الحلوى تساوي ١٢ ، كم حبة اكلت زينب", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "اكلت زينب نصف حبات الحلوى إذا كانت حبات الحلوى تساوي ١٤ ، كم حبة اكلت زينب", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "أحرز عثمان عددا من النقاط يقل ٩ عن عدد النقاط التي أحرزها فيصل إذا كان فيصل أحرز ١٩ نقطة ، كم عدد النقاط التي أحرزها عثمان", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٢", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "أحرز عثمان عددا من النقاط يقل ٩ عن عدد النقاط التي أحرزها فيصل إذا كان فيصل أحرز ٢٠ نقطة ، كم عدد النقاط التي أحرزها عثمان", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1091/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ٢ ب = ٨", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ١٨ = ٣ ب", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ٢١ = ٧ س", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ٦ س = ٢٤", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "عمر ياسر ضعف عمر سليمان ، إذا كان عمر ياسر ٢٠ عاما ، فكم عمر سليمان ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حصل خمسة أصدقاء على مكافأة مقدارها ٣٠ ريالا ، إذا اقتسم الأصدقاء المكافأة بالتساوي ، فما نصيب كل منهم ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "تحتاج الغرفة الواحدة إلى ٣ لترات من الدهان ، إذا كان لديك ٢٧ لترا من الدهان ، فكم غرفة تستطيع أن تدهن ، إذا كانت الغرف متطابقة ؟", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ٤ ب = ١٦", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ١٨ = ٢ ل", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية ٣ و = ٢٧", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1089/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ٥ + س = ١١", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ك + ٩ = ١٧", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٩", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ١٣ + ن = ٢٠", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ٨ - هـ = ٤", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ١٤ - ف = ٩", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٣", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : م - ١٢ = ١٢", "answer": {"option_0": "٢٤", "option_1": "١٢", "option_2": "٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ك - ٣ = ١٢", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : ١ + أ = ٤", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : د + ٤ = ٦", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "حل المعادلات الآتية : هـ + ٨ = ١٥", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1088/"}, {"question": "١٢ - ٢ × ٥", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٥٠", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "١٥ - ٣ × ٤", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٥", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "( ١٥ - ٣ ) × ٤ =", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٣", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "اشترت منيرة ثلاث علب خرز ، ثمن كل منها ١٢ ريالا ، وكان معها بطاقة خصم قيمتها ١٠ ريالات على مجموع المشتريات ، ما التكلفة النهائية ؟", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٢٦", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "( ١٥ - ٥ ) × ( ٣ + ٣ )", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "٥٨ - ٦ × ٧", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٣٤", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "٣٢ + ٤ × ٨", "answer": {"option_0": "٢٨٨", "option_1": "٦٤", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "إذا كانت درجة حرارة كوب من الشكولاته الساخنة ١٠٤ ف ، فأوجد درجة حرارته بالسيليزية", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "استعمل مهارة التخمين ثم التحقق لإيجاد درجة الحرارة الفهرنهايتية التي تساوي صفر درجة سيليزية", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٣", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "هل يمكن أن نجمع أو نطرح في عبارة قبل أن نضرب ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1087/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة فيما يأتي ، إذا كانت أ = ٣ ، جـ = ٦ ٢ × أ", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة فيما يأتي ، إذا كانت أ = ٣ ، جـ = ٦ ٧ جـ", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤١", "option_2": "٤٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة فيما يأتي ، إذا كانت أ = ٣ ، جـ = ٦ جـ ÷ أ", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة فيما يأتي ، إذا كانت أ = ٣ ، جـ = ٦ ( ١٥ ÷ أ ) × ٦", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "تصدقت منى بأربعة أمثال ما تصدقت به مها من نقود ، إذا كانت مها قد تصدقت بـ ٨ ريالات ، فكم ريالاً تصدقت به منى ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٢", "option_2": "٣٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "تريد هناء أن تشتري بعض قطع القماش ، إذا كان ثمن القطعة ١٥ ريالاً ، وكان لديها ٦٠ ريالاً ، فكم قطعة تستطيع أن تشتري ؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٣", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "ما قيمة ٩ × ( ص ÷ ٤ ) ، إذا كانت ص = ٢٠", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة مما يأتي إذا كانت ف = ١٠ ، جـ = ٥ ٦ × جـ", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة مما يأتي إذا كانت ف = ١٠ ، جـ = ٥ ف × ٧", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٥", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة مما يأتي إذا كانت ف = ١٠ ، جـ = ٥ ف ÷ ٥", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٣", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1086/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ س + ٦", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١١", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ ١٢ + ص", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "١٧", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ ص + ١٨", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢٣", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ ٢٩ + س", "answer": {"option_0": "٣٤", "option_1": "٣٣", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ س - ٣", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٢", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ ١٩ - ص", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "٢٠", "option_2": "١٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أوجد قيمة كل عبارة إذا كانت س = ٥ ، ص = ٦ ص - ١", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "أقل من ٢٢ بمقدار ب", "answer": {"option_0": "٢٢ - ب", "option_1": "ب - ٢٢", "option_2": "٢٢ + ب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "اشترت لطيفة ١٢ قلما واشترت وداد عددا من الأقلام يزيد بمقدار ق على عدد أقلام لطيفة ، إذا كانت ق = ٩ ، فكم قلما اشترت وداد ؟", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢٠", "option_2": "١٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "مع لمياء ٣٥ ريالا ، إذا اشترت ربطة شعر بـ ٦ ريالات ، فكم ريالا بقي معها ؟", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٢٧", "option_2": "٢٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1085/"}, {"question": "ما مجموع ستة اتساع وثلاثة اتساع ؟", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "ثمانية اتساع", "option_2": "ثلاثة أخماس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14962/"}, {"question": "اختر الوحدة المناسبة لقياس طول كل مما يأتي : ارتفاع منارة مسجد", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "سم", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "اختر الوحدة المناسبة لقياس طول كل مما يأتي : عقد", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "سم", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "اختر الوحدة المناسبة لقياس طول كل مما يأتي : نهر", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "سم", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "اختر الوحدة المناسبة لقياس طول كل مما يأتي : ارتفاع نخلة", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "سم", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "700 سم = .... م", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "7", "option_2": "0.7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "20 ملم = .... سم", "answer": {"option_0": "200", "option_1": "2", "option_2": "0.2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "9 كلم = ..... م", "answer": {"option_0": "90", "option_1": "900", "option_2": "9000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "5 م = ... سم", "answer": {"option_0": "50", "option_1": "500", "option_2": "5000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "اختر الوحدة المناسبة لقياس طول كل مما يأتي : هاتف جوال", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "سم", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "اختر الوحدة المناسبة لقياس طول كل مما يأتي : سكة قطار", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "سم", "option_2": "كيلو متر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14985/"}, {"question": "5000 كجم = ..... طن", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "50", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "9 جم = ..... ملجم", "answer": {"option_0": "900", "option_1": "9000", "option_2": "90", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "230 ملجم = ...... جم", "answer": {"option_0": "23", "option_1": "2.3", "option_2": "0.23", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "8000 جم = ..... ملجم", "answer": {"option_0": "80000", "option_1": "800000", "option_2": "8000000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "4 كجم = .... جم", "answer": {"option_0": "400", "option_1": "40", "option_2": "4000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "5000 جم = .... كجم", "answer": {"option_0": "500", "option_1": "5", "option_2": "50", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "2300 ملجم .... 2 جم", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "3 أطنان .... 3000 كجم", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "75 جم .... 800 ملجم", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "قلمان كتلة الأول 11 جراما وكتلة الثاني 9080 ملجم ، أى القلمين كتلته أكبر ؟", "answer": {"option_0": "الأول", "option_1": "الثاني", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14989/"}, {"question": "3 ل = .... مل", "answer": {"option_0": "30", "option_1": "300", "option_2": "3000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "7000 مل = .... ل", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "70", "option_2": "700", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "4 ل = .... مل", "answer": {"option_0": "400", "option_1": "4000", "option_2": "40000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "325 مل = .... ل", "answer": {"option_0": "3.25", "option_1": "32.5", "option_2": "0.325", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "42 مل = .... ل", "answer": {"option_0": "0.42", "option_1": "0.042", "option_2": "4.2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "1.5 ل = .... مل", "answer": {"option_0": "1500", "option_1": "150", "option_2": "15000", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "1.7 ل ..... 1000 مل", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "390 مل .... 0.39 ل", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "تتسع قارورة سائل مطهر إلى 700 مللتر ، أوجد سعة القارورة باللترات .", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "0.7", "option_2": "70", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "5000 مل = ..... ل", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "50", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14991/"}, {"question": "3 س = .... د", "answer": {"option_0": "120", "option_1": "160", "option_2": "180", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "7 ي = ... س", "answer": {"option_0": "168", "option_1": "186", "option_2": "148", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "420 ث = .... د", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "5 س = ..... ث", "answer": {"option_0": "18000", "option_1": "1800", "option_2": "180", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "30 ش = .... ن", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "2.5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "84 س = ..... ي", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "3.5", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "تعيش بعض أنواع السمك الرئوي مدة تصل إلى 4 سنوات دون ماء ، فكم شهرا يستطيع هذا السمك أن يعيش دون ماء ؟", "answer": {"option_0": "32", "option_1": "64", "option_2": "48", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "840 ث = .... د", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "14", "option_2": "16", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "8 أ = .... ي", "answer": {"option_0": "56", "option_1": "55", "option_2": "58", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "72 س = .... ي", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14993/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 14 : 6 صباحا إلى 30 : 10 صباحا", "answer": {"option_0": "3 ساعات و 16 دقيقة", "option_1": "4 ساعات و 16 دقيقة", "option_2": "4 ساعات و 15 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 18 : 8 مساء إلى 22 : 9 مساء", "answer": {"option_0": "ساعة و 4 دقائق", "option_1": "ساعة", "option_2": "45 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 50 : 11 صباحا إلى 04 : 2 ظهرا", "answer": {"option_0": "ساعتين", "option_1": "ساعة و 50 دقيقة", "option_2": "ساعتين و 14 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 30 : 11 ليلا إلى 14 : 2 صباحا", "answer": {"option_0": "ساعتين", "option_1": "ساعة و 50 دقيقة", "option_2": "ساعتين و 44 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 20 : 9 صباحا إلى 58 : 11 صباحا", "answer": {"option_0": "ساعتين و 38 دقيقة", "option_1": "ساعة و 50 دقيقة", "option_2": "ساعتين و 14 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 15 : 8 مساء إلى 11 : 1 صباحا", "answer": {"option_0": "5 ساعات", "option_1": "4 ساعة 56 دقيقة", "option_2": "ساعتين و 14 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 58 : 10 صباحا إلى 29 : 5 مساء", "answer": {"option_0": "6 ساعات و 31 دقيقة", "option_1": "5 ساعات و 50 دقيقة", "option_2": "ساعتين و 14 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضى في كل مما يأتي : 15 : 9 صباحا إلى 20 : 3 عصرا", "answer": {"option_0": "6 ساعات و 5 دقائق", "option_1": "5 ساعات و 50 دقيقة", "option_2": "ساعتين و 50 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "بدأ ناصر يتحدث بالهاتف الساعة 29 : 6 مساء ، وانهي المكالمة بعد 15 دقيقة ، فمتي انتهى من المكالمة ؟", "answer": {"option_0": "44 : 6", "option_1": "44 : 7", "option_2": "45 : 6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "فتح حامد دكانه الساعة 13 : 8 صباحا ، ثم اغلقه الساعة 47 : 5 مساء ، كم ساعة بقي الدكان مفتوحا ؟", "answer": {"option_0": "10 ساعات", "option_1": "9 ساعات و 34 دقيقة", "option_2": "9 ساعات و 30 دقيقة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14995/"}, {"question": "كل مربع متوازى أضلاع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15157/"}, {"question": "كل مستطيل مربع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15157/"}, {"question": "بعض المعينات مربعات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15157/"}, {"question": "ما عدد الرؤوس والاحرف في كتاب مقفل ؟ عدد الأحرف =", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15164/"}, {"question": "ما عدد الرؤوس والاحرف في كتاب مقفل ؟ عدد الرؤوس =", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "10", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15164/"}, {"question": "بركة سباحة طولها 50 مترا وعرضها 20 مترا وعمقها 3 أمتار . يراد طلاء قاع البركة ، ما كمية الطلاء اللازمة ؟", "answer": {"option_0": "1000 م2", "option_1": "500 م2", "option_2": "1500 م2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15165/"}, {"question": "بركة سباحة طولها 50 مترا وعرضها 20 مترا وعمقها 3 أمتار . كم منقذا نحتاح إذا وضعنا منقذا واحدا كل 35 مترا ؟", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/15165/"}, {"question": "الكسور غير المتشابهة هي كسور ذات المقامات المختلفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "الكسور التي لها المقامات نفسها تسمى:", "answer": {"option_0": "كسور غير متشابهة", "option_1": "كسور متشابهة", "option_2": "كسور متكافئة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس طول غرفة الصف هي:", "answer": {"option_0": "الكيلومتر", "option_1": "السنتمتر", "option_2": "المتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "١ ملمتر يساوي سمك قطعة نقدية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "النظام المتري هو استعمال وحدات القياس التي تعتمد على النظام العشري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "لقياس المسافة بين الرياض والشرقية نستخدم المليمتر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "عند التحويل من وحدة كبيرة الى وحدة صغيرة نستعمل", "answer": {"option_0": "الضرب", "option_1": "القسمة", "option_2": "الطرح", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس عرض الإصبع هي", "answer": {"option_0": "المليمتر", "option_1": "المتر", "option_2": "السنتمتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "٥ م =………… سم", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "٢٠ ملم =……… سم", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٢٠٠", "option_2": "٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "التقدير الأنسب لقياس عمق بركة السباحة هي", "answer": {"option_0": "٦ ملمترات", "option_1": "٦ سنتمترات", "option_2": "٦ أمتار", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "٧٣٠٠٠ م =……… كلم", "answer": {"option_0": "٧٣٠", "option_1": "٧٣", "option_2": "٧٣٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس طول سكة قطار", "answer": {"option_0": "كيلومتر", "option_1": "ملمتر", "option_2": "متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "٢ م =……… ملم", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٠٠", "option_2": "٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57692/"}, {"question": "وحدات قياس السعة الشائعة في النظام المتري هي اللتر والمللتر ؛ هل العبارة صحيحة ؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "تعريف الكتلة هي قياس كمية المادة في الجسم؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "أكمل الفراغ التالي :٤ كجم = ⬜️  جم", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤٠٠", "option_2": "٤٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "قارن بين مستعملاً (> ، < ، = ) :٣ أطنان ⬜️ ٣٠٠٠ كجم", "answer": {"option_0": "أكبر من", "option_1": "أصغر من", "option_2": "يساوي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "اختر الإجابة الصحيحة :٣٠٠٠  مل = ⬜️  ل", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "قارن بين مستعملة (> ، < ، = ) :١٫٧ ل  ⬜️  ١٠٠٠ مل", "answer": {"option_0": "أكبر من", "option_1": "أصغر من", "option_2": "يساوي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "أختر الإجابة الصحيحة :٣ س = ⬜️ د", "answer": {"option_0": "١٨٠", "option_1": "٣٦٠", "option_2": "٢٧٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "أملأ الفراغ التالي : ٤٢٠ ث = ⬜️ د", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "أوجد الزمن المنقضي لما يلي:١٤ : ٦ صباحاً إلى ٣٠ : ١٠ صباحاً ؟", "answer": {"option_0": "٤ س و ١٦ د", "option_1": "٣ س و ١٠ د", "option_2": "٢ س و ١٥ د", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "السؤال ١٠ : وظيفة كل من سعود وسلطان ونواف ؛ طبيب ومعلم ومدرب رياضي ، اذا كان سعود لا يحب الرياضة وسلطان ليس معلم ونواف يحب الجري ، فمن المعلم منهم؟", "answer": {"option_0": "نواف", "option_1": "سلطان", "option_2": "سعود", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "الشكل ( • ص ) يمثل النقطة ص ؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "بماذا نسمي جزء من مستقيم لها نقطة بداية ولها نقطة نهاية؟", "answer": {"option_0": "قطعة مستقيمة", "option_1": "مستقيم", "option_2": "نصف مستقيم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "القطع المستقيمة المتساوية في الطول تسمى قطع مستقيمة ................", "answer": {"option_0": "متوازية", "option_1": "متعامدة", "option_2": "متطابقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "الشكل الرباعي هو مضلع له .....................", "answer": {"option_0": "٤ أضلاع و ٤ زوايا", "option_1": "٣ أضلاع و ٣ زوايا", "option_2": "ضلعان وزاويتان", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "ما الشكل الرباعي الذي ضلعان فقط من أضلاعه المتقابلة متوازيان؟", "answer": {"option_0": "المستطيل", "option_1": "المربع", "option_2": "شبه منحرف", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "المعين هو شكل رباعي له ٢ زاوية حادة و ٢ زاوية منفرجة ، هل العبارة صحيحة ام خاطئة؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "المستطيل جميع الزوايا فيه ...............", "answer": {"option_0": "حادة", "option_1": "منفرجة", "option_2": "قائمة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58526/"}, {"question": "التصنيف هو علم تقسيم المخلوقات  الحية الى مجموعات بحسب درجة التشابه في الشكل او التركيب او الظائف بين افراد كل مجموعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "لا يساعد علم التصنيف العلماء  بشيء على الاطلاق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "تضم كل مملكة مجموعة صغيرة جداً من المخلوقات الحية التي لا تشترك في مجموعة من الصفات العامة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "اصغر مستوى من مستويات التصنيف هو", "answer": {"option_0": "الشعبة", "option_1": "الطائفة", "option_2": "النوع", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "الفقاريات هي الحيوانات التي ليس لها عمود فقري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "من الفقاريات", "answer": {"option_0": "الفراشة", "option_1": "الدودة", "option_2": "القطة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "النباتات الوعائية تحتوي على انابيب او اوعية ناقلة تمتد عبر اجسم النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "النباتات اللاوعائية هي اكبر حجماً وابعد عن سطح الارض من النباتات الوعائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "اي الممالك التالية تضم مخلوقات تشبه النبات ومخلوقات تشبه الحيوانات في خواصها", "answer": {"option_0": "البدائيات", "option_1": "الطلائعيات", "option_2": "الفطريات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/654/"}, {"question": "اي نوع من النباتات التالية ينتج الثمار", "answer": {"option_0": "النباتات اللاوعائية", "option_1": "النباتات المغطاة البذور", "option_2": "النباتات اللابذرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "اي الاجزاء التالية يوجد داخل ساق النبات", "answer": {"option_0": "البشرة", "option_1": "الخشب", "option_2": "الاوراق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "تقوم الاوراق بعملية البناء الضوئي لصنع الغذاء للنبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "تفصل طبقة ...... بين طبقتي الخشب واللحاء", "answer": {"option_0": "الوعائية", "option_1": "الكامبيوم", "option_2": "غشائية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "خروج الماء على هيئة بخار من اجزاء النبات يسمى", "answer": {"option_0": "النتح", "option_1": "البناء الضوئي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "النباتات اللاوعائية تنمو في العادة قرب سطح الارض لانه ليس لها", "answer": {"option_0": "اوعية لنقل الماء والغذاء", "option_1": "غشاء يمنع فقدان الماء", "option_2": "كلوروفيل لانتاج الغذاء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "اي النباتات التالية تتبع مجموعة النباتات اللاوعائية", "answer": {"option_0": "الشيح", "option_1": "الطلح", "option_2": "الحزازيات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "اي ممالك المخلوقات الحية التالية يعيش افرادها في ظروف بيئية قاسية", "answer": {"option_0": "البكتيريا", "option_1": "البدائيات", "option_2": "النباتات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "فيم تتشابه الفطريات و البكتيريا", "answer": {"option_0": "تصنع غذائها بنفسها", "option_1": "لاتعيش في الاماكن المظلمة", "option_2": "بعضها مفيد وبعضها الاخر ضار", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/656/"}, {"question": "المملكة الحيوانية من أكبر الممالك وتضم", "answer": {"option_0": "12 شعبه", "option_1": "13 شعبه", "option_2": "11 شعيه", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "الحيوانات الفقارية ليس لها عمود فقري", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "الحيوانات اللافقارية لها عمود فقري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "أفراد المملكة الحيوانية تعتمد على المخلوقات الحية الأخرى في صنع غذائها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "المملكة النباتية تصنع غذائها بنفسها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تركيب الخلية النباتية يحوي تركيب خلوي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تركيب الخلية الحيوانية يخلو من الجدار الخلوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تضم اللافقاريات عدة شعب منها", "answer": {"option_0": "البرمائيات", "option_1": "الرخويات", "option_2": "الأسماك", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تضم مجموعة الفقاريات سبع طوائف منها", "answer": {"option_0": "المفصليات", "option_1": "الثديات", "option_2": "شوكيات الجلد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "من الحيوانات الفقارية", "answer": {"option_0": "إسفنج", "option_1": "يعسوب", "option_2": "بقرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تقسم مملكة النباتات الى شعبتين نباتات وعائية ونباتات لا وعائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "النباتات الوعائية تحوي أنابيب أو أوعية ناقلة تمتد عبر جسم النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "من النباتات الوعائية", "answer": {"option_0": "الشيح", "option_1": "حزاز", "option_2": "حشيشة الكبد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تعيش الفطريات في الأماكن المشمسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "أي الممالك التالية تضم مخلوقات تشبه النباتات ومخلوقات تشبه الحيوانات في خواصها", "answer": {"option_0": "الطلائعيات", "option_1": "الفطريات", "option_2": "البدائيات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "لاتعيش الحشرة في وعاء مغلق على الرغم من وجود الماء والغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "أي نوع من النباتات التالية ينتج الثمار", "answer": {"option_0": "النباتات اللاوعائية", "option_1": "النباتات اللابذرية", "option_2": "النباتات المغطاة البذور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "أي الأجزاء التالية يوجد داخل ساق النبات", "answer": {"option_0": "الأوراق", "option_1": "الخشب", "option_2": "البشرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تقوم الأوراق بعملية البناء الضوئي لصنع الغذاء للنبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "تفصل طبقة الكامبيوم بين طبقتي الخشب واللحاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/24/"}, {"question": "التكاثر الجنسي هو انتاج مخلوقات حية جديدة من ابوين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "التكاثر اللاجنسي يتم من خلال", "answer": {"option_0": "ابوين", "option_1": "اب واحد فقط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "الاخصاب يتم باتحاد مشيج مذكر من الاب مع مشيج مؤنث من الام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "تتكاثر البكتيريا بالانقسام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "لا يمكن للنباتات ان تتكاثر بنوع من التكاثر اللاجنسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "التكاثر اللاجنسي يعتمد على كائنين حيين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "من خصائص التبرعم ان الابناء", "answer": {"option_0": "ينتجون عن اب واحد", "option_1": "ينتجون عن ابوين اثنين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "التكاثر اللاجنسي يتيح التنوع والتحسن في الصفات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "العديد من النباتات الشائعة تتكاثر عن طريق الساق الجارية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/657/"}, {"question": "انتقال حبوب اللقاح من السدادة الى الكربلة يسمى", "answer": {"option_0": "التلقيح", "option_1": "التحول", "option_2": "التكاثر الجنسي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "التكاثر الخضري إحدى طرق التكاثر الجنسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "مرحلة التحول التي يحاط فيها المخلوق الحي بشرنقة صلبة هي مرحلة العذراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "مانوع التكاثر في الهيدرا", "answer": {"option_0": "انقسام", "option_1": "تبرعم", "option_2": "تجدد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "من خصائص التكاثر الجنسي انه", "answer": {"option_0": "يلزم وجود اب واحد فقط", "option_1": "لا يتطلب وجود خلايا جنسية", "option_2": "الابناء يحملون خليطاً من الصفات الوراثية للآباء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "البدائيات والبكتيريا تتكاثران بواسطة", "answer": {"option_0": "البذور", "option_1": "التبرعم", "option_2": "الانقسام", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "عندما يحدث تحول كامل للحيوان", "answer": {"option_0": "يصبح الحيوان حورية", "option_1": "يمر الحيوان بأربع مراحل مميزة", "option_2": "يمر الحيوان بثلاث مراحل مميزة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "ما اهمية المح الموجود في بيوض الطيور", "answer": {"option_0": "يحمى الجنين من ظروف الجفاف الخارجية", "option_1": "يوفر الغذاء للجنين في اثناء فترة نموه داخل البيضة", "option_2": "يحافظ على دفىء الجنين", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "تتميز الحيوانات التي تتكاثر بالاخصاب الداخلي", "answer": {"option_0": "بانتاج اعداد كبيرة جداً من البيوض", "option_1": "بانتاج بيضة واحدة فقط طوال حياتها", "option_2": "بانتاج اعداد قليلة من البيوض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/659/"}, {"question": "البدائيات والبكتريا تتكاثر بواسطة:", "answer": {"option_0": "الإنقسام", "option_1": "التبرعم", "option_2": "البذور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "عندما يحدث تحول كامل للحيوان", "answer": {"option_0": "يصبح الحيوان حورية", "option_1": "يمر الحيوان بأربع مراحل مميزة", "option_2": "يمر الحيوان بثلاث مراحل مميزة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "من خصائص التكاثر الجنسي أنه", "answer": {"option_0": "الأبناء يحملون خليطا من الصفات الوراثية للآباء", "option_1": "يلزم وجود أب واحد فقط", "option_2": "لايتطلب وجود خلايا جنسية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "ما أهمية المح الموجود في بيوض الطيور", "answer": {"option_0": "يوفر الغذاء للجنين في أثناء فترة نموه داخل البيضة", "option_1": "يحمي الجنين من ظروف الجفاف الخارجية", "option_2": "يحافظ على الجنين دافئا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "تتميز الحيوانات التي تتكاثر بالإخصاب الداخلي", "answer": {"option_0": "بإنتاج أعداد كبيرة جدا من البيوض", "option_1": "بإنتاج أعداد قليلة من البيوض", "option_2": "بإنتاج بيضة واحدة فقط طول حياتها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "أزهار بعض النباتات تكون ملونة ذات رائحة عطرة ل:", "answer": {"option_0": "التقاط الضوء من الشمس", "option_1": "جذب الملقحات", "option_2": "جذب الناس لقطفها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "الإخصاب هو إتحاد مشيج مذكر مع مشيج مؤنث", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "إنتقال حبوب اللقاح من السداة إلى الكربلة يسمى التحول", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "مرحلة التحول التي يحاط فيها المخلوق الحي بشرنقة صلبة هي مرحلة العذراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "يأتي صغار الثديات إلى الحياة عن طريق التلقيح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "التكاثر الخضري أحد طرق التكاثر اللاجنسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "التحول الناقص عبارة عن ثلاث مراحل :البيضة - الحورية - حيوان مكتمل النمو", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "التحول الكامل 4 مراحل:البيضة - اليرقة العذراء - حيوان مكتمل النمو", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "الأجزاء الخارجية للزهرة التي تتميز بألوانها الجميلة هي السبلات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "من كل 1000 بيضة سمك تفقس 4 بيضات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "التلقيح الذاتي للزهرة يحدث عندما تلقح الأجزاء الذكرية الأجزاء الأنثوية فيها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "السداة هي الجزء الأنثوي في الزهرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "التبرعم أي أن الابناء ينتجون عن أب واحد", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "في التكاثر اللاجنسي عدد الأباء واحد فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/25/"}, {"question": "النظام البيئي يتشكل من", "answer": {"option_0": "المخلوقات الحية", "option_1": "الاشياء غير الحية", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "تتنافس المخلوقات الحية باستمرار على الموارد ومنها المياه والغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "تحدد السعة التحملية", "answer": {"option_0": "العوامل الحيوية", "option_1": "العوامل اللاحيوية", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "عندما تزداد اعداد المخلوقات الحية تزاد السهولة في الحصول على الغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "المكان الذي يعيش فيه المخلوق الحي ويحصل منه على الغذاء يسمى", "answer": {"option_0": "الاطار البيئي", "option_1": "النظام البيئي", "option_2": "الموطن", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "علاقة التكافل علاقة ممتدة بين نوعين فقط من المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "الطفيل يشبه المفترس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "الطفيل يتخذ من جسم المخلوق الحي المأوى والغذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "العائل يشبه الفريسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/660/"}, {"question": "اي مما يلي يعد تكيفاً مع الجو البارد", "answer": {"option_0": "فرو سميك وتخزين الدهون في الجسم", "option_1": "دهون الجسم والخياشيم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "خواص تركيبية وسلوكية تساعد المخلوق الحي على البقاء في بيئته تسمى التكيف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "تمتزج بعض الحيوانات في بيئتها باستعمال", "answer": {"option_0": "التمويه", "option_1": "التطفل", "option_2": "التكافل", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "الجماعة الحيوية تضم", "answer": {"option_0": "جميع الافراد من نوع واحد من المخلوقات الحية", "option_1": "العوامل الحيوية واللاحيوية في النظام البيئي", "option_2": "جميع الاشياء غير الحية في النظام البيئي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "اي العبارات التالية تعطي الوصف الافضل لعلاقة التطفل بين مخلوقين حيين", "answer": {"option_0": "علاقة لا يستفيد فيها اي مخلوق من الاخر", "option_1": "علاقة بين مخلوقين يستفيد كل منهما من الاخر", "option_2": "يستفيد احد المخلوقين ويتضرر الاخر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "يوجد في امعاء المخلوقات الحية ومنها الابقاء انواع من البكتيريا تساعد على هضم الغذاء. العلاقة بين هذه البكتيريا والابقار علاقة", "answer": {"option_0": "تطفل", "option_1": "تبادل منفعة", "option_2": "تعايش", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "اي التكيفات الاتية تكيف سلوكي", "answer": {"option_0": "وجود غطاء صلب للسلاحف يحميها من الاعداء", "option_1": "هجرة الطيور في جماعات في موسم الشتاء", "option_2": "قدرة بعض النباتات على افراز مواد كيميائية كريهة الطعم تمنع الحيوانات من اكلها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "البيئة الصحراوية يعيش فيها الحيوانات والنباتات التي تتحمل قلة المياه وارتفاع درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "يسمى تقليد المخلوق الحي لمخلوق حي أخر بهدف اخافة اعدائه المحاكاة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/661/"}, {"question": "أي العبارات تعطي الوصف لعلاقة التطفل", "answer": {"option_0": "يستفيد أحد المخلوقين ويتضرر الأخر", "option_1": "علاقة بين مخلوقين يستفيد كل منهما من الآخر", "option_2": "علاقة لايستفيد فيها أي مخلوق من الآخر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "العامل اللاحيوي هو", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الأفعى", "option_2": "العصفور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "الجماعة الحيوية تضم", "answer": {"option_0": "جميع المخلوقات الحية التي تعيش في النظام البيئي", "option_1": "جميع الأشياء غير الحية في النظام البيئي", "option_2": "جميع الأفراد من نوع واحد من المخلوقات الحية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "يوجد في أمعاء الأبقار أنواع من البكتريا تساعدها على هضم الغذاء هذه العلاقة علاقة", "answer": {"option_0": "تعايش", "option_1": "تطفل", "option_2": "تبادل منفعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "أي التكيفات التالية تكيف سلوكي", "answer": {"option_0": "هجرة الطيور في جماعات في موسم الشتاء", "option_1": "وجود أرجل مسطحة ملتصقةللحيوانات التي تعيش في الماء", "option_2": "وجود غطاء صلب للسلاحف يحميها من الأخطار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية والأشياء غير الحية في البيئة تشكل النظام", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "العلاقة التي يستفيد فيها أحد المخلوقات ويتضرر لآخر تسمى تبادل المنفعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "يعيش الكائن الحي في الوطن الذي يحصل منه على غذائه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "خواص تركيبية تساعد المخلوق الحي على البقاء في بيئته تسمى التطفل", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "تمتزج بعض الحيوانات في بيئتها باستخدام التمويه", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "تبادل المنفعة والتعايش نوعان مختلفان من علاقات التكافل", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "عينا البوم كبيرتان لتساعده على رؤية الفريسة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "لقدمي البوم مخالب ضخمة تساعدة على الأمساك بالفريسة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "ما الذي يحدد السعة التحملية للنظام البيئي", "answer": {"option_0": "النباتات والحيوانات", "option_1": "العوامل المحددة الحيوية واللاحيوية", "option_2": "العوامل المحددة الحيوية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/28/"}, {"question": "دورة الماء هي حركة الماء المستمرة بين سطح الارض والهواء والتي يتحول خلالها من الحالة السائلة الى الحالة الغازية ثم الى الحالة السائلة مرة اخرى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "تحول الماء من الحالة السائلة الى الحالة الغازية", "answer": {"option_0": "التبخر", "option_1": "التكثف", "option_2": "الانصهار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "التكثف هو تحول المادة من الحالة الصلبة الى الحالة السائلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "من انواع الهطول", "answer": {"option_0": "البرد", "option_1": "الثلج", "option_2": "المطر", "option_3": "كل ماسبق صحيح", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "تعرف المياه التي تتجمع فوق سطح الارض بالمياه الجوفية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "معدل التبخر من الماء الساخن اقل من الماء البارد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "انتقال الكربون بين المخلوقات الحية وغيرها بشكل مستمر تسمى دورة الكربون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "يمتص النبات غاز ثنائي اكسيد الكربون في عملية البناء الضوئي وينتج السكر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "لا يمكن حجز الكربون في الصخور في باطن الارض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/662/"}, {"question": "تكون مجتمع جديد يدل على مجتمع سابق قائم يسمى التعاقب الثانوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "تسمى عملية تغير النظام البيئي الى نظام بيئي جديد ومختلف يسمى التعاقب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "عندما يموت اخر مخلوق من النوع يصبح ها النوع يسمى منقرضاً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "يتكون مجتمع الذروة في التعاقب الاولي من", "answer": {"option_0": "اشجار كبيرة وعالية", "option_1": "اعشاب وشجيرات صغيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "لماذا يجب ان تكون الانواع الرائدة قادرة على تحمل ظروف الحياة القاسية", "answer": {"option_0": "يجب ان تجذب الملقحات", "option_1": "يجب ان تحلل المخلوقات الميتة", "option_2": "تنمو في ظروف لا تتوافر فيها كميات كافية من العناصر اللازمة للحياة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "التعاقب الثانوي يحدث بسرعة اكبر من التعاقب الاولي بسبب", "answer": {"option_0": "وجود التربة او بعض المخلوقات الحية", "option_1": "ان المخلوقات الحية تتنافس معاً", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "متى يكون الحيوان مهدد بالانقراض", "answer": {"option_0": "اذا كان قادراً على الدفاع عن نفسه", "option_1": "اذا استطاع حماية صغاره من الاخطار", "option_2": "اذا كان عدد افراد النوع قليل جداً", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "اي مما يلي يمثل تسلسل صحيحاً للتعاقب", "answer": {"option_0": "اشنات-اعشاب-شجيرات-اشجار", "option_1": "اشجار-اعشاب-شجيرات-اشنات", "option_2": "اعشاب-اشنات-شجيرات-اشجار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "مجتمع الذروة وهي المرحلة الاولى من التعاقب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/663/"}, {"question": "متى يكون الحيوان مهددا بالإنقراض", "answer": {"option_0": "إذا كان قادرا على الدفاع عن نفسة", "option_1": "إذا كان عدد أفراد القطيع قليلا جدا", "option_2": "إذا استطاع حماية صغاره من الأخطار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "التعاقب الثانوي يحدث بسرعة اكبر من التعاقب الأولي بسبب", "answer": {"option_0": "وجود التربة أو بعض المخلوقات الحية", "option_1": "الصخور التي تزود النباتات الجديدة بالمغذيات", "option_2": "أن المخلوقات الحية تتنافس معا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "يتكون مجتمع الذروة في التعاقب الأولي من", "answer": {"option_0": "صخور جرداء", "option_1": "أشنات وحزازات", "option_2": "أشجار كبيرة وعالية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "لماذا يجب أن تكون الأنواع الرائدة قادرة على تحمل ظروف الحياة القاسية", "answer": {"option_0": "يجب أن تجذب الملقحات", "option_1": "يجب أن تحلل المخلوقات الميتة", "option_2": "تنمو في ضروف لا تتوافر فيها كميات كافية من العناصر اللازمة للحياة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "أي مما يلي يمثل تسلسلا صحيحا للتعاقب", "answer": {"option_0": "أشجار - أعشاب  - شجيرات  - أشنات", "option_1": "أعشاب   - أشنات - شجيرات -أشجار", "option_2": "أشنات - أعشاب - شجيرات - أشجار", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "تحول الماء من حالته السائلة الى حالته الغازية هو التبخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "إنتقال الكربون بين المخلوقات الحية بشكل مستمر يسمى دورة الكربون", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "تكون مجتمع جديد بدل مجتمع سابق قائم يسمى التعاقب الأولي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "تسمى الحركة المستمرة للماء بين سطح الأرض والهواء دورة الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "السماد الذي يصنع من النباتات والحيوانات الميتة يسمى الدبال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "تسمى عملية تغير النظام البيئي إلى نظام بيئي جديد ومختلف التعاقب", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "عندما يموت آخر مخلوق من النوع يصبح هذا النوع خالداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "جميع أنواع البكتريا الموجودة في التربة تلحق الضرر بالنبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "من الحيوانات المهددة بالإنقراض", "answer": {"option_0": "النمر", "option_1": "المها العربي", "option_2": "الزرافة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/32/"}, {"question": "إذا قامت الدولة بإنشاء بحيرة كبيرة لتجميع المياة فيها فإن هذه", "answer": {"option_0": "بئرا إرتوازيا", "option_1": "خزان مياه إصطناعية", "option_2": "بحيرة طبيعية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "يعد الماء والهواء من الموارد المتجددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "يسمى كل من الفحم الطري والصلب الوقود الإحفوري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "يعد النفط من الموارد المتجددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "يشكل الماء المالح  من إجمالي الماء على الكرة الأرضية", "answer": {"option_0": "97 %", "option_1": "99 %", "option_2": "98 %", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "يسمى خروج الصهارة من فتحة في القشرة الأرضية بؤرة الزلزال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "النطاق السائل من لب الأرض يسمى اللب الخارجي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "متى يكون الحيوان مهدداً بالإنقراض", "answer": {"option_0": "إذا كان قادرا على الدفاع عن نفسة", "option_1": "إذا استطاع حماية صغاره من الأخطار", "option_2": "إذا كان عدد أفراد القطيع قليلا جدا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "تحول الماء من حالته السائلة الى حالته الغازية هو التبخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "تكون مجتمع جديد بدل مجتمع سابق قائم يسمى التعاقب الأولي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "جميع أنواع البكتريا الموجودة في التربة تلحق الضرر بالنبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "مجتمع الذروة هي المرحلة الأخيرة من التعاقب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "أي العبارات تعطي الوصف لعلاقة التطفل", "answer": {"option_0": "علاقة لايستفيد فيها أي مخلوق من الآخر", "option_1": "علاقة بين مخلوقين يستفيد كل منهما من الآخر", "option_2": "يستفيد أحد المخلوقين ويتضرر الأخر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية والأشياء غير الحية في البيئة تشكل النظام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "العلاقة التي يستفيد فيها أحد المخلوقات ويتضرر لآخر تسمى تبادل المنفعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "علاقة الطائر الذي يلتقط الحشرات عن وحيد القرن علاقة تطفل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "البدائيات والبكتريا تتكاثر بواسطة:", "answer": {"option_0": "البذور", "option_1": "التبرعم", "option_2": "الإنقسام", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "من خصائص التكاثر الجنسي أنه", "answer": {"option_0": "يلزم وجود أب واحد\\ فقط", "option_1": "لايتطلب وجود خلايا جنسية", "option_2": "الأبناء يحملون خليطا من الصفات الوراثية للآباء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "إنتقال حبوب اللقاح من السداة إلى الكربلة يسمى التحول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "يأتي صغار الثديات إلى الحياة عن طريق التلقيح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "التكاثر الخضري أحد طرق التكاثر اللاجنسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "الأجزاء الخارجية للزهرة التي تتميز بألوانها الجميلة هي السبلات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "المملكة الحيوانية من أكبر الممالك وتضم", "answer": {"option_0": "11 شعيه", "option_1": "12 شعبه", "option_2": "13 شعبه", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "الحيوانات الفقارية ليس لها عمود فقري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "أفراد المملكة الحيوانية تعتمد على المخلوقات الحية الأخرى في صنع غذائها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "تضم اللافقاريات عدة شعب منها", "answer": {"option_0": "الأسماك", "option_1": "الرخويات", "option_2": "البرمائيات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/36/"}, {"question": "مادتان أو أكثر تختلطان معاً", "answer": {"option_0": "المخلوط", "option_1": "العنصر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "يعتبر شراب الشاي", "answer": {"option_0": "محلول", "option_1": "جزيء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "المحلول المخلوط مكون من مادة واحدة فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "تعتبر سلطة الفواكه محلولاً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "الملح والماء مثال على المحلول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "التغير في المسافة بمرور الزمن", "answer": {"option_0": "التسارع", "option_1": "السرعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "تسبب القوة حركة الاجسام أو ايقافها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "تغير في سرعة الاجسام أو اتجاهها خلال فترة زمنية محددة", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "التسارع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "يمكن لجسم ساكن أن يتحرك دون أن نؤثر عليه بقوة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "مكان وجود الجسم هو", "answer": {"option_0": "القصور الذاتي", "option_1": "الموقع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "قوى غير متساوية ويكون اتجاه الحركة ناحية القوى الكبرى", "answer": {"option_0": "القوى المتزنة.", "option_1": "القوى غير المتزنة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "المخلوط يختلف عن المركب الكيميائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/632/"}, {"question": "تتميز الحيوانات التي تتكاثر بالإخصاب الداخلي ب :", "answer": {"option_0": "إنتاج أعداد كبيرة جداً من البيوض", "option_1": "إنتاج بيضة واحدة فقط طول حياتها", "option_2": "إنتاج أعداد قليلة من البيوض", "option_3": "أنها لا تنتج بيوضاً", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "البدائيات و البكتيريا تتكاثر بواسطة :", "answer": {"option_0": "البذور", "option_1": "التبرعم", "option_2": "الانقسام", "option_3": "التكاثر الخضري", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "المستوى التصنيفي الذي يضم أكبر عدد من مجموعات المخلوقات الحية يُسمى :", "answer": {"option_0": "مملكة", "option_1": "شعبة", "option_2": "طائفة", "option_3": "رتبة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "أي النباتات التالية تتبع مجموعة النباتات اللاوعائية :", "answer": {"option_0": "الشيح", "option_1": "الطلح", "option_2": "الحزازيات", "option_3": "الصنوبر", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "أي من الممالك التالية تضم مخلوقات تشبه النباتات و مخلوقات تشبه الحيوانات في خواصها :", "answer": {"option_0": "البدائيات", "option_1": "الفطريات", "option_2": "الطلائعيات", "option_3": "البكتيريا", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "ما أهمية المح الموجود في بيوض الطيور ؟ :", "answer": {"option_0": "يحمي الجنين من ظروف الجفاف الخارجية", "option_1": "يوفر الغذاء للجنين في أثناء فترة نموه داخل البيضة", "option_2": "يحمي الجنين من الحيوانات الأخرى", "option_3": "يحافظ على الجنين دافئاً", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "من خصائص التبرعم أن الأبناء ......................... :", "answer": {"option_0": "ينتجون عن بويضة مخصبة", "option_1": "ينتجون عن أب واحد", "option_2": "ينتجون عن أبوين اثنين", "option_3": "يختلفون في صفاتهم عن الآباء", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "من خصائص التكاثر الجنسي أنه :", "answer": {"option_0": "يلزم وجود أب واحد فقط", "option_1": "لا يتطلب وجود خلايا جنسية", "option_2": "صفات الأبناء متطابقة تماماً مع الأب", "option_3": "الأبناء يحملون خليطاً من الصفات الوراثية للآباء", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "فيم تتشابه الفطريات والبكتيريا ؟", "answer": {"option_0": "جميعها مخلوقات حية عديدة الخلايا", "option_1": "بعضها مفيد و بعضها الآخر ضار", "option_2": "لا تعيش في الأماكن المظلمة", "option_3": "تصنع غذاءها بنفسها", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "الأجزاء الخارجية للزهرة التي تتميز بألوانها الجميلة هي :", "answer": {"option_0": "السبلات", "option_1": "البتلات", "option_2": "الأسدية", "option_3": "الكرابل", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "أزهار بعض النباتات تكون ملونة و ذات رائحة عطرة لـ :", "answer": {"option_0": "جذب الناس لقطفها", "option_1": "تحذير مخلوقات حية أخرى من خطرها", "option_2": "التقاط الضوء من الشمس", "option_3": "جذب الملقحات", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "النباتات اللاوعائية تنمو في العادة قرب سطح الأرض ، لأنه ليس لها ................. :", "answer": {"option_0": "أوعية لنقل الماء و الغذاء", "option_1": "غشاء يمنع فقدان الماء", "option_2": "أعضاء حس حقيقية لاستشعار الخطر", "option_3": "كلوروفيل لإنتاج الغذاء", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "أي ممالك المخلوقات الحية التالية يعيش أفرادها في ظروف بيئية قاسية؟ :", "answer": {"option_0": "البكتيريا", "option_1": "البدائيات", "option_2": "الطلائعيات", "option_3": "النباتات", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "أي نوع من النباتات التالية ينتج الثمار :", "answer": {"option_0": "المغطاة البذور", "option_1": "اللاوعائية", "option_2": "اللابذرية", "option_3": "المعراة البذور", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "ما نوع التكاثر في نبات الهيدرا :", "answer": {"option_0": "أنقسام", "option_1": "تجدد", "option_2": "تبرعم", "option_3": "تكاثر خضري", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "عندما يحدث تحول كامل للحيوان", "answer": {"option_0": "يكون للحيوان البالغ و الحيوان الصغير صفات التراكيب نفسها", "option_1": "يصبح الحيوان حورية", "option_2": "يمر الحيوان بأربع مراحل مميزة", "option_3": "يمر الحيوان بثلاث مراحل مميزة", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1272/"}, {"question": "تنتقل الطاقة من المنتجات الى المستهلكات ثم الى المحللات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "المستهلكات الثانية والثالثة اكلات لحوم  وهي حيوانات تأكل نباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "المحلل مخلوق حي وهب لة الخالق القدرة على انتاج غذائة بنفسه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "الصحاري الحارة تكون حارة وممطرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "يعتمد تحديد المناخ بشكل رئيسي على :", "answer": {"option_0": "درجة الحرارة والهطل", "option_1": "الرياح", "option_2": "الامطار فقط", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "يطلق على الانظمة البيئية في الاماكن التي تصب فيها مياه  الانهار في البحار:", "answer": {"option_0": "مصبات الانهار", "option_1": "البحيرات", "option_2": "الجداول", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "تقع الغابات الاستوائية المطيرة قرب", "answer": {"option_0": "خط الاستواء", "option_1": "مدار الجدي", "option_2": "القطب الشمالي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "كلمة تايجا كلمة روسية تعني", "answer": {"option_0": "الصحاري", "option_1": "الغابة", "option_2": "الاشجار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2567/"}, {"question": "تضم المملكة الحيوانية مجموعتين رئيسيتين هما:", "answer": {"option_0": "البكتيريا والطلائعيات", "option_1": "الفقاريات واللافقاريات", "option_2": "الوعائية واللاوعائية", "option_3": "الفطريات والفيروسات", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "المستوى التصنيفي الذي يضم اكبر عدد من مجموعات المخلوقات الحية يسمى:", "answer": {"option_0": "مملكة", "option_1": "شعبة", "option_2": "طائفة", "option_3": "رتبة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "تسمى العلاقة بين مخلوقين حيين يستفيد كلاهما من بعض:", "answer": {"option_0": "التعايش", "option_1": "تبادل المنفعة", "option_2": "التطفل", "option_3": "الانقراض", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "تسمى الخاصية التي تساعد المخلوق الحي على البقاء في بيئته بالتكيف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "اي العمليات التالية يتحول فيها بخار الماء الى ماء سائل:", "answer": {"option_0": "التكثف", "option_1": "التجمد", "option_2": "التبخر", "option_3": "النتح", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "يكون الحيوان مهددا بالانقراض اذا كان عدد افراد النوع قليل جدا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "أقل البراكين احتمالا للثوران مستقبلا هي البراكين:", "answer": {"option_0": "النشطة", "option_1": "الساكنة", "option_2": "الهامدة", "option_3": "الثائرة", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11951/"}, {"question": "التضاريس وهي المعالم الطبيعية لسطح الارض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "منطقة مرتفعة كثيراً فوق سطح الارض", "answer": {"option_0": "الجبل", "option_1": "التل", "option_2": "الوادي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "ارض واسعة يندر هطول الامطار عليها", "answer": {"option_0": "الصحراء", "option_1": "الشاطئ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "خط تلتقي عنده اليابسة مع الماء", "answer": {"option_0": "الساحل", "option_1": "النهر", "option_2": "الرافد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "مساحة من المياه تحيط بها الاراضي اليابسة", "answer": {"option_0": "البحيرة", "option_1": "المصب", "option_2": "الدلتا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "منطقة منبسطة اكثر ارتفاعاً من الاراضي المحيطة", "answer": {"option_0": "الهضبة", "option_1": "السهل", "option_2": "الجرف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "اعمق مناطق قاع المحيط تتميز بطولها الكبير وعرضها الضيق", "answer": {"option_0": "الاخاديد البحرية", "option_1": "ظهر المحيط", "option_2": "سهول قاعية منبسطة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "يوجد النفط والمعادن النفيسة في القشرة الارضية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "السهول القاعية المنبسطة هي وادٍ منحدر الجوانب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/665/"}, {"question": "يسمى خروج الصهارة من فتحة في القشرة الارضية البركان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "تكسير وتفتيت الصخور والمواد الاخرى يسمى التعرية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "يتم في محطة الرصد تسجيل الامواج الزلزالية التي تنتشر من بؤرة الزلزال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "النطاق السائل من لب الارض يسمى اللب الداخلي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "يسمى الجزء الذي تعيش فيه جميع المخلوقات الحية الموجودة على الارض", "answer": {"option_0": "الغلاف الجوي", "option_1": "الغلاف المائي", "option_2": "الغلاف الحيوي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "ما الذي يسبب حدوث التسونامي في المحيطات", "answer": {"option_0": "البراكين", "option_1": "الاعاصير القمعية", "option_2": "الزلازل في المحيطات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "اي العوامل التالية لها دور رئيس في حدوث التجوية الكيميائية للصخور", "answer": {"option_0": "تجمد المياه في الشقوق", "option_1": "الامطار الحمضية", "option_2": "تغير درجات الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "عمليات نقل فتات الصخور من مكان الى اخر على سطح الارض تسمى", "answer": {"option_0": "ترسيب", "option_1": "تعرية", "option_2": "تجوية كيميائية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "اي العبارات الاتية تصف البراكين الهامدة", "answer": {"option_0": "توقف اندفاع الصهارة منها ولا يتوقع ثورانها مرة اخرى", "option_1": "نشطة حالياً ولايتوقع ان تثور مرة اخرى", "option_2": "توقفت عن ثوران وقد تعود تثور بين زمن واخر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/667/"}, {"question": "أي العبارات التالية تصف البراكين الهامدة", "answer": {"option_0": "تندفع منها الصهارة حتى يومنا هذا", "option_1": "نشطة حاليا ولا يتوقع أن تثور مرة أخرى", "option_2": "توقف إندفاع الصهارة منها ولا يتوقع ثورانها مرة أخرى", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "عملية نقل فتات الصخور من مكان إلى آخر على سطح الأرض", "answer": {"option_0": "تعرية", "option_1": "ترسيبا", "option_2": "تجوية فيزيائية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "أي العوامل التالية له دور رئيس في حدوث التجوية الكيميائية للصخور", "answer": {"option_0": "الأمطار الحامضية", "option_1": "تغير درجات الحرارة", "option_2": "تجمد المياة في الشقوق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "يسمى الجزء الذي تعيش فيه جميع المخلوقات الحية الموجودة على الأرض", "answer": {"option_0": "الغلاف الجوي", "option_1": "الغلاف الحيوي", "option_2": "الغلاف المائي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "ما الذي يسبب حدوث التسونامي في المحيطات", "answer": {"option_0": "الزلازل في المحيطات", "option_1": "البراكين", "option_2": "الأعاصير القمعية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "النقطة التي يبدأ منها انتشار الموجات الزلزالية في باطن الأرض تسمى", "answer": {"option_0": "الصدع", "option_1": "محطة رصد الزلزال", "option_2": "بؤرة الزلزال", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "يقع مركز الزلزال السطحي فوق بؤرة الزلزال مباشرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "يسمى خروج الصهارة من فتحة في القشرة الأرضية بؤرة الزلزال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "تتفتيت وتكسير  الصخور والمواد الأخرى يسمى التعرية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "يتم في محطة الرصد تسجيل الأمواج الزلزالية التي تنتشر من بؤرة الزلزال", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "النطاق السائل من لب الأرض يسمى اللب الخارجي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "الشكل الفيزيائي لسطح الأرض يسمى التضاريس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "ما الذي يجعل الكثبان الرملية تنتقل من مكان إلى آخر", "answer": {"option_0": "الرياح", "option_1": "الماء", "option_2": "الجاذبية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "الصهارة", "answer": {"option_0": "صخر منصهر", "option_1": "ماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34/"}, {"question": "الاحافير تتكون من بقايا المخلوقات التي عاشت في الماضي او اثارها في الصخور الرسوبية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "يسمى بالوقود الاحفوري", "answer": {"option_0": "الذهب", "option_1": "البنزين", "option_2": "الغاز الطبيعي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "الوقود الاحفوري من موارد الطاقة المتجددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "الطاقة الشمسية وطاقة الرياح من موارد الطاقة غير المتجددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "تدوم الطاقة الشمسية فترة طويلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "اي الموارد التالية يعد مورداً متجدد للطاقة", "answer": {"option_0": "النفط", "option_1": "طاقة المياه", "option_2": "الفحم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "اي الموارد الاتية ليس مورداً متجدد للطاقة", "answer": {"option_0": "النبات", "option_1": "الفحم", "option_2": "الحيوانات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "يحصل الانسان على الطاقة من مصادر الطاقة غير المتجددة فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "اذا نفد الوقود الاحفوري ستتوقف معظم انشطة الحياة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/669/"}, {"question": "خزانات المياه الجوفية هي", "answer": {"option_0": "المياه في المحيطات والبحار", "option_1": "المياه في الجداول والانهار", "option_2": "المياه المختزنة في طبقات الصخور المسامية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "الترسبات او الصخور تحت السطحية القادرة على تخزين المياه بكميات كبيرة تسمى خزانات مياه جوفية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "عند حرق الوقود الاحفوري قد يسبب الدخان الناتج الضباب الدخاني", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "اذا قامت الدولة بإنشاء بحيرة كبيرة لتجميع المياه فيها فإن هذه البحيرة تسمى", "answer": {"option_0": "خزان مياه اصطناعي", "option_1": "بحيرة طبيعية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "يعد استنزاف طبقة الاوزون في طبقات الجو العليا خطراً لأنه", "answer": {"option_0": "يقلل من تلوث الجو", "option_1": "يسمح بوصول الاشعة الضارة من الشمس الى سطح الارض", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "تسمح طبقة الاوزون وصول الاشعة فوق البنفسجية الى سطح الارض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "يحدث تلوث الهواء عندما يدخل اليه مواد جديدة وغريبة تغير نسب مكوناته", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "الضباب الدخاني عبارة عن خليط من الضباب والدخان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "خزانات المياه الجوفية تعد من مصادر المياه العذبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/672/"}, {"question": "إذا قامت الدولة بإنشاء بحيرة كبيرة لتجميع المياة فيها فإن هذه البحيرة تسمى", "answer": {"option_0": "بحيرة طبيعية", "option_1": "خزان مياه إصطناعية", "option_2": "بئرا إرتوازياً", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "يعد استنزاف طبقة الأوزون في طبقات الجو العليا خطر لأنه", "answer": {"option_0": "يسمح بوصول الأشعة الضارة من الشمس إلى سطح الأرض", "option_1": "يزيد من تلوث الجو", "option_2": "يسبب تشكل الضبخن", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "تتكون الأحافير من بقايا المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "المياة أحد موارد الطاقة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "يعد الماء والهواء من الموارد المتجددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "يسمى كل من الفحم الطري والصلب الوقود الإحفوري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "يعد النفط من الموارد المتجددة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "عند حرق الوقود الأحفوري قد يسبب الدخان الناتج الضباب الدخاني", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "يشكل الماء المالح  من إجمالي الماء على الكرة الأرضية", "answer": {"option_0": "99 %", "option_1": "98 %", "option_2": "97 %", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "يشكل الماء العذب  من إجمالي الماء على الكرة الأرضية", "answer": {"option_0": "4 %", "option_1": "3 %", "option_2": "5 %", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "تمنع طبقة الأوزون وصول الأشعة فوق البنفسجية إلى سطح الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "خزانات المياة الجوفية هي", "answer": {"option_0": "المياة التي تملأ المنخفضات فوق سطح الأرض", "option_1": "المياة المختزنة في طبقات الصخور المسامية", "option_2": "المياة في المحيطات والأنهار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "من مصادر الطاقة غير المتجددة طاقة الرياح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "من الموارد غير المتجددة للطاقة", "answer": {"option_0": "الفحم", "option_1": "الطاقة الشمسية", "option_2": "النبات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/35/"}, {"question": "الرياح العالمية", "answer": {"option_0": "تهب فوق مساحات كبيرة", "option_1": "تتحرك على شكل حلقات", "option_2": "تسخن الأرض بشكل غير متساو", "option_3": "تسبب ضغطا جويا", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15299/"}, {"question": "يستعمل البارومتر لقياس", "answer": {"option_0": "سرعة الرياح", "option_1": "اتجاه الرياح", "option_2": "الضغط الجوي", "option_3": "الرطوبة", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15299/"}, {"question": "العوامل التي تؤثر في حالة الطقس", "answer": {"option_0": "درجة الحرارة و الرطوبة", "option_1": "الصغط الجوي", "option_2": "الرياح", "option_3": "كل مما سبق", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15299/"}, {"question": "أي المتغيرات التالية يقيسها علماء الأرصاد لتوقع حالة الطقس ؟", "answer": {"option_0": "عدد السكان", "option_1": "حركة المرور", "option_2": "ضغط الهواء", "option_3": "البارومتر", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15299/"}, {"question": "يزداد الضغط الجوي كلما ارتعفت درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15299/"}, {"question": "القوة الواقعة على مساحة معينة بفعل وزن عمود الهواء فوقها تسمى الضغط الجوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15299/"}, {"question": "الماء فوق بلورات الجليد في أثناء العواصف الرعدية؟", "answer": {"option_0": "قطرات مطر", "option_1": "برد", "option_2": "مطر متجمد", "option_3": "ثلج", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "أنواع الغيوم أكثر ارتفاعا عن سطح الأرض", "answer": {"option_0": "الضباب", "option_1": "الطبقية", "option_2": "الركامية", "option_3": "الريشية", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "تسمى الغيوم التي تتشكل بالقرب من سطح الأرض بالضباب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "منطقة التقاء الكتل الهوائية", "answer": {"option_0": "خريطة الطقس", "option_1": "الضغط الجوي", "option_2": "الجبهة الهوائية", "option_3": "الكتل الهوائية", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "ليس من أشكال الهطول الصلب", "answer": {"option_0": "المطر", "option_1": "البرد", "option_2": "الثلج", "option_3": "المطر المتجمد", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "الرطوبة هى كمية بخار الماء فى الهواء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "إذا كانت درجة حرارة الهواء أعلى من درجة تجمد الماء مانوع الهطول الذي يحدث؟", "answer": {"option_0": "برد", "option_1": "ثلج", "option_2": "مطر متجمد", "option_3": "مطر", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15302/"}, {"question": "أي ممايلي عاصفة ذات ضغط منخفض في مركزها؟", "answer": {"option_0": "العاصفة الرعدية", "option_1": "العاصفة الثلجية", "option_2": "الإعصار القمعي", "option_3": "العاصفة الجليدية", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "ما الأمواج العاتية؟", "answer": {"option_0": "النمط الدوراني للرياح", "option_1": "ارتفاع الماء في المحيط", "option_2": "عاصفة شتوية مع أمطار متجمدة", "option_3": "منطقة واسعة من الهواء البارد", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "تتكون العواصف عند التقاء كتل هوائية مختلفة الخصائص", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "أي مم يلي يؤدي إلى حدوث البرق؟", "answer": {"option_0": "سقوط قطرات الماء من الغيمة بسرعة", "option_1": "انتقال الشحنات الكهربائية بين طرفي الغيمة أو بين غيمتين متجاورتين", "option_2": "اختلاف درجات الحرارة بين قمة الغيمة و قاعدتها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "تشترك الأعاصير الدوارة و الأعاصير الحلزونية في", "answer": {"option_0": "الرياح المسببة لهما جافة", "option_1": "الضفط الجوي في مركزيهما مرتفع والرياح تتحرك فيهما حركة أفقية", "option_2": "الضفط الجوي في مركزيهما منخفض والرياح تتحرك فيهما حركة دائرية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "عاصفة ممطرة مصحوبة بالبرق و الرعد", "answer": {"option_0": "رعدية", "option_1": "ثلجية", "option_2": "رملية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "أي مما يلي ليست من الأعاصير الدوارة", "answer": {"option_0": "الأعاصير الحلزونية", "option_1": "العواصف المدارية", "option_2": "العواصف الرعدية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15303/"}, {"question": "نسمي الحركة المستمرة لماء المحيط", "answer": {"option_0": "هطولا", "option_1": "إعصارا", "option_2": "تيارا مائيا", "option_3": "أعلى مد", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "ليست من المتغيرات التي تؤثر في منطقة ما", "answer": {"option_0": "المنطقة المعتدلة", "option_1": "خطوط العرض", "option_2": "الارتفاع", "option_3": "التيارات المائية", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "متوسط الطقس في مكان ما يسمى", "answer": {"option_0": "الطقس", "option_1": "تغير المناخ", "option_2": "العواصف", "option_3": "المناخ", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "عند انتقالك من مدينة مكة نحو جبال الطائف", "answer": {"option_0": "تبقى درجة الحرارة ثابتة", "option_1": "ترتفع درجة الحرارة", "option_2": "تقل درجة الحرارة", "option_3": "تتغير درجة الحرارة عشوائيا", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "أي العبارات تصف المناخ في منطقة ما؟", "answer": {"option_0": "تعرضت مدينتي لعاصفة رعدية ليلة أمس", "option_1": "درجة الحرارة العظمى لنهار اليوم 18 سلسيوس", "option_2": "فصل الشتاء في مدينتي بارد و جاف", "option_3": "يتوقع سقوط الأمطار يوم غد", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "المناخ الذي يميز الغابات الصنوبرية بارد و رطب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "التيارات التي تمر بمحاذاة خط الاستواء تيارات باردة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "جانب الجبل غير المواجه لمهب الريح يسمى", "answer": {"option_0": "العاصفة", "option_1": "التيار الهوائي", "option_2": "ظل المطر", "option_3": "تغير المناخ", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "يتشابه الطقس و المناخ في", "answer": {"option_0": "وصف حالة الجو في مكان ما في فترة قصيرة", "option_1": "وصف لحالة الجو", "option_2": "متوسط حالة الجو في مكان ما في فترة محددة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15304/"}, {"question": "يسمى خروج الصهارة من فتحة في القشرة الأرضية :", "answer": {"option_0": "البركان", "option_1": "الزلزال", "option_2": "التجوية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "عندما نستقل وسائل النقل العامة لا نستهلك طاقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "تكسير وتفتيت الصخور والمواد الأخرى يسمى ….", "answer": {"option_0": "بؤرة الزلزال", "option_1": "التجوية", "option_2": "التعرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "الشكل الفيزيائي لسطح الأرض يسمى :", "answer": {"option_0": "اللب الخارجي", "option_1": "اللب الداخلي", "option_2": "التضاريس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "الصهارة :", "answer": {"option_0": "صخر صلب", "option_1": "صخر منصهر", "option_2": "ماء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "مالذي يسبب حدوث التسونامي في المحيطات؟", "answer": {"option_0": "الأعاصير القمعية", "option_1": "العواصف فوق مياه المحيط", "option_2": "الزلازل في المحيطات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "من العوامل التي تسبب التجوية الكيميائية:", "answer": {"option_0": "تجمد المياة في الشقوق", "option_1": "نمو جذور النباتات في الصخور", "option_2": "الأمطار الحمضية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "ماالسهول القاعية المنبسطة؟", "answer": {"option_0": "واد منحدر", "option_1": "جبال", "option_2": "منطقة مسطحة واسعة في قاع المحيط", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "الجبال والوديان والصحاري والأنهار أمثلة على التضاريس :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "البراكين الهامدة هي التي لاتزال الصهارة تندفع منها حتى وقتنا هذا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "يتم وضع سياج بجانب الكثبان الرملية  لتقليل سرعة الرياح ومنع تعرية الكثبان الرملية :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "بقايا مخلوق كان يعيش في الماضي السحيق", "answer": {"option_0": "الاحفورة", "option_1": "التضاريس", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "عملية تسبب تفتت الصخور", "answer": {"option_0": "التجوية", "option_1": "الترسيب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "من موارد الطاقة غير المتجددة هو", "answer": {"option_0": "الوقود الاحفوري", "option_1": "الشمس", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "استخدام ادوات ترشيد استهلاك الماء من طرق الحفاظ على طاقة الماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "الجزء الاعظم من الماء في الارض مالح غير صالح للشرب والزراعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "الاخاديد البحرية هي اعمق مناطق قاع المحيط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "نقيس قوة الزلزال بمقياس رختر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "العمليات الموثرة في سطح الارض عمليات داخلية مثل الزلازل و عمليات خارجية مثل التجوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "موارد الطاقة غير المتجددة توفر طاقة نظيفة لا تلوث الهواء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52742/"}, {"question": "يقصد بالإشعاع الشمسي:", "answer": {"option_0": "كمية أشعة الشمس التي تصل إلى الأرض", "option_1": "كمية الطاقة الموجودة في حزمة من أشعة الشمس", "option_2": "الخط الوهمي الذي يلتف حول الكرة الأرضية عند منتصفها", "option_3": "الشكل الكروي للأرض", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "المناطق البعيدة عن خط الاستواء أبرد لأن:", "answer": {"option_0": "أشعة الشمس عمودية عليها.", "option_1": "لا تصلها أشعة الشمس.", "option_2": "أشعة الشمس مائلة عليها.", "option_3": "لا يوجد أشعة للشمس على المناطق البعيدة.", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "القوة التي تقع على  مساحة معينة بفعل وزن الهواء تسمى:", "answer": {"option_0": "الكتلة الهوائية", "option_1": "الضغط الجوي", "option_2": "الجبهة الهوائية", "option_3": "الاشعاع الشمسي", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "الغلاف الجوي مكون من :", "answer": {"option_0": "طبقتين", "option_1": "طبقات غير معدودة.", "option_2": "خمس طبقات", "option_3": "سبع طبقات", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "أي طبقة في الغلاف الجوي تحدث فيها تغيرات الطقس من حرارة و رياح و رطوبة؟", "answer": {"option_0": "طبقة الإكسوسفير الأبعد عن الأرض", "option_1": "طبقة التروبوسفير الأقرب للأرض", "option_2": "طبقة الميزوسفير المتوسطة", "option_3": "طبقة الأوزون", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "العوامل المؤثرة على الضغط الجوي:", "answer": {"option_0": "الحجم ودرجة الحرارة فقط", "option_1": "الحجم ودرجة الحرارة والارتفاع و كمية بخار الماء", "option_2": "الحجم فقط", "option_3": "درجة الحرارة والارتفاع فقط", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "نسيم البحر من أنواع الرياح المحلية.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "الرياح العالمية", "answer": {"option_0": "تهب فوق مساحات كبيرة", "option_1": "تتحرك على شكل حلقات", "option_2": "تسخن الأرض بشكل غير متساو", "option_3": "تهب فوق مساحات محدودة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "الأنيمومتر جهاز يقيس", "answer": {"option_0": "اتجاه الرياح وسرعتها", "option_1": "اتجاه هبوب الرياح", "option_2": "سرعة الرياح", "option_3": "الضغط الجوي", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "يستعمل البارومتر لقياس:", "answer": {"option_0": "الرطوبة", "option_1": "سرعة الرياح", "option_2": "الضغط الجوي", "option_3": "الهواء", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "خطوات تشكل الغيوم: يتبخر الماء ثم", "answer": {"option_0": "تصعد جزيئات البخار لأعلى- تبرد -تتقارب- تتكثف - تصنع غيمة", "option_1": "يتكثف الماء - يسخن- يتباعد - يصنع غيمة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "من أنواع الغيوم .......", "answer": {"option_0": "الريشية", "option_1": "الطبقية", "option_2": "الركامية", "option_3": "جميع ما ذكر", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "نوع من الغيوم أكثر ارتفاعا عن سطح الأرض", "answer": {"option_0": "الركامية", "option_1": "الطبقية", "option_2": "الريشية", "option_3": "الضباب", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "الغيوم تتواجد على ارتفاع واحد.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "الضباب هو غيوم تتشكل بالقرب من سطح الأرض.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "أشكال الهطول:", "answer": {"option_0": "مطر- غبار - ثلج", "option_1": "مطر - طبقية- غبار - ثلج", "option_2": "ريشية - غبار - ركامية", "option_3": "ثلج - مطر - برد- مطر متجمد", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "تسمى منطقة التقاء الكتل الهوائية المختلفة", "answer": {"option_0": "الجبهة الهوائية", "option_1": "الكتلة الهوائية", "option_2": "الضغط المنخفض", "option_3": "الرطوبة الجوية", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "الكتلة الهوائية :منطقة واسعة من الهواء لها درجات حرارة و رطوبة:", "answer": {"option_0": "مختلفة في جميع أجزائها", "option_1": "متشابهة في جميع أجزائها", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "كيف تؤثر الجبهات الهوائية في حالة الطقس؟", "answer": {"option_0": "لا تؤثر على الطقس", "option_1": "تغير حالة الطقس", "option_2": "تجعل الطقس حاراً دائما", "option_3": "تجعل الطقس بارداً دائما", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "في خريطة الطقس رمز الضغط المرتفع  لونه أزرق :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54640/"}, {"question": "تضم المملكة الحيوانية مجموعتين رئيسيتين هما:", "answer": {"option_0": "البكتيريا والطلائعيات", "option_1": "الفقاريات واللافقاريات", "option_2": "الوعائية واللاوعائية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "المستوى التصنيفي الذي يضم اكبر عدد من مجموعات المخلوقات الحية يسمى:", "answer": {"option_0": "مملكة", "option_1": "شعبة", "option_2": "طائفة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "عملية يتحول فيها بخار الماء الى ماء سائل:", "answer": {"option_0": "التكثف", "option_1": "التجمد", "option_2": "التبخر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "يحيط بالارض غطاء غازي يسمى:", "answer": {"option_0": "الغلاف المائي", "option_1": "الغلاف الجوي", "option_2": "اللب الداخلي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "تسمى العملية التي تهتز معها قشرة الأرض", "answer": {"option_0": "الزلازل", "option_1": "البراكين", "option_2": "التجوية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "تسمى الصهارة التي تخرج من البركان بـــ", "answer": {"option_0": "اللابة", "option_1": "الكتل النارية", "option_2": "المنصهرة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "يستعمل مقياس رختر لقياس", "answer": {"option_0": "قوة الزلازل", "option_1": "قوة البراكين", "option_2": "شدة الأمطار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "البدائيات و البكتيريا تتكاثر بواسطة :", "answer": {"option_0": "البذور", "option_1": "التبرعم", "option_2": "الانقسام", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "من النباتات اللا وعائية", "answer": {"option_0": "الشيح", "option_1": "الطلح", "option_2": "الحزازيات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "الأجزاء الخارجية للزهرة التي تتميز بألوانها الجميلة هي :", "answer": {"option_0": "السبلات", "option_1": "البتلات", "option_2": "الأسدية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15968/"}, {"question": "الطبقة السفلية من الغلاف الجوي والأقرب الى سطح الارض هي:", "answer": {"option_0": "تربوسفير", "option_1": "ميزوسفير", "option_2": "اكسوسفير", "option_3": "استراتوسفير", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "الجهاز الذي يقيس سرعه الرياح:", "answer": {"option_0": "مؤشر اتجاه الرياح", "option_1": "الانيمومتر", "option_2": "كيس الرياح", "option_3": "البارومتر", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "أصغر جزء في العنصر يحمل صفاته:", "answer": {"option_0": "الجزىء", "option_1": "المركب", "option_2": "الذرة", "option_3": "الفلز", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "الخاصية التي تسمح للفلزات بالانثناء والتشكيل هي:", "answer": {"option_0": "التوتر السطحي", "option_1": "القابلية للطرق والسحب", "option_2": "القابلة للطفو", "option_3": "القابلية للتآكل", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "أي مما يلي يدور حول نواة الذرة:", "answer": {"option_0": "البروتون", "option_1": "الالكترون", "option_2": "الجزيء", "option_3": "النيترون", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثال على التغير الكيمائي:", "answer": {"option_0": "تقطيع البصل", "option_1": "انصهار الثلج", "option_2": "حرق الخشب", "option_3": "غليان الماء", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "يسمى تغير المادة من الحالة الصلبة إلى الحالة الغازية مباشرة :", "answer": {"option_0": "النتح", "option_1": "التبخر", "option_2": "التقلص الحراري", "option_3": "التسامي", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "ما أقل عدد من الذرات يمكن ان يشكل مركباً:", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "4 وأكثر", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "ينتقل الصوت بسرعة أكبر في:", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الفضاء الخارجي", "option_2": "الحديد", "option_3": "الماء", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "انحراف الضوء عن مساره يسمى:", "answer": {"option_0": "انعكاس", "option_1": "انكسار", "option_2": "امتصاص", "option_3": "خيال", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31008/"}, {"question": "تكون درجة الحرارة منخفضة عند خط الاستواء.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "يقصد بالإشعاع الشمسي:", "answer": {"option_0": "كمية أشعة الشمس التي تصل إلى الأرض.", "option_1": "كمية الطاقة الموجودة في حزمة من أشعة الشمس.", "option_2": "الخط الوهمي الذي يلتف حول الكرة الأرضية عند منتصفها.", "option_3": "الشكل الكروي للأرض.", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "يؤثر شكل الأرض وميل محورها في اختلاف درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "تنشأ الرياح العالمية إذا سخنت الأرض بالتساوي.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "رياح تهب باستمرار لمسافات طويلة في اتجاهات معينة ومعروفة:", "answer": {"option_0": "الرياح العالمية", "option_1": "الرياح المحلية", "option_2": "العواصف الرعدية", "option_3": "الأعاصير القمعية", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "تتشكل الجبهة الهوائية عند التقاء:", "answer": {"option_0": "الكتل الهوائية المختلفة.", "option_1": "الرياح العالمية.", "option_2": "الكتل الهوائية المتشابهة.", "option_3": "تيارات المحيط.", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "من أنواع الغيوم .......", "answer": {"option_0": "الريشية", "option_1": "الطبقية", "option_2": "الركامية", "option_3": "جميع ما ذكر", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "يتأثر طقس أي منطقة بكتلة الهواء التي تمر فوقها:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "تسمى المنطقة الواسعة من الهواء والتي تمتاز بدرجة حرارة ورطوبة متشابهة في كل أجزائها هي الكتلة الهوائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "من أنواع العواصف الرعدية أوالثلجية أوالرملية أو الإعصار القمعي أو الإعصار الحلزوني أو الأعاصير الدوارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20954/"}, {"question": "اي المواد التالية تستعمل للقضاء على البكتيريا", "answer": {"option_0": "الصوديوم", "option_1": "الكلور", "option_2": "النيتروجين", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "مالحالة التي تكون لها اعلى طاقة؟", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائلة", "option_2": "الغازية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "مادة نقية تتألف من اتحاد عنصرين او اكثر", "answer": {"option_0": "الذرة", "option_1": "الجزيء", "option_2": "المركب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "يقاس كل من الشغل والطاقة بوحدة:", "answer": {"option_0": "النيوتن", "option_1": "الجول", "option_2": "المتر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "الطاقة هي القوة المبذولة لتحريك جسم ما مسافة معينة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "في اثناء سقوط كرة من ارتفاع ما تكتسب طاقة:", "answer": {"option_0": "كيمائية", "option_1": "حركية", "option_2": "ضوئية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "تغير المادة من الحالة الصلبة الى الحالة الغازية مباشرة يسمى:", "answer": {"option_0": "الانصهار", "option_1": "التجمد", "option_2": "التسامي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "من موشرات حدوث التفاعل الكيميائي", "answer": {"option_0": "تصاعد الغازات", "option_1": "الذوبان", "option_2": "التجمد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "تسمى الدرجة التي تنصهر عندها المادة", "answer": {"option_0": "درجة الغليان", "option_1": "درجة الانصهار", "option_2": "درجة التجمد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "مالذي يحدث عند ارتفاع درجة حرارة جسم ما؟", "answer": {"option_0": "الانكماش", "option_1": "التمدد", "option_2": "التكثف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29136/"}, {"question": "أي مما يلي يدور حول نواة الذرة؟", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "البروتون", "option_2": "النيوترون", "option_3": "الإلكترون", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "أي مما يلي يحمل شحنة موجبة؟", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "البروتون", "option_2": "النيوترون", "option_3": "الإلكترون", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "أصغر جزء في المادة يحمل صفاتها يسمى:", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "العنصر", "option_2": "المركب", "option_3": "الذرة", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "مادة نقية لايمكن تجزئتها إلى مواد أصغر منها:", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "العنصر", "option_2": "المركب", "option_3": "الذرة", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "جسيمات تدور حول النواة شحنتها سالبة:", "answer": {"option_0": "الإلكترونات", "option_1": "الجزيئات", "option_2": "البروتونات", "option_3": "النيوترونات", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "تتكون نواة الذرة من :", "answer": {"option_0": "بروتون وإلكترن", "option_1": "بروتون فقط", "option_2": "بروتون ونيوترون", "option_3": "إلكترون فقط", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "البروتون والإلكترون والنيوترون هي مكونات:", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "الذرة", "option_2": "المادة", "option_3": "النواة", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "أي من التالي تعد الأكثر في الجدول الدوري؟", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "اللافلزات", "option_2": "أشباه الفلزات", "option_3": "العناصر المصنعة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15990/"}, {"question": "أي المواد التالية من أشباه الفلزات؟", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الحديد", "option_2": "البورون", "option_3": "النيتروجين السائل", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "أي المواد التالية تستعمل عادة للقضاء على البكتيريا؟", "answer": {"option_0": "أكسيد الكالسوم", "option_1": "الكلور", "option_2": "الصوديوم", "option_3": "النيتروجين", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "أي مما يلي يساعدني على التمييز بين الفلز واللافلز؟", "answer": {"option_0": "اختبار القابلية للطرق", "option_1": "اختبار القابلية للخدش", "option_2": "اختبار الكثافة", "option_3": "اختبار التفاعل مع الحمض", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "أي العبارات تصف اللافلزات؟", "answer": {"option_0": "جميها موصلة للتيار الكهربائي", "option_1": "جميعها مواد صلبة", "option_2": "توجد في الحالة الصلبة أو السائلة أو الغازية", "option_3": "جميعها نشطة كيميائيا", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "العناصر التي تشكل 75% من الجدول الدوري:", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "اللافلزات", "option_2": "أشباه الفلزات", "option_3": "الفلزات و أشباه الفلزات", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "العناصر التي تقع في الجانب الأيمن من الجدول الدوري:", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "اللافلزات", "option_2": "أشباه الفلزات", "option_3": "المركبات", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "من مميزات العناصر الفلزية أنها:", "answer": {"option_0": "هشة", "option_1": "رائحتها جميلة", "option_2": "رديئة التوصيل للكهرباء", "option_3": "سهلة التشكيل", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "من أشهر الفلزات الخاملة التي تستخدم في مجال الطب:", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الذهب", "option_2": "التيتانيوم", "option_3": "الألمنيوم", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "يعتبر من أشباه الفلزات:", "answer": {"option_0": "البورون", "option_1": "النحاس", "option_2": "الحديد", "option_3": "الكربون", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15996/"}, {"question": "ما الحالة التي تكون لها أعلى طاقة؟", "answer": {"option_0": "صلبة", "option_1": "سائلة", "option_2": "منصهرة", "option_3": "غازية", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "ما الذي يحدث عند ارتفاع درجة حرارة جسم ما؟", "answer": {"option_0": "انكماش", "option_1": "تجمد", "option_2": "تمدد", "option_3": "تكثف", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "التغير الذي ينتج عنه تغير شكل الجسم دون تغير نوع المادة المكونة له:", "answer": {"option_0": "التغير الكيميائي", "option_1": "التغير الفيزيائي", "option_2": "التغير الحراري", "option_3": "التسامي", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "تحول المادة الصلبة إلى الحالة الغازية دون المرور بالحالة السائلة:", "answer": {"option_0": "التغير الكيميائي", "option_1": "التغير الفيزيائي", "option_2": "التغير الحراري", "option_3": "التسامي", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "زيادة حجم المادة نتيجة تغير درجة حرارتها يسمى:", "answer": {"option_0": "الانكماش الحراري", "option_1": "درجة الانصهار", "option_2": "التمدد الحراري", "option_3": "درجة الغليان", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "أي التغيرات التالية تغير كيميائي؟", "answer": {"option_0": "انصهار الجليد", "option_1": "ذوبان الملح", "option_2": "هطول المطر", "option_3": "حرق الخشب", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "تمتص المادة الحرارة عند تغير حالتها:", "answer": {"option_0": "من الصلب إلى السائل", "option_1": "من السائل إلى الصلب", "option_2": "من الغاز إلى السائل", "option_3": "من الغاز إلى الصلب", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "كيف تكونت قطرات الماء على السطح الخارجي للكأس؟", "answer": {"option_0": "اكتسب بخار الماء الحرارة و تجمد على سطح الكأس", "option_1": "اكتسب بخار الماء الحرارة و تكاثف على سطح الكأس", "option_2": "فقد بخار الماء الحرارة و تكاثف على سطح الكأس", "option_3": "تجمد الماء في  الكأس", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "البالون المنفوخ بهواء ساخن عند تبريده:", "answer": {"option_0": "يزداد حجم البالون", "option_1": "يقل حجم البالون", "option_2": "لايتغير حجم البالون", "option_3": "قل حجمه ثم يزداد", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "تحول المادة السائلة إلى غازية يسمى:", "answer": {"option_0": "التجمد", "option_1": "التسامي", "option_2": "التكثف", "option_3": "التبخر", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15999/"}, {"question": "ما المركب الذي يشوه الفلز؟", "answer": {"option_0": "ثاني أكسيد الكربون", "option_1": "السكر", "option_2": "الحمض", "option_3": "أكسيد الفلز", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "ماذا يحدث أثناء التفاعل الكيميائي؟", "answer": {"option_0": "يعاد ترتيب ذرات المواد لإنتاج مواد جديدة", "option_1": "تنصهر ذرات بعض المواد و يتبخر بعضها الآخر", "option_2": "تفقد بعض المواد", "option_3": "تتكون ذرات جديدة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "الذرات على جانبي المعادلة تكون :", "answer": {"option_0": "مرتبة بالطريقة نفسها", "option_1": "متساوية في أعدادها للعنصر الواحد", "option_2": "حالة المادة لا تتغير", "option_3": "عدد المواد الناتجة يساوي عدد المواد المتفاعلة", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "عند إتحاد عنصر الهيدروجين مع عنصر الأكسجين ينتج مركب هو:", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الملح", "option_2": "الماء", "option_3": "اليود", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "المواد الأصلية التي توجد قبل حدوث التفاعل الكيميائي تسمى:", "answer": {"option_0": "المواد المتفاعلة", "option_1": "المواد الناتجة", "option_2": "التغير الفيزيائي", "option_3": "التغير الكيميائي", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "من مؤشرات حدوث التغير الكيميائي:", "answer": {"option_0": "ذوبان الملح", "option_1": "تكسر الزجاج", "option_2": "انصهار الجليد", "option_3": "تغير اللون", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "إذا تفاعلت 32 ذرة من الهيدروجين مع  16 ذرة من الأكسجين تماما،\r\nفما عدد جزيئات الماء الناتجة؟", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "16", "option_2": "32", "option_3": "48", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "أي العمليات تطلق ثاني أكسيد الكربون؟", "answer": {"option_0": "انصهار الجليد", "option_1": "احتراق الخشب", "option_2": "صدأ المعدن", "option_3": "إذابة السكر", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "ما ذا يحدث عن تتفاعل محلول الخل و مسحوق الخبز؟", "answer": {"option_0": "تصاعد الغاز", "option_1": "تغير اللون", "option_2": "فقدان البريق", "option_3": "حدوث لهب", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16006/"}, {"question": "أي مما يلي يدور حول نواة الذرة؟", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "البروتون", "option_2": "النيوترون", "option_3": "الإلكترون", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أي مما يلي يحمل شحنة موجبة؟", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "البروتون", "option_2": "النيوترون", "option_3": "الإلكترون", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أصغر جزء في المادة يحمل صفاتها يسمى:", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "العنصر", "option_2": "المركب", "option_3": "الذرة", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "مادة نقية لايمكن تجزئتها إلى مواد أصغر منها:", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "العنصر", "option_2": "المركب", "option_3": "الذرة", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "جسيمات تدور حول النواة شحنتها سالبة:", "answer": {"option_0": "الإلكترونات", "option_1": "الجزيئات", "option_2": "البروتونات", "option_3": "النيوترونات", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "تتكون نواة الذرة من :", "answer": {"option_0": "بروتون وإلكترن", "option_1": "بروتون فقط", "option_2": "بروتون ونيوترون", "option_3": "إلكترون فقط", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "البوتون والإلكترون والنيوترون هي مكونات:", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "الذرة", "option_2": "المادة", "option_3": "النواة", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أي من التالي تعد الأكثر في الجدول الدوري؟", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "اللافلزات", "option_2": "أشباه الفلزات", "option_3": "العناصر المصنعة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أي المواد التالية من أشباه الفلزات؟", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الحديد", "option_2": "البورون", "option_3": "النيتروجين السائل", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أي المواد التالية تستعمل عادة للقضاء على البكتيريا؟", "answer": {"option_0": "أكسيد الكالسوم", "option_1": "الكلور", "option_2": "الصوديوم", "option_3": "النيتروجين", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أي مما يلي يساعدني على التمييز بين الفلز واللافلز؟", "answer": {"option_0": "اختبار القابلية للطرق", "option_1": "اختبار القابلية للخدش", "option_2": "اختبار الكثافة", "option_3": "اختبار التفاعل مع الحمض", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أي العبارات تصف اللافلزات؟", "answer": {"option_0": "جميها موصلة للتيار الكهربائي", "option_1": "جميعها مواد صلبة", "option_2": "توجد في الحالة الصلبة أو السائلة أو الغازية", "option_3": "جميعها نشطة كيميائيا", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "العناصر التي تشكل 75% من الجدول الدوري:", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "اللافلزات", "option_2": "أشباه الفلزات", "option_3": "الفلزات و أشباه الفلزات", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "العناصر التي تقع في الجانب الأيمن من الجدول الدوري:", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "اللافلزات", "option_2": "أشباه الفلزات", "option_3": "المركبات", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "من مميزات العناصر الفلزية أنها:", "answer": {"option_0": "هشة", "option_1": "رائحتها جميلة", "option_2": "رديئة التوصيل للكهرباء", "option_3": "سهلة التشكيل", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "من أشهر الفلزات الخاملة التي تستخدم في مجال الطب", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الذهب", "option_2": "التيتانيوم", "option_3": "الألمنيوم", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "يعتبر من أشباه الفلزات:", "answer": {"option_0": "البورون", "option_1": "النحاس", "option_2": "الحديد", "option_3": "الكربون", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "ما الحالة التي تكون لها أعلى طاقة؟", "answer": {"option_0": "صلبة", "option_1": "سائلة", "option_2": "منصهرة", "option_3": "غازية", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "ما الذي يحدث عند ارتفاع درجة حرارة جسم ما؟", "answer": {"option_0": "انكماش", "option_1": "تجمد", "option_2": "تمدد", "option_3": "تكثف", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "التغير الذي ينتج عنه تغير شكل الجسم دون تغير نوع المادة المكونة له:", "answer": {"option_0": "التغير الكيميائي", "option_1": "التغير الفيزيائي", "option_2": "التغير الحراري", "option_3": "التسامي", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16821/"}, {"question": "أداة تستخدم لتغيير مقدار القوة والاتجاه و المسافة لإنجاز شغل:", "answer": {"option_0": "القوة الناتجة", "option_1": "الآلة البسيطة", "option_2": "الألة المركبة", "option_3": "الجهد", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17504/"}, {"question": "ما السطح المائل الذي يلتف حول الاسطوانة؟", "answer": {"option_0": "الوتد", "option_1": "العجلة والمحور", "option_2": "البكرة", "option_3": "البرغي", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17504/"}, {"question": "يطلق على النقطة المحورية في الرافعة:", "answer": {"option_0": "نقطة الارتكاز", "option_1": "ذراع المقاومة", "option_2": "القوة الناتجة", "option_3": "القوة المبذولة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17504/"}, {"question": "إلى أي نوع من الآلات ينتمي المقص؟", "answer": {"option_0": "آلة بسيطة", "option_1": "عجلة ومحور", "option_2": "آلة مركبة", "option_3": "مستوى مائل", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17504/"}, {"question": "في الروافع من الدرجة الأولى تكون القوة المبذولة والقوة الناتجة :", "answer": {"option_0": "في نفس الاتجاه.", "option_1": "في اتجاهين متعاكسين.", "option_2": "في الاتجاه الأفقي", "option_3": "في الاتجاه العمودي", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17504/"}, {"question": "أي مما يلي عبارة عن عجلات ومحاور.", "answer": {"option_0": "وتد", "option_1": "برغي", "option_2": "ترس", "option_3": "ملقط", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17504/"}, {"question": "تكون سرعة الصوت أكبر ما يمكن في :", "answer": {"option_0": "المواد السائلة", "option_1": "المواد الصلبة", "option_2": "المواد الغازية", "option_3": "الفراغ", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "يسمى ارتداد الموجة الصوتية عن سطح ما", "answer": {"option_0": "الصدى", "option_1": "الاهتزاز", "option_2": "الانعكاس", "option_3": "التردد", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "يسمى تكرار سماع الصوت بسبب انعكاس الموجات  الصوتية :", "answer": {"option_0": "الصدى", "option_1": "الاهتزاز", "option_2": "الانعكاس", "option_3": "التردد", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "في أي مما يلي تكون سرعة الصوت أكبر:", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الزيت", "option_2": "الهواء", "option_3": "الحديد", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "يعد الصدى مثالا على أن موجات الصوت:", "answer": {"option_0": "تتحول", "option_1": "تنعكس", "option_2": "تنكسر", "option_3": "تمتص", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "يكون الصوت الأصلي أعلى من الصدى و ذلك لأن جزءا من طاقة الصوت الأصلي:", "answer": {"option_0": "تضاغط", "option_1": "انعكس", "option_2": "تضاعف", "option_3": "امتص", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "عدد مرات اهتزاز جسم ما خلال ثانية واحدة:", "answer": {"option_0": "التردد", "option_1": "الصدى", "option_2": "الاهتزاز", "option_3": "الانعكاس", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "لا أستطيع سماع الأصوات في :", "answer": {"option_0": "الوسط المائي", "option_1": "الوسط الهوائي", "option_2": "الفراغ", "option_3": "كل مما ذكر", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "لتحديد مواقع الأجسام تحت الماء تستخدم حيوانات الدولفين", "answer": {"option_0": "سعة الصوت", "option_1": "صدى الصوت", "option_2": "حدة الصوت", "option_3": "تردد الصوت", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "يعمل السونار بشكل جيد في الهواء لتحديد مواقع الأجسام.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17508/"}, {"question": "اللون الذي له طول موجي أكبر", "answer": {"option_0": "الأحمر", "option_1": "الأصفر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "حسب قانون الانعكاس الضوء الساقط على جسم ينعكس", "answer": {"option_0": "بزاوية أكبر", "option_1": "بزاوية أصغر", "option_2": "بنفس الزاوية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "تغير مسار الضوء عند انتقاله بين وسطين شفافين مختلفين", "answer": {"option_0": "انكسار الضوء", "option_1": "انعكاس الضوء", "option_2": "الطيف المرئي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "اجسام تسمح بنفاذ معظم الاشعة الضوئية عبرها", "answer": {"option_0": "الاجسام الشفافة", "option_1": "الاجسام المعتمة", "option_2": "الاجسام شبه الشفافة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "ارتداد الضوء عن السطوح", "answer": {"option_0": "انكسار الضوء", "option_1": "انعكاس الضوء", "option_2": "الطيف المرئي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "اصغر جزء من الطاقة الضوئية يوجد بشكل مستقل", "answer": {"option_0": "الفوتون", "option_1": "الكربتون", "option_2": "الالكترون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "المسافة بين قمتين متتاليتين أو قاعين متتاليين للموجة", "answer": {"option_0": "سعة الموجة", "option_1": "طول الموجة", "option_2": "تردد الموجة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "تداخل طاقة القوى الكهربائية وطاقة القوى المغناطيسية", "answer": {"option_0": "الكهرومغناطيسية", "option_1": "الالكترونية", "option_2": "النووية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "الاجسام المعتمة لا ينفذ الضوء من خلالها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17524/"}, {"question": "يكون الصوت الأصلي أعلى من الصدى و ذلك لأن جزءا من طاقة الصوت الأصلي:", "answer": {"option_0": "تضاغط", "option_1": "انعكس", "option_2": "تضاعف", "option_3": "امتص", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "لا أستطيع سماع الأصوات في :", "answer": {"option_0": "الوسط المائي", "option_1": "الوسط الهوائي", "option_2": "الفراغ", "option_3": "كل مما ذكر", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "يسمى تكرار سماع الصوت بسبب انعكاس الموجات  الصوتية :", "answer": {"option_0": "الصدى", "option_1": "الاهتزاز", "option_2": "الانعكاس", "option_3": "التردد", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "تكون سرعة الصوت أكبر ما يمكن في :", "answer": {"option_0": "المواد السائلة", "option_1": "المواد الصلبة", "option_2": "المواد الغازية", "option_3": "الفراغ", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "في أي مما يلي تكون سرعة الصوت أكبر:", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الزيت", "option_2": "الهواء", "option_3": "الحديد", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "أثناء سقوط الكرة تكتسب طاقة:", "answer": {"option_0": "وضع", "option_1": "حركية", "option_2": "ضوئية", "option_3": "كيميائية", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "شكل من أشكال الطاقة موجود بين ذرات و جزيئات المادة:", "answer": {"option_0": "نووية", "option_1": "جاذبية أرضية", "option_2": "كيميائية", "option_3": "مغناطيسية", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "القوة المبذولة لتحريك جسم مسافة معينة:", "answer": {"option_0": "الطاقة", "option_1": "الشغل", "option_2": "القوة", "option_3": "السرعة", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "عند سقوط جسم من أعلى فإن طاقة الوضع تتحول إلى طاقة حركة بفعل:", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "الحرارة", "option_2": "الرياح", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "أي مما يلي يسمح بمرور الضوء من خلاله", "answer": {"option_0": "الورق المقوى", "option_1": "ورق الأومنيوم", "option_2": "الخشب", "option_3": "الزجاج", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "تداخل طاقة القوى الكهربائية وطاقة القوى المغناطيسية يسمى:", "answer": {"option_0": "الفوتونات", "option_1": "طول الموجة", "option_2": "الطيف المرئي", "option_3": "الكهرومغناطيسية", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "الضوءان الأحمر والبنفسجي جزءان من الطيف، ما الصفة المشتركة بينهما؟", "answer": {"option_0": "لهما الطول الموجي نفسه", "option_1": "يمكن للأجسام من جميع الألوان امتصاصهما", "option_2": "ينتقلان في الفضاء بالسرعة نفسها", "option_3": "ينحرفان عند سقوطهما على المنشور بالزاوية نفسها", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "تعتمد النظارات الطبية على مبدأ:", "answer": {"option_0": "انعكاس الضوء", "option_1": "انكسار الضوء", "option_2": "امتصاص الضوء", "option_3": "اختلاف الطول الموجي للألوان", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "المسافة بين قمتين متتاليتين للموجة يسمى:", "answer": {"option_0": "الفوتونات", "option_1": "طول الموجة", "option_2": "الطيف المرئي", "option_3": "الكهرومغناطيسية", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "حسب قانون الانعكاس فإن الضوء الساقط على جسم ينعكس:", "answer": {"option_0": "بنفس الزاوية", "option_1": "بزاوية أقل", "option_2": "بزاوية أكبر", "option_3": "تختلف الزاوية حسب اللون", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "أي ألوان الضوء له طول موجي أكبر؟", "answer": {"option_0": "الأزرق", "option_1": "الأحمر", "option_2": "البنفسجي", "option_3": "الأصفر", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "عدسة منحنية للداخل تستخدم لرؤية الأشياء البعيدة.", "answer": {"option_0": "مقعرة", "option_1": "محدبة", "option_2": "مستوية", "option_3": "منشور", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "إلى أي نوع من الآلات ينتمي المقص؟", "answer": {"option_0": "آلة بسيطة", "option_1": "عجلة ومحور", "option_2": "آلة مركبة", "option_3": "مستوى مائل", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "في الروافع من الدرجة الأولى تكون القوة المبذولة والقوة الناتجة :", "answer": {"option_0": "في نفس الاتجاه.", "option_1": "في اتجاهين متعاكسين.", "option_2": "في الاتجاه الأفقي", "option_3": "في الاتجاه العمودي", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "أداة تستخدم لتغيير مقدار القوة والاتجاه و المسافة لإنجاز شغل:", "answer": {"option_0": "القوة الناتجة", "option_1": "الآلة البسيطة", "option_2": "الألة المركبة", "option_3": "الجهد", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17790/"}, {"question": "مادة نقية لا يمكن تجزئتها الى مواد أبسط منها", "answer": {"option_0": "المركب", "option_1": "العنصر", "option_2": "الجزيء", "option_3": "البروتون", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "تسمى العناصر التي لها خصائص بين الفلزات واللافلزات", "answer": {"option_0": "فلزات", "option_1": "الكترونات", "option_2": "أشباه فلزات", "option_3": "لافلزات", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "أي مما يلي يدور حول نواة الذرة", "answer": {"option_0": "الجزيء", "option_1": "البروتون", "option_2": "الالكترون", "option_3": "النيوترون", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "يستعمل عنصر الحديد في", "answer": {"option_0": "الطبخ", "option_1": "صناعة هياكل السيارات", "option_2": "اسلاك الكهرباء", "option_3": "تعقيم مياه الشرب", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "شبه الفلز له خواص بين المواد الموصلة والعازلة لذا يكون", "answer": {"option_0": "عازل", "option_1": "موصل", "option_2": "شبه موصل", "option_3": "شبه عازل", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "توجد البروتونات والنيوترونات في", "answer": {"option_0": "النواة", "option_1": "الجزيء", "option_2": "المادة", "option_3": "المركب", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "الدرجة التي المادة عندها بالغليان", "answer": {"option_0": "درجة الانصهار", "option_1": "درجة الغليان", "option_2": "التجمد", "option_3": "الذوبان", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "ما الحالة التي تكون حركة جزيئات المادة فيها حركة اهتزازية", "answer": {"option_0": "صلبة", "option_1": "سائلة", "option_2": "غازية", "option_3": "منصهرة", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "ما الذي يحدث عند ارتفاع درجة حرارة جسم ما ؟", "answer": {"option_0": "تمدد", "option_1": "انكماش", "option_2": "تكثف", "option_3": "تجمد", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "تغير حالة المادة من الحالة الصلبة الى الحالة الغازية مباشرة يسمى", "answer": {"option_0": "التسامي", "option_1": "الغليان", "option_2": "الانتشار", "option_3": "الذوبان", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "أي المواد التالية من أشباه الفلزات", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الحديد", "option_2": "الذهب", "option_3": "البورون", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "أي المواد التالية يستعمل للقضاء على البكتيريا", "answer": {"option_0": "الصوديوم", "option_1": "النيتروجين", "option_2": "الكلور", "option_3": "الكالسيوم", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "الغازات النبيلة الخاملة مثل", "answer": {"option_0": "البروم", "option_1": "الهيليوم", "option_2": "الكبريت", "option_3": "اليود", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "اكثر العناصر شيوعا في الفضاء الخارجي", "answer": {"option_0": "الهيدروجين", "option_1": "الحديد", "option_2": "السيلكون", "option_3": "الالمنيوم", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "أصغر جزء في المادة ويحمل صفاته", "answer": {"option_0": "المركب", "option_1": "الجزيء", "option_2": "العنصر", "option_3": "الذرة", "correct_option": 3}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "من صفات الفلزات اللمعان وقابليتها للطرق والتشكيل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "الذرات متعادلة كهربائيا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "توجد جميع الفلزات في الحالة الصلبة الا الزئبق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "أكثر التغير الذي ينتج عنه تغير في شكل الجسم دون تغير المادة هو التغير الكيمائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "تتمدد الغازات وتنكمش أكثر من السوائل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57352/"}, {"question": "عندما نجمع آلتين أو أكثر من الآلات البسيطة معا نحصل على", "answer": {"option_0": "آلة معقدة", "option_1": "آلة بسيطة", "option_2": "آلة مركبة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "تسمى سلسلة التضاغطات والتخلخلات المنتقلة خلال وسط ما", "answer": {"option_0": "موجة صوتية", "option_1": "الصداء", "option_2": "طاقة صوتية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "وحدة قياس الشغل هي", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الجول", "option_2": "اللتر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "عجله محيطها غائر يلف حولها حبل", "answer": {"option_0": "الوتد", "option_1": "البرغي", "option_2": "البكرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "القوة المبذولة لتحريك جسم ما مسافة معينة هي", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "الحركة", "option_2": "السرعة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "عند الضغط على نابض (زنبرك) فان شغلا يبذل عليه أي تنتقل إليه طاقة وتخزن فيه في صورة", "answer": {"option_0": "طاقة حركية", "option_1": "طاقة سكون", "option_2": "طاقة وضع", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "يصنف الملقط من أنواع الروافع على انه من النوع", "answer": {"option_0": "الأول", "option_1": "الثاني", "option_2": "الثالث", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "تكون سرعة الصوت اكبر ما يمكن في المواد", "answer": {"option_0": "السائلة", "option_1": "الصلبة", "option_2": "الغازية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "تكرار سماع الصوت بسبب انعكاس الموجات الصوتية هو", "answer": {"option_0": "التردد", "option_1": "الصدى", "option_2": "الامتصاص", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "أثناء سقوط كرة من ارتفاع ما تكتسب طاقة", "answer": {"option_0": "حركية", "option_1": "كيمائية", "option_2": "ضوئية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "جميع الأصوات تنشا بسبب الاهتزازات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "حدة الصوت تحدد ما إذا كان رفيعاً ام غليظا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "الرافعة قضيب يتحرك حول محور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "الطاقة لا تفنى ولا تستحدث ولكنها تتحول من شكل إلى آخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "الشغل = القوه X المسافة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "لا يحتاج الصوت الى وسط لانتقاله", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "يعمل الهواء البارد على نقل الصوت بسرعه أكبر من الهواء الدافئ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "لعبة الأرجوحة تمثل النوع الأول من الروافع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "للطاقة أشكال متعددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "الوتد والبرغي من الآلات المركبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "5", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58412/"}, {"question": "الجدول المقابل يوضح متوسط العمر المتوقع لعدد من الحيوانات ما أطول عمر متوقع ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1018/"}, {"question": "الجدول المقابل يوضح متوسط العمر المتوقع لعدد من الحيوانات ما أقصر عمر متوقع ؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1018/"}, {"question": "القائمة الآتية توضح عدد الطوابق في ١١ بناية : ٤٠ ، ٣٨ ، ٤٠ ، ٣٧ ، ٣٣ ، ٣٠ ، ٢٠ ، ٢٤ ، ٢١ ، ١٧ ، ١٩ أوجد الوسيط لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "القائمة الآتية توضح عدد الطوابق في ١١ بناية : ٤٠ ، ٣٨ ، ٤٠ ، ٣٧ ، ٣٣ ، ٣٠ ، ٢٠ ، ٢٤ ، ٢١ ، ١٧ ، ١٩ أوجد المنوال لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "إذا كانت سرعات بعض الحيوانات بالكيلومترات لكل ساعة هي : ٥٤ ، ٧٢ ، ٢٤ ، ٧٠ ، ٨٧ ، ٥٥ ، ٧٢ . أوجد المتوسط الحسابي لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٢", "option_2": "٦٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "إذا كانت سرعات بعض الحيوانات بالكيلومترات لكل ساعة هي : ٥٤ ، ٧٢ ، ٢٤ ، ٧٠ ، ٨٧ ، ٥٥ ، ٧٢ . أوجد الوسيط لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٢", "option_2": "٧٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "إذا كانت سرعات بعض الحيوانات بالكيلومترات لكل ساعة هي : ٥٤ ، ٧٢ ، ٢٤ ، ٧٠ ، ٨٧ ، ٥٥ ، ٧٢ . أوجد المنوال لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٢", "option_2": "٧٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "إذا كانت سرعات بعض الحيوانات بالكيلومترات لكل ساعة هي : ٥٤ ، ٧٢ ، ٢٤ ، ٧٠ ، ٨٧ ، ٥٥ ، ٧٢ . أوجد المدى لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٢", "option_2": "٦٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "عدد الطلاب في سبعة أنشطة مدرسية : ١٥ ، ٢٠ ، ٢٣ ، ١٣ ، ١٧ ، ٢١ ، ١٧ أوجد الوسيط لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٦", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "عدد الطلاب في سبعة أنشطة مدرسية : ١٥ ، ٢٠ ، ٢٣ ، ١٣ ، ١٧ ، ٢١ ، ١٧ أوجد المنوال لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٦", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "عدد الطلاب في سبعة أنشطة مدرسية : ١٥ ، ٢٠ ، ٢٣ ، ١٣ ، ١٧ ، ٢١ ، ١٧ أوجد المدى لهذه البيانات", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1020/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة اللفظية ٨٢٥,.", "answer": {"option_0": "ثمانمئة وخمسة وعشرون من ألف", "option_1": "تسعمائة وخمسة وعشرون من ألف", "option_2": "ثمانمئة وخمسة وعشرون من مائة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة اللفظية ١٦,٠٨", "answer": {"option_0": "ستة عشر وثمانية من عشرة", "option_1": "ستة عشر وثمانية من مئة", "option_2": "واحد و ثمانية وستين من مئة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة اللفظية ١٤٢,٦", "answer": {"option_0": "مئة واثنان واربعون وستة من عشرة", "option_1": "مئة وأربعة وعشرين وستة من عشرة", "option_2": "مئة واثنان واربعون وستة من مئة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة اللفظية ٧,.", "answer": {"option_0": "سبعة", "option_1": "سبعة من مئة", "option_2": "سبعة من عشرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة اللفظية ٨.,.", "answer": {"option_0": "ثمانية", "option_1": "ثمانية من عشرة", "option_2": "ثمانية من مئة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة اللفظية ٢٢.,.", "answer": {"option_0": "اثنان وعشرون من ألف", "option_1": "اثنان وعشرون من مئة", "option_2": "اثنان وعشرون من عشرة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة القياسية تسعة من عشرة", "answer": {"option_0": "٩,.", "option_1": "٠٩,.", "option_2": "٠٠٩,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة القياسية اثنا عشر من ألف", "answer": {"option_0": "٠١٢,.", "option_1": "٠٠١٢,.", "option_2": "١٢,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة القياسية خمسة أجزاء من عشرة", "answer": {"option_0": "٠٥,.", "option_1": "٥,.", "option_2": "٠٠٥,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "اكتب الكسور العشرية الآتية بالصيغة القياسية اثنان وخمسون وواحد من مئة", "answer": {"option_0": "٥٢٠١,.", "option_1": "٥,٢٠١", "option_2": "٥٢,٠١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1021/"}, {"question": "٤,. .... ٥,.", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٣٨,. .... ٣٥,.", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٢,٧ ... ٧.,٢", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٢٥,٥ ..... ٢٥,٥٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٢,. ... .,٢", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٣,٣ .... ٣,٣٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٨.,. ..... ٨,.", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٥,٥١ .... ٥,١٥", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٣..,٩ .... ٩,٠٣٠", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "٧,١٠٧ ..... ٧,٠١١", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1022/"}, {"question": "قرب ٣٢٩,. إلى أقرب جزء من عشرة", "answer": {"option_0": "٤,.", "option_1": "٣,.", "option_2": "٣٣,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "قرب ١,٧٥ إلى أقرب عدد كلى", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "١,٨", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "قرب ٤٥,٥٢٢ إلى أقرب جزء من مئة", "answer": {"option_0": "٤٥,٦", "option_1": "٤٥,٥٢", "option_2": "٤٥,٥٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "قرب ٥٨٨٨,. إلى أقرب جزء من ألف", "answer": {"option_0": "٥٨٩,.", "option_1": "٥٨٨,.", "option_2": "٥٩,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "قرب ٧,٦٧٥٩٧ إلى أقرب جزء من عشرة آلاف", "answer": {"option_0": "٧,٦٨", "option_1": "٧,٦٧٦٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "قرب ٣٤,٥٩ إلى أقرب جزء من عشرة", "answer": {"option_0": "٣٤,٧", "option_1": "٣٤,٦", "option_2": "٣٤,٥٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "يبلغ طول شريط من البلاستيك ٢,٩٦٩ متر. أوجد طوله إلى أقرب متر", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "يبلغ ثمن ٦ حبات من البسكويت ٤,٢٥ ريالات ، قرب هذا الثمن إلى أقرب ريال", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "ما العدد الذي إذا قربته إلى أقرب جزء من عشرة يصبح ٦,١ ، والى أقرب جزء من مئة يصبح ٦,٠٨ وإلى أقرب جزء من ألف يصبح الناتج ٦,٠٨٣ ؟", "answer": {"option_0": "٦,٠٨٢٧", "option_1": "٦,٠٨٢٢", "option_2": "٦,٠٨٢٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "تبلغ قيمة الريال السعودي ٢٦٦٧,. من الدولار الأمريكي ، قرب هذا العدد إلى أقرب جزء من مئة", "answer": {"option_0": "٢,.", "option_1": "٢٦,.", "option_2": "٢٧,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1023/"}, {"question": "قدر ناتج مجموع ٤,٣٧ و ٦,٧٥ مستعملا التقريب", "answer": {"option_0": "١١", "option_1": "١٠,٥", "option_2": "١١,٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج طرح ١٧,٢٥ من ٤٢,١٨ مستعملا التقريب", "answer": {"option_0": "٢٦", "option_1": "٢٤,٣", "option_2": "٢٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقدير للحد الأدنى ٢٢,٣٥ - ١١,١٤ =", "answer": {"option_0": "١٠,٠٠", "option_1": "١١,٠٠", "option_2": "١٠,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقدير للحد الأدنى ٤٧,٩٢ - ٢١,٦٢ =", "answer": {"option_0": "٢٢", "option_1": "٢٠", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقريب ٣٦,. + ٨٣,. =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٢,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقريب ١٥,٢٤ + ٣٢,١٠ =", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٤٧", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقريب ٤,٤٤ - ٢,٧٩ =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "١,٥", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقريب ٥٧,٠٥ - ٢٣,٨٢ =", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٣", "option_2": "٣٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "قدر ناتج كل مما يأتي مستعملا التقريب ٥,٣٢ + ٤,٧٨ + ٥,٤٢ =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٤,٢", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1024/"}, {"question": "٥٤,٧ + ٢١,٤ =", "answer": {"option_0": "٧٦,٢", "option_1": "٧٦,١", "option_2": "٧٦,٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "١٤ + ٢٣,٥ =", "answer": {"option_0": "٣٧,٥", "option_1": "٣٢,٧", "option_2": "٣٥,٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "١٧,٣ + ٣٣,٥ =", "answer": {"option_0": "٥٠,٦", "option_1": "٥٠,٧", "option_2": "٥٠,٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "٩,٥٤٣ - ٣,٦٧ =", "answer": {"option_0": "٥,٧٨٣", "option_1": "٥,٨٧٣", "option_2": "٥,٣٨٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "١٨,٤ - ١٢,٩ =", "answer": {"option_0": "٥,٥", "option_1": "٥,٦", "option_2": "٥,٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "٥٠,٦٢ - ٣٩,٨١ =", "answer": {"option_0": "١٠,١٨", "option_1": "١٠,٨١", "option_2": "١٨,١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "٢ - ١,٧٨ =", "answer": {"option_0": "٢,.", "option_1": "٢١,.", "option_2": "٢٢,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "١٤ - ٩,٠٩ =", "answer": {"option_0": "٤,٩١", "option_1": "٥,٩١", "option_2": "٦,٩١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "٢٣ - ٤,٢١٦ =", "answer": {"option_0": "١٨,٧٤٨", "option_1": "١٧,٨٤٨", "option_2": "١٨,٧٨٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "٢٨,٩٦ - ٢,٥٦ =", "answer": {"option_0": "٢٥,٤٠", "option_1": "٢٦,٤٠", "option_2": "٢٧,٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1028/"}, {"question": "٧ × ٣,. =", "answer": {"option_0": "٢١", "option_1": "٢,١", "option_2": "٢١,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "أوجد بالتقريب حاصل ضرب : ٢ × ١,٥١ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "٣,٤ × ٥ =", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٧,٢", "option_2": "١٧,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "١١,٤ × ٨ =", "answer": {"option_0": "٩١", "option_1": "٩١,١", "option_2": "٩١,٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "٧ × ٢,٠٤ =", "answer": {"option_0": "١٤,٢٢", "option_1": "١٤,٢٨", "option_2": "١٤,٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "٣ × ٠٢,. =", "answer": {"option_0": "٠٦,.", "option_1": "٦,.", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "١٢,. × ٨ =", "answer": {"option_0": "٩٦,.", "option_1": "٩,٦", "option_2": "٠٩٦,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "١١ × ٠٤٥,. =", "answer": {"option_0": "٤٩٥,.", "option_1": "٥٩٤,.", "option_2": "٩٤٥,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "٧,٩ × ١٠٠٠ =", "answer": {"option_0": "٧٩٠", "option_1": "٧٩", "option_2": "٧٩٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "٤,١٣ × ١٠ =", "answer": {"option_0": "٤١,٣", "option_1": "٤١,٢", "option_2": "٤١,١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1029/"}, {"question": "٣,. × ٣,. =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٩,.", "option_2": "٠٩,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "٤,. × ٩,. =", "answer": {"option_0": "٣,٦", "option_1": "٣٦,.", "option_2": "٠٣٦,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "٩,. × ٥,. =", "answer": {"option_0": "٤٥,.", "option_1": "٤,٥", "option_2": "٤٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "٦,. × ٢,. =", "answer": {"option_0": "١,٢", "option_1": "١٢,.", "option_2": "٠١٢,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "١,٥ × ٧,. =", "answer": {"option_0": "١,٠٥", "option_1": "١,٥", "option_2": "١,٠٠٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "٨,. × ٢,٤ =", "answer": {"option_0": "١٩٢", "option_1": "١٩,٢", "option_2": "١,٩٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "١,٣ × ٣,. =", "answer": {"option_0": "٣,٩", "option_1": "٣٩,.", "option_2": "٠٣٩,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "أوجد الكسرين الذين حاصل ضربهما ٢٤,.", "answer": {"option_0": "٣,. × ٠٨,.", "option_1": "٠٣,. × ٨,.", "option_2": "٣,. × ٨,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "1,. × ١,. =", "answer": {"option_0": "١,.", "option_1": "١", "option_2": "٠١,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "٨,. × ٠٢,. =", "answer": {"option_0": "١٦,.", "option_1": "٠١٦,.", "option_2": "١,٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1030/"}, {"question": "٣,٤ ÷ ٢ =", "answer": {"option_0": "١,٥", "option_1": "١,٧", "option_2": "١,٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٤,٢ ÷ ٣ =", "answer": {"option_0": "١,٤", "option_1": "١,٥", "option_2": "١,٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٥,٦ ÷ ٤ =", "answer": {"option_0": "١,٢", "option_1": "١,٣", "option_2": "١,٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٧,٥ ÷ ٣ =", "answer": {"option_0": "٢,٣", "option_1": "٢,٥", "option_2": "٢,٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٣,٥ ÷ ٧ =", "answer": {"option_0": "٥,.", "option_1": "٦,.", "option_2": "٧,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٩,٨ ÷ ٢ =", "answer": {"option_0": "٤,٣", "option_1": "٤,٧", "option_2": "٤,٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٩,٤٨ ÷ ١٥ =", "answer": {"option_0": "٦٣٣,", "option_1": "٦٣٢,", "option_2": "٦٣٤,", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٣,٤٩ ÷ ٤ =", "answer": {"option_0": "٨٧٢٥,", "option_1": "٨٨٢٥,", "option_2": "٨,٧٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٥٥,٠٨ ÷ ١٧ =", "answer": {"option_0": "٣,٢٣", "option_1": "٣,٢٤", "option_2": "٣,٢٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٣,٦ ÷ ٤ =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "٠٩,.", "option_2": "٩,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1031/"}, {"question": "٢,٤ ÷ ٦, =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "١,٢ ÷ ٤, =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "١,٨ ÷ ٦, =", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "٩,. ÷ ٠٩,. =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "٨,. ÷ ٠٤,. =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "٦, ÷ ٠٥, =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٠", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "٨,. ÷ .... = ٢٠", "answer": {"option_0": "٤,", "option_1": "٠٤,", "option_2": "٠٠٤,", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "ناتج ١,٢ ÷ ٠٣, ..... من ١,٢", "answer": {"option_0": "أصغر من", "option_1": "يساوي", "option_2": "أكبر من", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "٥٤,٤ ÷ ١,٧ =", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "٣٢", "option_2": "٣٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "٨,٤٢٤ ÷ ٣٦,. =", "answer": {"option_0": "٢٣,٤", "option_1": "٢٣,٢", "option_2": "٢٣,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1032/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس المسافة بين الرياض وجدة هي :", "answer": {"option_0": "ملم", "option_1": "م", "option_2": "كلم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/582/"}, {"question": "1جم = ........... ملجم:", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "100", "option_2": "1000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/582/"}, {"question": "اشترت نوال علبة حليب سعته 2 لتر  فما سعتها بالمليلترات :", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "200", "option_2": "2000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/582/"}, {"question": "المضلع الذي له 4 أضلاع و 4 زوايا يسمى شكل:", "answer": {"option_0": "رباعي", "option_1": "خماسي", "option_2": "سداسي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/582/"}, {"question": "منشور رباعي طوله 5سم وعرضه 3 سم وارتفاعه 2 سم احسبي حجمه:", "answer": {"option_0": "10 سم3", "option_1": "30سم3", "option_2": "60سم3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/582/"}, {"question": "العدد  ١١  هو عدد", "answer": {"option_0": "أولي", "option_1": "غير أولي", "option_2": "عشري", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "العدد ٢٨ هو عدد", "answer": {"option_0": "أولي", "option_1": "غير أولي", "option_2": "عشري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "عند تحليل العدد ٢١ إلى عوامله الأولية يكتب على الصورة", "answer": {"option_0": "٥  x ٣", "option_1": "٧ x ٣", "option_2": "٦ x ٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "إذا كانت م = ٤  فإن قيمة العبارة ٣  + م =", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "9", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "قيمة العبارة  ١٠ + ٢ x ١٥", "answer": {"option_0": "٣٨", "option_1": "٣٢", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "عند تحليل العدد ١٠ إلى عوامله الأولية يكتب على الصورة", "answer": {"option_0": "٢ x ٣ x ٣", "option_1": "٢ x ٥", "option_2": "٢ x ٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "حل المعادلة ٩ + ل = ١٧ هو", "answer": {"option_0": "ل = ٨", "option_1": "ل = ١٠", "option_2": "ل = ٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1275/"}, {"question": "المضاعف المشرك الأصغر للعددين ٣و١٢ هو؟", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٣", "option_3": "١٢", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3381/"}, {"question": "القاسم المشترك الأكبر للعددين ٦و١٥ هو", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "١٥", "option_2": "٣", "option_3": "٥", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3381/"}, {"question": "ناتج ضرب ٠،٨×٦=", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٤،٨", "option_2": "٨،٤", "option_3": "٤٨٠", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3381/"}, {"question": "أوجد ناتج القسمه٦،٨÷٢=", "answer": {"option_0": "٢،٤", "option_1": "٤،٣", "option_2": "٣،٤", "option_3": "٣٤", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3381/"}, {"question": "أوجد ناتج القسمه ٣،٦٩÷٠،٣", "answer": {"option_0": "١٢،٣", "option_1": "٣،١٢", "option_2": "٠،٤", "option_3": "٠،١٢", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3381/"}, {"question": "حدد القواسم المشتركة لكل مجموعة أعداد مما يأتي : ٢٥ ، ٦٠", "answer": {"option_0": "١ ، ٦", "option_1": "١ ، ٥", "option_2": "٥ ، ٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "حدد القواسم المشتركة لكل مجموعة أعداد مما يأتي : ١٨ ، ٢٧ ، ٣٦", "answer": {"option_0": "١ ، ٣", "option_1": "١ ، ٩", "option_2": "١ ، ٣ ، ٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ٣٥ ، ٦٠", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ١٥ ، ٤٥", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ١٢ ، ١٩", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ٣٦ ، ٤٥", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ٣٢ ، ٤٨", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ٨ ، ٣٢", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد القاسم المشترك الأكبر لكل مجموعة أعداد مما يلي ٢٤ ، ٦٠", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1033/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ٤ , ٧", "answer": {"option_0": "٢٨", "option_1": "١٤", "option_2": "٢١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ٦ ، ١٠", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ٢ ، ٣ ، ١٣", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٧٥", "option_2": "٧٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ٣ ،٤", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ٧ ، ٩", "answer": {"option_0": "٦٣", "option_1": "٦٢", "option_2": "٨٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ١٦ ، ٢٠", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٧٥", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ١٢ ، ١٥", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ١٥ ، ٢٥ ، ٧٥", "answer": {"option_0": "٧٥", "option_1": "٨٠", "option_2": "٨٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لكل مجموعة أعداد مما يأتي ٩ ، ١٢ ، ١٥", "answer": {"option_0": "١٢٠", "option_1": "١٦٠", "option_2": "١٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1035/"}, {"question": "ما وحدة الطول المترية المناسبة لقياس كل مما يأتي : سمك كتاب الرياضيات", "answer": {"option_0": "ملليمتر", "option_1": "كيلومتر", "option_2": "متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "ما وحدة الطول المترية المناسبة لقياس كل مما يأتي : سمك الآلة الحاسبة", "answer": {"option_0": "ملليمتر", "option_1": "كيلومتر", "option_2": "متر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "ما وحدة الطول المترية المناسبة لقياس كل مما يأتي : المسافة بين المنزل والمستشفي", "answer": {"option_0": "ملليمتر", "option_1": "كيلومتر", "option_2": "سنتمتر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "ما وحدة الطول المترية المناسبة لقياس كل مما يأتي : ارتفاع شجرة", "answer": {"option_0": "متر", "option_1": "كيلومتر", "option_2": "سنتمتر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "ما وحدة الطول المترية المناسبة لقياس كل مما يأتي : عرض شاشة حسوب", "answer": {"option_0": "ملليمتر", "option_1": "كيلومتر", "option_2": "سنتمتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "قدر طول كل مما يأتي مستعملا الوحدات المترية طول بطاقة الهوية", "answer": {"option_0": "٨ سم", "option_1": "٨ متر", "option_2": "٨ ملليمتر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "قدر طول كل مما يأتي مستعملا الوحدات المترية سبورة الفصل", "answer": {"option_0": "١,٥ سم", "option_1": "١,٥ متر", "option_2": "١,٥ ملليمتر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "قدر طول كل مما يأتي مستعملا الوحدات المترية ممحاة", "answer": {"option_0": "٤ سم", "option_1": "٤ متر", "option_2": "٤ كيلوجرام", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "قدر طول كل مما يأتي مستعملا الوحدات المترية طول غرفة الصف", "answer": {"option_0": "٥ سم", "option_1": "٥ ملليمتر", "option_2": "٥ متر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "ما الوحدة المناسبة لقياس المسافة بين مدينتين على الخريطة؟", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "الكيلومتر", "option_2": "السنتيمتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1043/"}, {"question": "ما الوحدة المترية المناسبة لقياس كتلة كل مما يأتي ؟ كرة التنس", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المترية المناسبة لقياس كتلة كل مما يأتي ؟ حصان", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المترية المناسبة لقياس كتلة كل مما يأتي ؟ حبة دواء", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المترية المناسبة لقياس كتلة كل مما يأتي ؟ وعاء طبخ متوسط", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "اللتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المترية المناسبة لقياس كتلة كل مما يأتي ؟ قطرة المطر", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "المللمتر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المناسبة لقياس الكتلة أو السعة لكل مما يأتي نصف ريال معدني", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المناسبة لقياس الكتلة أو السعة لكل مما يأتي صهريج مياه الشرب", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "اللتر", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المناسبة لقياس الكتلة أو السعة لكل مما يأتي حاسب محمول", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المناسبة لقياس الكتلة أو السعة لكل مما يأتي مصباح كهربائي", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "الملجرام", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "ما الوحدة المناسبة لقياس الكتلة أو السعة لكل مما يأتي علبة الطلاء", "answer": {"option_0": "الجرام", "option_1": "اللتر", "option_2": "الكيلو جرام", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1045/"}, {"question": "٥٣١ مل = .... ل", "answer": {"option_0": "٥,٣١", "option_1": "٥٣١,", "option_2": "٥٣,١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "٥ سم = .... ملم", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": ".... ملجم = ٨٢ جم", "answer": {"option_0": "٨٢٠", "option_1": "٨٢٠٠", "option_2": "٨٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "يحتاج الإنسان أن يشرب يوميا ١,٩ لتر من الماء تقريبا ، فإذا شرب هشام ١٦٥٠ مل صباحا ، فكم يتعين عليه أن يشرب من الماء بقية يومه ؟", "answer": {"option_0": "٢٥٠ مل", "option_1": "٢٥٠ لتر", "option_2": "٢٥ مل", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "٩٥ جم = ..... ملجم", "answer": {"option_0": "٩٥٠", "option_1": "٩٥٠٠", "option_2": "٩٥٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "٥ ل = .... مل", "answer": {"option_0": "٥٠٠٠", "option_1": "٥٠٠", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": ".... ملم = ٣٨ سم", "answer": {"option_0": "٣٨", "option_1": "٣٨٠", "option_2": "٣٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "....ل = ٧٥ مل", "answer": {"option_0": "٧٥,", "option_1": "٠٧٥,", "option_2": "٧,٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "٢٠٥ ملجم = .... جم", "answer": {"option_0": "٢٠٥,", "option_1": "٢,٠٥", "option_2": "٠٢٠٥,", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "٨٥ ملم = .... سم", "answer": {"option_0": "٨٥,", "option_1": "٨,٥", "option_2": "٨٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1047/"}, {"question": "يقدم أحد المطاعم وجبة تتكون من الدجاج أو السمك . بالإضافة إلى القهوة أو الشاي أو عصير الليمون أو الماء . فما عدد الطرق الممكنة لوجبة من هذا المطعم ؟", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "16", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "اشترك خالد وعمر وفهد وسهيل في سباق جري تتابع ، فما عدد التراتيب الممكنة لهذا السباق على أن يكون خالد آخر من يجري ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "6", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "يراد توزيع 24 طالبة على أربع فرق بالتساوي على أن تقوم كل طالبة بالعد بحسب ترتيب الفرق ، وأن يبدأ الفريق الأول بالعدد 1 . إذا كان ترتيب الطالبة هدى هو الحادية عشرة في عملية العد ، فما الفريق الذي تنتمي إليه ؟", "answer": {"option_0": "الأول", "option_1": "الثاني", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "تجلس ست طالبات على مائدة طعام ، فإذا انضم إليهن طالبتان وغادرت ثلاث منهن في الوقت نفسه . فما عدد الطالبات اللواتي يجلسن على المائدة الآن ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "اشترت فاطمة منبها بخصم مقداره 9 ريالات عن السعر الأصلي ، فإذا دفعت 32 ريالا ، فكم كان سعره الاصلي ؟", "answer": {"option_0": "39", "option_1": "40", "option_2": "41", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "تريد سلمى أن تزور ثلاثة مواقع انترنت لمؤسسات حكومية ، فبكم ترتيب يمكنها زيارة هذه المواقع ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "كتلة احدي الأمهات 67.5 كجم ، وكتلة طفلها 13.5 كجم ، فكم مرة تساوي كتلة الأم كتلة طفلها ؟", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "5", "option_2": "10", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "ما العدد المفقود في النمط : 234 ، 345 ،...... ، 567", "answer": {"option_0": "456", "option_1": "464", "option_2": "465", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "تستطيع خولة أن تتعلم 12 كلمة انجليزية في 8 دقائق ، فما عدد الكلمات الانجليزية التي تستطيع تعلمها في ساعة وعشرين دقيقة ؟", "answer": {"option_0": "120", "option_1": "140", "option_2": "160", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13466/"}, {"question": "القاسم المشترك الاكبر للعددين ١٥ وَ ٤٥ هو:", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٤", "option_2": "١٣", "option_3": "١٢", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51845/"}, {"question": "المضاعف المشترك الاصغر (  م م أ ) للعددين ٧  و َ ٩ هو:", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦٣", "option_2": "٦٩", "option_3": "٧٠", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51845/"}, {"question": "يبيع مطعم ثلاثة أنواع من الفطائر هي: فطائر باللحم ، فطائر بالجبن ، فطائر بالبيض ، فبكم طريقة يمكن ترتيب هذه الأنواع من الفطائر في ثلاجة العرض ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "٦", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51845/"}, {"question": "وحدة الطول المترية المناسبة لقياس المسافة بين الرياض وجازان:", "answer": {"option_0": "سم", "option_1": "كلم", "option_2": "م", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54721/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس كتلة حبة من السكر :", "answer": {"option_0": "ملجم", "option_1": "جم", "option_2": "كلجم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54721/"}, {"question": "أكتب العدد المناسب في الفراغ :  ٥٢  ملم   =   ..............  سم", "answer": {"option_0": "٥٢٠", "option_1": "٠,٥٢", "option_2": "٥,٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54721/"}, {"question": "أكتب العدد المناسب في الفراغ :٣٠٠٠ جم  =  ..................  كجم", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٣٠", "option_2": "٠,٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54721/"}, {"question": "أكتب العدد المناسب في الفراغ :٨ كم = .................   م", "answer": {"option_0": "٨٠٠٠", "option_1": "٨٠٠", "option_2": "٨٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54721/"}, {"question": "هل الكميتان التاليتان متناسبتان أم لا :ثمن ٣ عبوات حليب ٢٤ ريال / وثمن ٧ عبوات حليب ٥٦ ريال .", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "النسبة المئوية ٢٧٪؜ في صورة كسر عشري هي:", "answer": {"option_0": "٠٫٢٧", "option_1": "٢٫٧", "option_2": "٢٧٫٠", "option_3": "٠٫٢٨", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "الزاوية التي قياسها ٩٠ درجة تسمى زاوية:", "answer": {"option_0": "حادة", "option_1": "قائمة", "option_2": "منفرجة", "option_3": "مستقيمة", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "المثلث الذي قياسات زواياه  ١٠٠ / ٤٥ / ٣٥ يسمى مثلث", "answer": {"option_0": "حاد الزواية", "option_1": "قائم الزاوية", "option_2": "منفرج الزاوية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "الشكل الرباعي الذي جميع أضلاعه متطابقة وجميع زواياه قوائم يسمى:", "answer": {"option_0": "مربع", "option_1": "مستطيل", "option_2": "معين", "option_3": "شبه المنحرف", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "إذا كان نصف قطر دائرة = ٣ سم فإن قطرها يساوي:", "answer": {"option_0": "٤ سم", "option_1": "٦ سم", "option_2": "٩ سم", "option_3": "١٢ سم", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "مساحة متوازي الاضلاع الذي قاعدته = ١٠ سم  وارتفاعه = ٥ سم هي:", "answer": {"option_0": "٣٠ سم مربع", "option_1": "٤٠ سم مربع", "option_2": "٥٠ سم مربع", "option_3": "٦٠ سم مربع", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "مساحة مثلث قاعدته = ٣ م وارتفاعه = ٢م هي:", "answer": {"option_0": "٣ متر مربع", "option_1": "٤ متر مربع", "option_2": "٥ متر مربع", "option_3": "٨ متر مربع", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "حجم المنشور الرباعي الذي طوله = ٥سم وعرضه = ٥سم وارتفاعه = ٥سم هو:", "answer": {"option_0": "٢٥ سم مكعب", "option_1": "٥٠ سم مكعب", "option_2": "١٢٥ سم مكعب", "option_3": "٢٥٠ سم مكعب", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31218/"}, {"question": "يستطيع فيصل ان يسبح  ٨  اشواط في  ٤  دقائق ا ذ ا  استمر بهذا المعدل في السباحه فكم دقيقة يحتاج لسباحة  ٤٠  شوطا ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16085/"}, {"question": "قيمة العبارة : \r\n٦+٨÷٢=", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "٧", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16085/"}, {"question": "اذا كانت  س = ٦ ، ص = ٤  فإن قيمة العباره س+ ص  =", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16085/"}, {"question": "ناتج قسمة ٦,٨ ÷ ٢", "answer": {"option_0": "٣,٤", "option_1": "٣,٣", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16085/"}, {"question": "٥ سم = .................. ملم", "answer": {"option_0": "٥٠٠", "option_1": "٥", "option_2": "٥٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/16085/"}, {"question": "أوجد معدل الوحدة يقطع محمد مسافة ٢٠٠ متر في ٤ دقائق كم متر يقطع في دقيقة واحدة", "answer": {"option_0": "٧٠ متر في الدقيقة", "option_1": "٨٠ متر في الدقيقة", "option_2": "٥٠ متر في الدقيقة", "option_3": "٤٠ متر في الدقيقة", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29251/"}, {"question": "١٦٨ ريالاً مقابل غسيل ٢٤ سيارة ، ٢٨٠ ريالاً مقابل غسيل ٤٠ سيارة هل المعدلين متناسبين ام ليس متناسبين", "answer": {"option_0": "متناسبين", "option_1": "ليس متناسبين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29251/"}, {"question": "٣ ساعات عمل مقابل ١٢٠ ريالاً، ٩ساعات عمل مقابل ٣٦٠ ريالاً كميتين متناسبين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29251/"}, {"question": "يوجد في كيس كرة حمراء وكرة زرقاء وكرة خضراء وكرة صفراء . أوجد عدد الطرائق المختلفة لسحب كرتين من هذا الكيس مستعملاً مبدأ العد الاساسي", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "٦", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29252/"}, {"question": "إذا وضعت ١٠ طاولات مربعة الشكل بعضها بجانب البعض في صف واحد ، وكان يجلس كل شخص على احد جوانب كل طاولة فكم شخصاً سيجلس على الطاولات جميعها", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٢", "option_3": "٤٠", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29252/"}, {"question": "يوجد في كيس مكعب واحد من كل لون من الالوان : الاحمر ،الازرق، الاخضر ، الاصفر ، البرتقالي . أوجد عدد الطرائق المختلفة التي يمكن بها لشخص سحب مكعبين معاً من هذا الكيس مستعملاً مبدأ العد الاساسي", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "١٠", "option_2": "١٥", "option_3": "٢٠", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29252/"}, {"question": "إذا كان احتمال سقوط المطر يوم السبت يساوي ٣٥٪؜ فما احتمال عدم سقوط المطر يوم السبت", "answer": {"option_0": "٦٠٪؜", "option_1": "٧٥٪؜", "option_2": "٦٥٪؜", "option_3": "٧٠٪؜", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/29252/"}, {"question": "استأجر 5 أشخاص قاربا بحريا بمبلغ 400 ريال ، إذا تقاسموا هذا المبلغ بالتساوي بينهم ، فكم يدفع كل منهم ؟", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "80", "option_2": "90", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13561/"}, {"question": "اكتب كل معدل مما يأتي في صورة معدل وحدة يدق قلب سميرة 410 مرات في 5 دقائق ، فكم مرة يدق قلبها في الدقيقة الواحدة بهذا المعدل", "answer": {"option_0": "80", "option_1": "81", "option_2": "82", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13561/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي صنعت سعاد 10 قلائد لخمس صديقات ، على حين صنعت خولة 12 قلادة لأربع صديقات ، قهل هذان المعدلان متناسبان ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي دفعت شركة 168 ريالا لغسيل 14 سيارة على حين دفعت شركة أخري 96 ريالا لغسيل 8 سيارات . فهل المعدلان متناسبان ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي تكلف 5 بطاقات جوال 150 ريالا وتكلف 10 بطاقات اخري 300 ريال", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي تتكون عائلة من 16 شخصا منهم 12 ولدا وعائلة أخري من 8 أشخاص منهم 4 أولاد", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي ادخار 24 ريالا في 3 أيام ، ادخار 52 ريالا في 7 أيام", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي 270 سعرا حراريا في 3 وجبات طعام و 450 سعرا حراريا في 5 وجبات طعام", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي 3 ساعات عمل مقابل 120 ريالا ، 9 ساعات عمل مقابل 360 ريالا", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي 16 حركة شهيق في 60 ثانية و 14 حركة شهيق في 15 ثانية", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي يستطيع سلطان عمل 75 تمرين ضغط في 3 دقائق ويستطيع خليل عمل 130 تمرينا في 5 دقائق", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "اوجد هل المعادلات متناسبة أم لا في كل مما يأتي تسجيل 16 هدفا في 4 مباريات و تسجيل 48 هدفا في 8 مباريات", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13511/"}, {"question": "إذا كانت 3 علب مثلجات فانيليا تحتوى على 810 سعرات حرارية ، فكم سعرا حراريا تقريبا في 7 علب من النوع نفسه", "answer": {"option_0": "1880", "option_1": "1890", "option_2": "1990", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13516/"}, {"question": "هناك 15 طالبا من بين 25 يذهبون إلى النوم الساعة العاشرة مساء ، فما عدد الطلاب الذين يذهبون إلى النوم الساعة العاشرة مساء من بين ألف طالب", "answer": {"option_0": "600", "option_1": "400", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13516/"}, {"question": "في المتوسط تحتوى ثلاث تفاحات على 180 سعرا حراريا ، فكم تفاحة في المتوسط تحتوى على 300 سعر حراري", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13516/"}, {"question": "3 ، 6 ، 10 ، 15 ، 21 ، .....", "answer": {"option_0": "27", "option_1": "28", "option_2": "29", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13517/"}, {"question": "25 ، 24 ، 22 ، 19 ، ....", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "16", "option_2": "14", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13517/"}, {"question": "اكتب كل نسبة  مئوية مما يأتي في صورة كسر عشري 32 ٪", "answer": {"option_0": "3.2", "option_1": "32", "option_2": "0.32", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل نسبة  مئوية مما يأتي في صورة كسر عشري 6 ٪", "answer": {"option_0": "0.6", "option_1": "6", "option_2": "0.06", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل نسبة  مئوية مما يأتي في صورة كسر عشري 190 ٪", "answer": {"option_0": "1.9", "option_1": "19", "option_2": "0.19", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل نسبة  مئوية مما يأتي في صورة كسر عشري 27 ٪", "answer": {"option_0": "27", "option_1": "2.6", "option_2": "0.27", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل نسبة  مئوية مما يأتي في صورة كسر عشري 4 ٪", "answer": {"option_0": "0.4", "option_1": "4", "option_2": "0.04", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل كسر عشري مما يأتي في صورة نسبة مئوية 0.47", "answer": {"option_0": "47 ٪", "option_1": "470 ٪", "option_2": "4.7 ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل كسر عشري مما يأتي في صورة نسبة مئوية 1.75", "answer": {"option_0": "175 ٪", "option_1": "17.5 ٪", "option_2": "1.75 ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل كسر عشري مما يأتي في صورة نسبة مئوية 0.52", "answer": {"option_0": "52 ٪", "option_1": "520 ٪", "option_2": "5.2 ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل كسر عشري مما يأتي في صورة نسبة مئوية 0.32", "answer": {"option_0": "320 ٪", "option_1": "3.2 ٪", "option_2": "32 ٪", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "اكتب كل كسر عشري مما يأتي في صورة نسبة مئوية 1,25", "answer": {"option_0": "125 ٪", "option_1": "12.5 ٪", "option_2": "1250 ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13900/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لإيجاد العدد الكلي للنواتج الممكنة في الأسئلة الآتية رمى مكعب أرقام وتدوير مؤشر قرص مقسم إلى ثمانية أجزاء متطابقة", "answer": {"option_0": "24", "option_1": "36", "option_2": "48", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13912/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لإيجاد العدد الكلي للنواتج الممكنة في الأسئلة الآتية القاء قطعة نقدية واختيار حرف واحد من حروف كلمة ( الصدق )", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "6", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13912/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لإيجاد العدد الكلي للنواتج الممكنة في الأسئلة الآتية اختيار قميص من بين 5 قمصان مختلفة وبنطال من بين 4 بناطيل مختلفة", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "12", "option_2": "20", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13912/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لإيجاد العدد الكلي للنواتج الممكنة في الأسئلة الآتية اختيار محمد أو ابراهيم أو ناصر ليكون رئيسا للفريق ولؤي أو عبد العزيز أو بلال ليكون مساعدا للرئيس", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "9", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13912/"}, {"question": "استعمل الرسم الشجيري لعرض فضاء العينة لكل موقف ، ثم اكتب عدد النواتج الممكنة شماغ أحمر أو أبيض وثوب أبيض أو أسود أو بنى", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "6", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13912/"}, {"question": "استعمل الرسم الشجيري لعرض فضاء العينة لكل موقف ، ثم اكتب عدد النواتج الممكنة كنافة أو كعك أو فطيرة ، مع زبدة أو جبنة أو فستق أو لوز", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "12", "option_2": "16", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13912/"}, {"question": "يوجد في غرفة أربعة أشخاص فإذا صافح كل واحد منهم جميع الأشخاص الآخرين مرة واحدة فما عدد المصافحات جميعها ؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14187/"}, {"question": "عمر والد ثامر يساوي 3 امثال عمر ثامر وبعد 12 سنة سيكون عمر الوالد مثلى عمر ثامر ، فكم عمر ثامر الآن", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "12", "option_2": "20", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14187/"}, {"question": "قدر محيط كل دائرة مما يأتي ق = 7 سم", "answer": {"option_0": "21", "option_1": "20", "option_2": "24", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14214/"}, {"question": "قدر محيط كل دائرة مما يأتي نق = 5 م", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "20", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14214/"}, {"question": "قدر محيط كل دائرة مما يأتي نق = 12 ملم", "answer": {"option_0": "24", "option_1": "36", "option_2": "72", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14214/"}, {"question": "إذا كانت قطعة بسكويت على شكل مثلث ارتفاعه 4 سم وطول قاعدته 5 سم ، أوجد مساحتها", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "15", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14246/"}, {"question": "قدرت هدى مساحة سطح منشور رباعي طوله 13.2 وعرضه 6 م ، وارتفاعه 8 م بـ 460 م2 ، فهل تقديرها معقول ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/14257/"}, {"question": "إذا كان ثمن صندوق تفاح كتلته ٣ كجم ١٢ ريالاً ، و ثمن صندوق آخر من التفاح كتلته ٥ كجم ٥٠ ريالاً ، فإن الصندوق الثاني للتفاح أقل ثمناً للكيلو جرام الواحد من الصندوق الأول للتفاح.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "إذا اشترى مهند من معرض الكتاب ٣ كتب بمبلغ ٢١ ريالاً ، بينما اشترى أحمد ٥ كتب بمبلغ ٣٥ ريال ، فإن المعدلان متناسبان.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "إذا كان ٣ طلاب من بين كل ٧ طلاب يمتلكون جهاز حاسب محمول ، فكم عدد الطلاب الذين تتوقع أن يمتلكوا أجهزة حاسب محمولة في مدرسة عدد طلابها ٧٠ طالب.", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٤٠", "option_3": "٥٠", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "العدد المفقود في النمط أدناه هو : ٣ ، ٦ ، ١٠ ، ١٥ ، ....", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "٢١", "option_2": "٢٣", "option_3": "٢٥", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "يقطع قطار مسافة ٣٦٠ كلم في ثلاث ساعات ، كم كيلومتراً يقطع في ٦ ساعات إذا استمر بالسرعة نفسها؟", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١٨٠", "option_2": "٥٥٠", "option_3": "٧٢٠", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "الكسر العشري الذي يساوي  ١٣٠ ٪  هو:", "answer": {"option_0": "٠٫١٣٠", "option_1": "١٫٣٠", "option_2": "١٣٫٠", "option_3": "٠٫٠١٣", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "ما عدد النواتج الممكنة عند رمي مكعب ارقام ١-٦ واختيار حرف من الحروف ( ل - م - أ - ي - ف - ت - ج )", "answer": {"option_0": "١٣", "option_1": "٣٦", "option_2": "٤٢", "option_3": "٥٠", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "عدد النواتج الممكنة لحادثة القاء قطعة نقدية واختيار حرف من حروف كلمة ( الصدق ) يساوي = ١٠", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57693/"}, {"question": "يقدم مطعم صنفين من الحساء، و٣ أصناف من الفطائر، و ٤ أصناف من العصائر. فما عدد الطرائق المختلفة لاختيار صنف من الحساء وصنف من الفطائر، وصنف من العصائر؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٤", "option_3": "٢٧", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58527/"}, {"question": "لا تتكون المخلوقات الحية جميعها من الخلايا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "الخلية هي أكبر جزء في الكائن الحي وهو غير قادر على الحياة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "مجموعة من نسيجين مختلفين او اكثر تعمل معاً للقيام بوظيفة محددة", "answer": {"option_0": "الخلية", "option_1": "العضو", "option_2": "النسيج", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "وحيد الخلية يتكون من خلية واحدة تقوم بجميع الانشطة الضرورية للبقاء على قيد الحياة والتكاثر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "نسيج يغطي اجزاء الجسم الداخلية", "answer": {"option_0": "النسيج العضلي", "option_1": "النسيج الضام", "option_2": "النسيج الطلائي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "النسيج العصبي ينقل رسائل في الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "الزهرة هي عضو من وظائفها القيام بعملية البناء الضوئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "مجموعة الاعضاء التي تعمل معاً لاداء وظائف محددة", "answer": {"option_0": "جهاز حيوي", "option_1": "نسيج", "option_2": "خلية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "جميع الخلايا بها غشاء خلوي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/598/"}, {"question": "خلايا باطن الخد تحتوي على بلاستيدات خضراء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "لا يوجد اختلاف بين الخلية الحيوانية والخلية النباتية على الاطلاق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "لكل خلية غشاء بلازمي يحيط بها ويعطيها شكلها المميز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "الغشاء البلازمي لا يسمح بدخول المواد وخروجها من الخلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "كل الخلايا لها نواة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "يمكن رؤية نواة الخلية باستعمال مجهر بسيط  لانها كبيرة ولونها داكن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "معظم المعلومات الوراثية للخلية تكون في النواة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "يوجد في الخلايا النباتية تراكيب ومواد كيميائية لا توجد في الخلايا الحيوانية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "مناطق في الخلايا تقوم بتخزين الماء والغذاء في داخلها وبعض الفضلات", "answer": {"option_0": "البلاستيدات الخضراء", "option_1": "الفجوات", "option_2": "العضيات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/599/"}, {"question": "العملية المستمرة من النمو والانقسام والتعويض هي دورة الخلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "دورة الخلية دائماً سريعة لا تعتد على نوع المخلوق الحي ونوع النسيج الذي توجد فيه الخلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "معظم الخلايا كبيرة الحجم وممكن رؤيتها في العين المجردة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "توجد داخل نواة الخلية وهي عبارة عن اشرطة صغيرة تحمل في داخلها تفاصيل كاملة عن المخلوق", "answer": {"option_0": "الكروموسومات", "option_1": "الصفات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "معظم خلايا الانسان تحتوي على ..... كروموسوماً", "answer": {"option_0": "44", "option_1": "46", "option_2": "47", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "كلاً من الانقسام المتساوي والمنصف يبدأ من النواة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "في الانقسام المنصف الخلايا الناتجة عن الانقسام تحتوي على العدد نفسه من كروموسومات الخلية الاصلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "عدد الخلايا الناتجة في الانقسام المتساوي", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "اطول فترة زمنية يعيشها المخلوق الحي في افضل الظروف هي", "answer": {"option_0": "دورة الخلية", "option_1": "مدة الحياة", "option_2": "دورة الحياة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/601/"}, {"question": "تنتقل الصفات الوراثية من الاباء الى الابناء عن طريق التكاثر الجنسي واللاجنسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "الغريزة هي سلوك مكتسب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "الصفة المكتسبة هي تورث من الابوين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "الجين هو الذي يحتوي على المعلومات الكيميائية للصفة الموروثة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "تخزن الجينات على", "answer": {"option_0": "النواة", "option_1": "الكروموسومات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "صفة تمنع صفة اخرى من الظهور", "answer": {"option_0": "الصفة المتنحية", "option_1": "الصفة السائدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "يسمى النبات هجين اذا كان يحوي جين الصفة المتنحية فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "الحامل للصفة هو الشخص الذي ورث جين الصفة ولكن الصفة لاتظهر عليه شكلياً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "العوامل التي وصفها جريجور مندل وتتحكم في صفات المخلوقات الحية هي", "answer": {"option_0": "الجينات", "option_1": "مخطط السلاسة", "option_2": "الغريزة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/602/"}, {"question": "الوحدة الأساسية للحياة وأصغر جزء في المخلوق الحي قادر على الحياة بمشيئة الله هو:", "answer": {"option_0": "الخلية", "option_1": "النواة", "option_2": "العضو", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مجموعة من الخلايا المتشابهة التي تقوم معاً بالوظيفة نفسها :", "answer": {"option_0": "النسج", "option_1": "الأعضاء", "option_2": "الأجهزة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "انتقال المواد عبر أغشية الخلايا ويتطلب طاقة لحدوثه :", "answer": {"option_0": "النقل السلبي", "option_1": "النقل النشط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية تتكون من :", "answer": {"option_0": "خلية فقط", "option_1": "خلية أو أكثر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مجموعة من نسيجين مختلفين  أو أكثر تعمل معاً للقيام بوظيفة محددة :", "answer": {"option_0": "العضو", "option_1": "الجهاز", "option_2": "الكائن الحي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "امتصاص الماء والأملاح المعدنية من التربة هي وظيفة.....النبات", "answer": {"option_0": "أوراق", "option_1": "ساق", "option_2": "جذر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مجموعة الأعضاء تعمل معاً لأداء وظائف محددة :", "answer": {"option_0": "نسيج حيوي", "option_1": "جهاز حيوي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "كل نسيج يختلف عن الآخر ببعض التراكيب منها:", "answer": {"option_0": "الغشاء الخلوي", "option_1": "النواة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مادة نقية لا يمكن تجزئتها إلى مواد أبسط منها:", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "المركب", "option_2": "الجزيء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "يتكون الماء من الهيدروجين والأكسجين فأصنف الماء على أنه :", "answer": {"option_0": "ذرة", "option_1": "خلية", "option_2": "مركب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "القلب هو:", "answer": {"option_0": "نسيج", "option_1": "عضو", "option_2": "مخلوق حي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "يوجد بين النواة والغشاء البلازمي مادة تشبه الهلام تدعى:", "answer": {"option_0": "السيتوبلازم", "option_1": "الهيموبلازم", "option_2": "الميوبلازم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "طبقة صلبة تحيط بالغشاء السيتوبلازمي تدعى:", "answer": {"option_0": "جدار خلوي", "option_1": "جهاز غولجي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مناطق من الخلايا تقوم بتخزين الماء والغذاء في داخلها وبعض الفضلات تدعى:", "answer": {"option_0": "الفجوات", "option_1": "الشعيرات", "option_2": "الجسيمات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "عملية انتقال المواد عبر الغشاء البلازمي من منطقة التركيز المرتفع إلى منطقة التركيز المنخفض :", "answer": {"option_0": "الانتشار", "option_1": "الانتثار", "option_2": "البناء الضوئي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "انتقال جزيئات الماء عبر الغشاء البلازمي تدعى:", "answer": {"option_0": "الخاصية الأسموزية", "option_1": "الخاصية الفلورية", "option_2": "الخاصية الضوئية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "يتم استخدام طاقة الشمس لإنتاج غذاء على شكل سكر الجلوكوز في:", "answer": {"option_0": "البناء الضوئي", "option_1": "البناء الصوتي", "option_2": "البناء الوراثي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "تستخلص النباتات والحيوانات الطاقة من سكر الجلوكوز بعملية تدعى:", "answer": {"option_0": "التنفس الخلوي", "option_1": "الإطراح الخلوي", "option_2": "التكاثر الخلوي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مركز الطاقة في الخلية:", "answer": {"option_0": "الميتوكندريا", "option_1": "نظام النقل", "option_2": "جدار الخلية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "الخلية الحيوانية لايوجد فيها:", "answer": {"option_0": "جدار خلوي", "option_1": "بلاستيدات خضراء", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "أول ماشاهده ليفنهوك تحت المجهر :", "answer": {"option_0": "الخلية", "option_1": "المخلوقات الوحيدة الخلية", "option_2": "نواة الخلية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "النسيج الذي ينقل رسائل الجسم هو:", "answer": {"option_0": "الطلائي", "option_1": "العصبي", "option_2": "العضلي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "معظم المعلومات الوراثية للخلية الحيوانية موجودة في :", "answer": {"option_0": "السيتوبلازم", "option_1": "الفجوة", "option_2": "النواة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "العملية المستمرة من النمو والانقسام والتعويض تدعى:", "answer": {"option_0": "دورة الخلية", "option_1": "دورة المركب", "option_2": "دورة العضو", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "توجد داخل نواة الخلية أشرطة صغيرة تحمل داخلها تفاصيل كاملة عن المخلوق الحي تدعى:", "answer": {"option_0": "الكروموسومات", "option_1": "الريبوزومات", "option_2": "جهاز غولجي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "عملية تضاعف الخلية فيها كرموسوماتها حتى يكون لديها مجموعة ثانية مماثلة تدعى:", "answer": {"option_0": "الانقسام المنصف", "option_1": "الانقسام المتساوي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "الخلية الجنسية الذكرية تدعى:", "answer": {"option_0": "المشيج المذكر", "option_1": "المشيج المؤنث", "option_2": "خلية مخصبة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "انتقال الصفات الوراثية من الآباء إلى الأبناء تدعى:", "answer": {"option_0": "الوراثة", "option_1": "العادة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "صفة تنتقل من الآباء للأبناء تدعى:", "answer": {"option_0": "الصفة الموروثة", "option_1": "الصفة المكتسبة", "option_2": "الصفة الشاذة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "سلوك ومهارات تولد مع الإنسان أو الحيوان ولايتم اكتسابها :", "answer": {"option_0": "الغريزة", "option_1": "الفريسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "يحتوي على المعلومات الكيميائية للصفة الموروثة :", "answer": {"option_0": "الجين", "option_1": "الجبين", "option_2": "الجنين", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "صفة تمنع صفة أخرى من الظهور :", "answer": {"option_0": "الصفة السائدة", "option_1": "الصفة المتنحية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "الشخص الذي ورث جين الصفة ولكن الصفة لاتظهر عليه شكلياً :", "answer": {"option_0": "الحامل للصفة", "option_1": "الفاقد للصفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مخطط يستعمل لتتبع الصفات في العائلة ودراسة الأنماط الوراثية :", "answer": {"option_0": "مخطط السلالة", "option_1": "مخطط التجديد", "option_2": "مخطط الجذور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "أي مما يلي سلوك مكتسب:", "answer": {"option_0": "بناء الطائر عشه", "option_1": "نسج العنكبوت شبكته", "option_2": "لعب الدلفين بالكرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "مرض وراثي يمنع الدم من التجلط أو التخثر:", "answer": {"option_0": "الهيموفيليا", "option_1": "الزكام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "تنتج من اتحاد مشيج مذكر مع مشيج مؤنث:", "answer": {"option_0": "الخلية المخصبة", "option_1": "الخلية الوحيدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/556/"}, {"question": "الخشب يقوم بنقل الغذاء من الاوراق الى الاسفل والى سائر اجزاء النبات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "كل السيقان تكون قاسية وقوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "بعض النباتات تخزن الغذاء في سيقانها وبعضها تخزن الماء في سيقانها ايضاً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "جزء من النباتات يخزن الغذاء ويمتص الماء والمواد الغذائية من التربة", "answer": {"option_0": "الجذر", "option_1": "الساق", "option_2": "الاوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "نوع من الجذور تنمو قريبة من سطح التربة وتكون على شكل شبكة كبيرة", "answer": {"option_0": "الجذور الوتدية", "option_1": "الجذور الليفية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "جزء من اجزاء النباتات تنقل الماء والمواد المغذية الى سائر اجزاء النبات", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "السيقان", "option_2": "الاوراق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "يستخدم ضوء الشمس في عملية البناء الضوئي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "ان دور النحلة في عملية تكاثر نبات مغطى البذور هو", "answer": {"option_0": "منتج", "option_1": "ناقل لبذور", "option_2": "ملقح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "خلايا النبات التي يمكنها ان تنمو فتصبح نباتاً جديداً كاملاً تسمى", "answer": {"option_0": "الابواغ", "option_1": "مغطاة البذور", "option_2": "ذاتية التلقيح", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/604/"}, {"question": "لا تعد العفن والخميرة من الفطريات المجهرية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "لا تستطيع الفطريات صنع غذائها بنفسها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "معظم الطلائعيات مخلوقات متعددة الخلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "لا تتكاثر الطلائعيات بالاقتران", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "نوع من التكاثر الجنسي", "answer": {"option_0": "الانشطار الثنائي", "option_1": "الاقتران", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "تحتوي الابواغ على المادة الوراثية داخل غشاء يحميها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "يعد التبرعم نوع من التكاثر الجنسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "تتكاثر معظم البكتيريا بالانشطار الثنائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "اي مما يأتي لا يعد شكل من اشكال التكاثر اللاجنسي", "answer": {"option_0": "التبرعم", "option_1": "الانشطار الثنائي", "option_2": "الاقتران", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/605/"}, {"question": "عملية تفكيك الغذاء وتجزئته الى قطع واجزاء صغيرة تستعملها الخلية", "answer": {"option_0": "الهضم", "option_1": "التنفس", "option_2": "الدوران", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "الاخراج عملية يتم فيها تخليص الجسم من الفضلات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "الديدان المفلطحة تعد من الفقاريات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "تحدث عملية التنفس في الخلايا في وجود الاكسجين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "لا تحتاج النباتات لعملية التنفس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "يحتاج الحيوان الى الاكسجين الذي يستخدمه للتنفس عن طريق الرئتين فيحصل بذلك على الاكسجين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "حركة المواد خلال جسم الحيوان تسمى", "answer": {"option_0": "الدوران", "option_1": "التنفس", "option_2": "الهضم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "اي العمليات الاتية مسؤولة عن تحويل المواد الغذائية المعقدة الى مواد بسيطة يمكن للخلايا الاستفادة منها", "answer": {"option_0": "لتنفس", "option_1": "الهضم", "option_2": "الدوان", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "اي الاجهزة الاتية مسؤولة عن نقل الاكسجين والجلوكوز  في الجسم", "answer": {"option_0": "الجهاز التنفسي", "option_1": "جهاز الدوران", "option_2": "جهاز الاخراج", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/607/"}, {"question": "الجهاز الهيكلي يتكون من العظام والاربطة والاوتار", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "نسيج يربط العظام ببعضها البعض", "answer": {"option_0": "الاربطة", "option_1": "الاوتار", "option_2": "العضلات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "تقوم العظام بحماية بعض الاعضاء الطرية في الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "الجمجمة طرية جداً كما انها خفيفة الوزن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "ترتبط معظم العضلات مع العظام بأوتار مرنة قوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "الجهاز الذي يفرز هرمونات هو", "answer": {"option_0": "الجهاز الهضمي", "option_1": "الجهاز العصبي", "option_2": "جهاز الغدد الصماء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "الجهاز العصبي في الفقاريات يشمل على الدماغ والحبل الشوكي والاعصاب واعضاء الحس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "اي الاجهزة الاتية يوفر القوة اللازمة لتحريك الجسم", "answer": {"option_0": "الجهاز الدوراني", "option_1": "الجهاز العضلي", "option_2": "الجهاز العصبي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "يساعد الجلد والعرق على المحافظة على درجات حرارة اجسام الحيوانات ثابتة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/609/"}, {"question": "تراكيب تبقي النبات محافظ على قوامه وتحمل الأوراق:", "answer": {"option_0": "السيقان", "option_1": "الأزهار", "option_2": "الثمار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "جزء من النبات يثبت النبات في التربة ويخزن الغذاء :", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الساق", "option_2": "الأوراق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "طبقة قاسية تحمي قمة الجذور وتسمح لها باختراق التربة :", "answer": {"option_0": "القلنسوة", "option_1": "الأونصة", "option_2": "الأدمة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "تحدث عملية البناء الضوئي في :", "answer": {"option_0": "جدار الخلية", "option_1": "جهاز غولجي", "option_2": "البلاستيدات الخضراء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "إنتاج أفراد من النوع نفسه :", "answer": {"option_0": "تكاثر", "option_1": "تهجين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "انتقال حبوب اللقاح من متك الزهرة للميسم \r\n يسمى :", "answer": {"option_0": "التلقيح", "option_1": "التطعيم", "option_2": "التنقيط", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "تركيب يخزن الغذاء وفيه نبات صغير غير مكتمل النمو:", "answer": {"option_0": "بذرة", "option_1": "ثمرة", "option_2": "شجرة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "يتم إنتاج نبات جديد من خلية واحدة في :", "answer": {"option_0": "التكاثر الجنسي", "option_1": "التكاثر اللاجنسي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "نباتات لابذرية تتكاثر بالأبواغ:", "answer": {"option_0": "الحزازيات", "option_1": "السرخسيات", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "الطبقة الخارجية من الأوراق تسمى:", "answer": {"option_0": "البشرة", "option_1": "الأدمة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "مخلوق حي مجهري لا يُرى بالعين المجردة :", "answer": {"option_0": "المخلوق الحي الدقيق", "option_1": "المخلوق الحي الكبير", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "مخلوقات تتكون أجسامها من خلية واحدة :", "answer": {"option_0": "وحيدة الخلية", "option_1": "كثيرات الخلايا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "عملية جنسية تلتحم فيها المخلوقات الحية ببعضها البعض:", "answer": {"option_0": "الاقتران", "option_1": "الانفصال", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "نوع من التكاثر اللاجنسي ينقسم فيه المخلوق الحي إلى مخلوقين حيين جديدين متماثلين:", "answer": {"option_0": "الانشطار الثنائي", "option_1": "الانشطار الثلاثي", "option_2": "الانشطار الرباعي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "تتكاثر بعض الفطريات ومنها الخميرة لاجنسياً ب:", "answer": {"option_0": "البيوض", "option_1": "التبرعم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "لها أهمية في الغذاء مثل المدعمات الحيوية في الألبان :", "answer": {"option_0": "البكتيريا النافعة", "option_1": "البكتيريا الضارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "أي مما يأتي لايعد شكلاُ من أشكال التكاثر اللاجنسي :", "answer": {"option_0": "التبرعم", "option_1": "الانشطار الثنائي", "option_2": "الاقتران", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "ما التركيب الذي يفرز الانزيمات في عفن الخبز:", "answer": {"option_0": "الأبواغ", "option_1": "المغازل", "option_2": "الخيوط الفطرية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "تنتقل حبوب اللقاح من متك الزهرة إلى ميسم زهرة أخرى بواسطة الملقحات:", "answer": {"option_0": "التلقيح الذاتي", "option_1": "التلقيح الخلطي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "جزء من النبات ينتج حبوب اللقاح:", "answer": {"option_0": "المتك", "option_1": "الميسم", "option_2": "القلم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "أي أنواع المخلوقات الحية الدقيقة يسبب مرض القدم الرياضي:", "answer": {"option_0": "الفطريات المجهرية", "option_1": "البدائيات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "عملية يتم فيها ابتلاع الغذاء وتفكيكه إلى أجزاء ومركبات بسيطة:", "answer": {"option_0": "الهضم", "option_1": "التنفس", "option_2": "الإطراح", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "عملية يتم فيها تخليص الجسم من الفضلات :", "answer": {"option_0": "الإخراج", "option_1": "الإدخال", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "عملية إطلاق الطاقة المختزنة في جزيئات الغلوكوز :", "answer": {"option_0": "التنفس", "option_1": "التكاثر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "حركة المواد المهمة ومنها الأوكسجين والجلوكوز والفضلات في الجسم :", "answer": {"option_0": "الدوران", "option_1": "الانسحاب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "في الحيوانات.........تتغير درجة حرارة جسم الحيوان تبعاً للتغير في درجة حرارة الهواء أو الماء المحيط بأجسامنا:", "answer": {"option_0": "المتغيرة درجة الحرارة", "option_1": "الثابتة درجة الحرارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "...........يتكون من العظام والأربطة والأوتار", "answer": {"option_0": "جهاز هيكلي", "option_1": "جهاز داخلي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "مصدر القوة المحرك للعظام :", "answer": {"option_0": "الجهاز العضلي", "option_1": "الجهاز العصبي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "جهاز يفرز هرمونات:", "answer": {"option_0": "جهاز الغدد الدهنية", "option_1": "جهاز الغدد العرقية", "option_2": "جهاز الغدد الصماء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "مواد كيميائية تفرز في الدم مباشرة وتغير أنشطة الجسم:", "answer": {"option_0": "الهرمونات", "option_1": "الانزيمات", "option_2": "الحموض النووية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "يمرر المعلومات من الدماغ وإليه :", "answer": {"option_0": "الحبل الشوكي", "option_1": "القفص الصدري", "option_2": "الرئتين", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "إلى أين يتجه الطعام بعد هضمه جزئياً في المعدة:", "answer": {"option_0": "إلى الكبد", "option_1": "إلى المري", "option_2": "إلى الأمعاء الدقيقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/557/"}, {"question": "صفة تنتقل من الآباء للأبناء تدعى:", "answer": {"option_0": "الصفة الموروثة", "option_1": "الصفة المكتسبة", "option_2": "الصفة الشاذة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "مجموعة من نسيجين مختلفين  أو أكثر تعمل معاً للقيام بوظيفة محددة :", "answer": {"option_0": "العضو", "option_1": "الجهاز", "option_2": "الكائن الحي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "انتقال جزيئات الماء عبر الغشاء البلازمي تدعى:", "answer": {"option_0": "الخاصية الأسموزية", "option_1": "الخاصية الفلورية", "option_2": "الخاصية الضوئية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "يتم استخدام طاقة الشمس لإنتاج غذاء على شكل سكر الجلوكوز في:", "answer": {"option_0": "البناء الضوئي", "option_1": "البناء الصوتي", "option_2": "البناء الوراثي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "جميع المخلوقات الحية تتكون من :", "answer": {"option_0": "خلية فقط", "option_1": "خلية أو أكثر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "عملية تضاعف الخلية فيها كرموسوماتها حتى يكون لديها مجموعة ثانية مماثلة تدعى:", "answer": {"option_0": "الانقسام المنصف", "option_1": "الانقسام المتساوي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "أول ماشاهده ليفنهوك تحت المجهر :", "answer": {"option_0": "الخلية", "option_1": "المخلوقات الوحيدة الخلية", "option_2": "نواة الخلية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "الخلية الجنسية الذكرية تدعى:", "answer": {"option_0": "المشيج المذكر", "option_1": "المشيج المؤنث", "option_2": "خلية مخصبة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "مجموعة من الخلايا المتشابهة التي تقوم معاً بالوظيفة نفسها :", "answer": {"option_0": "النسج", "option_1": "الأعضاء", "option_2": "الأجهزة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "الوحدة الأساسية للحياة وأصغر جزء في المخلوق الحي قادر على الحياة بمشيئة الله هو:", "answer": {"option_0": "الخلية", "option_1": "النواة", "option_2": "العضو", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "أنظمة بيئية في الأماكن التي تصب فيها مياه الأنهار في المحيطات أو البحار:", "answer": {"option_0": "مصبات الأنهار", "option_1": "منابع الأنهار", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "تغطي المحيطات............... \r\nمن سطح الأرض", "answer": {"option_0": "أقل من 70%", "option_1": "70%", "option_2": "أكثر من 70%", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "أي منها مصادر غير متجددة :", "answer": {"option_0": "طاقة الكتلة الحيوية", "option_1": "الطاقة الكهرومائية", "option_2": "الوقود الأحفوري", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "إضافة مواد ضارة للتربة أو الماء أو الهواء:", "answer": {"option_0": "التعقيم", "option_1": "التلوث", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "المستهلكات التي تتغذى على النباتات والحيوانات تدعى:", "answer": {"option_0": "الحيوانات القارتة", "option_1": "الحيوانات القارئة", "option_2": "الحيوانات القانطة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "كل طبقة من طبقات التربة تسمى:", "answer": {"option_0": "كبل التربة", "option_1": "نطاق التربة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "جزء من التربة تكون من المواد العضوية المتحللة:", "answer": {"option_0": "الدبال", "option_1": "الحبال", "option_2": "الجبال", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "نموذج يمثل مسار انتقال الطاقة في المواد الغذائية من مخلوق حي إلى آخر في النظام البيئي", "answer": {"option_0": "السلسلة الغذائية", "option_1": "الشبكة الغذائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "تستخدم طاقة المياه الجارية لإنتاج الطاقة الكهربائية تسمى الطاقة الناتجة:", "answer": {"option_0": "الطاقة الكهرومائية", "option_1": "الطاقة الكهرومغناطيسية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "مناطق يكون مستوى الماء فيها قريباً }سطح التربة في معظم الأوقات :", "answer": {"option_0": "الأراضي الجافة", "option_1": "الأراضي الرطبة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "مخلوق حي مجهري لايرى بالعين المجردة :", "answer": {"option_0": "المخلوق الحي الدقيق", "option_1": "المخلوق الحي الكبير", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "إنتاج أفراد من النوع نفسه :", "answer": {"option_0": "تكاثر", "option_1": "تهجين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "لها أهمية في الغذاء مثل المدعمات الحيوية في الألبان :", "answer": {"option_0": "البكتيريا النافعة", "option_1": "البكتيريا الضارة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "جهاز يفرز هرمونات:", "answer": {"option_0": "جهاز الغدد الدهنية", "option_1": "جهاز الغدد العرقية", "option_2": "جهاز الغدد الصماء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "مواد كيميائية تفرز في الدم مباشرة وتغير أنشطة الجسم:", "answer": {"option_0": "الهرمونات", "option_1": "الانزيمات", "option_2": "الحموض النووية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "تنتقل حبوب اللقاح من متك الزهرة إلى ميسم زهرة أخرى بواسطة الملقحات:", "answer": {"option_0": "التلقيح الذاتي", "option_1": "التلقيح الخلطي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "عملية يتم فيها ابتلاع الغذاء وتفكيكه إلى أجزاء ومركبات بسيطة:", "answer": {"option_0": "الهضم", "option_1": "التنفس", "option_2": "الإطراح", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "أي أنواع المخلوقات الحية الدقيقة يسبب مرض القدم الرياضي:", "answer": {"option_0": "الفطريات المجهرية", "option_1": "الطلائعيات المجهرية", "option_2": "البدائيات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "يتم إنتاج نبات جديد من خلية واحدة في :", "answer": {"option_0": "التكاثر الجنسي", "option_1": "التكاثر اللاجنسي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "إلى أين يتجه الطعام بعد هضمه جزئياً في المعدة:", "answer": {"option_0": "إلى الكبد", "option_1": "إلى المري", "option_2": "إلى الأمعاء الدقيقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/568/"}, {"question": "مادة تتألف من عنصرين أو أكثر", "answer": {"option_0": "المركب الكيميائي", "option_1": "الجزيء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "مادة لا يمكن تقسيمها إلى مواد أبسط بواسطة تفاعل كيميائي", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "المركب الكيميائي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "من علامات حدوث التغير الكيميائي تغير اللون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "القوة المبذولة لتحريك جسم ما مسافة معينة", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "الحركة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "المقدرة على إنجاز شغل ما", "answer": {"option_0": "الطاقة", "option_1": "الحركة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "تكرار سماع الصوت بسبب انعكاس الموجات الصوتية", "answer": {"option_0": "انكسار الصوت", "option_1": "الصدى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "أصغر جزء من الطاقة الضوئية يوجد بشكل مستقل", "answer": {"option_0": "فوتونات", "option_1": "بروتونات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "لزيادة حدة الصوت نزيد عدد الاهتزازات التي يعملها في الثانية الواحدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/631/"}, {"question": "كل السيقان تكون قاسية وقوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "جزء من اجزاء النباتات تنقل الماء والمواد المغذية الى سائر اجزاء النبات", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "السيقان", "option_2": "الاوراق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "نوع من الجذور تنمو قريبة من سطح التربة وتكون على شكل شبكة كبيرة", "answer": {"option_0": "الجذور الوتدية", "option_1": "الجذور الليفية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "النسيج العصبي ينقل رسائل في الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "الخلية هي أكبر جزء في الكائن الحي وهو غير قادر على الحياة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "الغريزة هي سلوك مكتسب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "تخزن الجينات على", "answer": {"option_0": "النواة", "option_1": "الكروموسومات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "مناطق في الخلايا تقوم بتخزين الماء والغذاء في داخلها وبعض الفضلات", "answer": {"option_0": "البلاستيدات الخضراء", "option_1": "الفجوات", "option_2": "العضيات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "يمكن رؤية نواة الخلية باستعمال مجهر بسيط  لانها كبيرة ولونها داكن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "ما التركيب الذي يفرز الانزيمات في عفن الخبز", "answer": {"option_0": "الابواغ", "option_1": "المغازل", "option_2": "الخيوط الفطرية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "نوع من التكاثر الجنسي", "answer": {"option_0": "الانشطار الثنائي", "option_1": "الاقتران", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "توجد داخل نواة الخلية وهي عبارة عن اشرطة صغيرة تحمل في داخلها تفاصيل كاملة عن المخلوق", "answer": {"option_0": "الكروموسومات", "option_1": "الصفات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "عدد الخلايا الناتجة في الانقسام المتساوي", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1279/"}, {"question": "تتكاثر النباتات اللابذرية عن طريق:", "answer": {"option_0": "البذور", "option_1": "الزهرة", "option_2": "الابواغ", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "تفقد النباتات الماء الى الغلاف الجوي عبر الاوراق في عملية تسمى:", "answer": {"option_0": "التلقيح", "option_1": "النتح", "option_2": "الانتشار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "................... شكل من اشكال التكاثر اللاجنسي, حيث ينمو بروز صغير على الخلية الأم", "answer": {"option_0": "الانشطار الثنائي", "option_1": "التبرعم", "option_2": "الاقتران", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "انتقال حبوب اللقاح من متك زهرة الى ميسم زهرة اخرى يسمى:", "answer": {"option_0": "تلقيح ذاتي", "option_1": "اقتران", "option_2": "تلقيح خلطي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "العملية التي تنقل الدم في جسم المخلوق الحي:", "answer": {"option_0": "الهضم", "option_1": "الاخراج", "option_2": "الدوران", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "الهرمونات مواد كيميائية يفرزها جهاز الغدد الصماء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "الثدييات والطيور من الحيوانات المتغيرة درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2926/"}, {"question": "التسلسل الصحيح لمستويات تنظيم الخليه في اجسام المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "خلية نسيج عضو جهاز", "option_1": "جهاز عضو خلية نسيج", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "من مكونات خلايا المخلوقات الحية", "answer": {"option_0": "الاكسجين والكربون", "option_1": "الماء والكربوهيدرات والدهون", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "ينتج عن عملية البناء الضوئي في النبات", "answer": {"option_0": "اكسجين وسكر", "option_1": "ماء وكربون", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "دورة الخلية هي", "answer": {"option_0": "العمليه المستمرة من التعويض للخلايا", "option_1": "العمليه المستمرة للنمو والانقسام للخلايا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "انتقال الصفات الوراثية من الاباء الى الابناء هو تعريف", "answer": {"option_0": "الجينات", "option_1": "الوراثة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "عندما يلعب الاطفال بالكرة فان هذه الصفات تسمى", "answer": {"option_0": "مكتسبة", "option_1": "وراثية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "في نبات الخس يتم تخزين الغذاء في", "answer": {"option_0": "الجذور", "option_1": "الاوراق", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "وظيفة الجهاز الهضمي هي", "answer": {"option_0": "اخراج الفضلات", "option_1": "هضم الطعام وتحليله", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "الحيوانات التي تحصل على الغذاء عن طريق صيد مخلوقات اخرى تسمى", "answer": {"option_0": "فريسة", "option_1": "مفترسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "نوع من الجذور تكون قريبه من سطح التربة", "answer": {"option_0": "الجذور الوتدية", "option_1": "الجذور الليفية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "طبقة التربة التي تحتوي على الكثير من الدبال تسمى", "answer": {"option_0": "تربه غير سطحية", "option_1": "تربه سطحية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "من الموارد المتجددة :", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "النفط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "تغطي المحيطات ......................من سطح الارض", "answer": {"option_0": "70 بالمئة", "option_1": "30 بالمئة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "اضافة مواد ضاره للتربة او الماء او الهواء هو", "answer": {"option_0": "التعقيم", "option_1": "التلوث", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "تعتبر الطيور من المحللات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "من طرق حفظ التربة:", "answer": {"option_0": "التعرية", "option_1": "التسميد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "ادوات تحول طاقة الشمس الى طاقة كهربائية:", "answer": {"option_0": "خلايا مائية", "option_1": "خلايا شمسية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "جزء من التربة يتكون من مواد عضويه متحللة", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "الدبال", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/8580/"}, {"question": "تستمد معظم المخلوقات الحية طاقتها من الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "تنتقل الطاقة من مخلوق حي الى اخر عبر ما يسمى السلسة الغذائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "لا تعد النباتات من المنتجات الرئيسة في السلسة الغذائية على اليابسة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "ليحصل المستهلك على الطاقة فإنه يتغذى على المنتجات مباشرة او على مستهلكات اخرى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "المحلل هو مخلوق غير حي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "حيوان يتغذى على كميات كبيرة من بقايا او مخلفات الحيوانات الميتة فهو لا يصطاد ولا يقتل", "answer": {"option_0": "الحيوان المفترس", "option_1": "المستهلك", "option_2": "الحيوان الكانس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "مستويات السلسة الغذائية", "answer": {"option_0": "المنتجات-المستهلكات-المحللات", "option_1": "المستهلكات-المنتجات-المحللات", "option_2": "المحللات-المنتجات-المستهلكات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "هرم الطاقة هو نموذج يبين كيف تنتقل الطاقة خلال سلسلة غذائية معينة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "تمتاز الحيوانات القاتلة بأنها تتغذى على الحيوانات والنباتات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/610/"}, {"question": "يعتمد تحديد المناخ بشكل رئيس على درجة الحرارة والهطل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "في كل المناطق الحيوية يسود المناخ ذاته", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "تقع الغابات الاستوائية المطيرة قرب خط الاستواء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "النظام البيئي الذي يتكون عند التقاء مياه النهر مع البحر يسمى", "answer": {"option_0": "مصب النهر", "option_1": "المناخ", "option_2": "المنطقة الحيوية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "فيمَ تتشابه التندرا والتايجا والصحراء", "answer": {"option_0": "مناخها قاس", "option_1": "لها فصل واحد فقط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "اقصى عمق في مياه المحيط يمكن ان تعيش فيه المخلوقات الحية التي تقوم بعملية  البناء الضوئي", "answer": {"option_0": "100 متر", "option_1": "200 متر", "option_2": "300 متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "تقل اشعة الشمس تدريجياً عند زيادة العمق حتى تختفي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "اي من المخلوقات الحية الاتية لا يصنف من المحللات", "answer": {"option_0": "الديدان", "option_1": "الذئاب", "option_2": "الفطريات", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "اي المخلوقات الحية التالية يمثل المستهلكات الاولى", "answer": {"option_0": "العشب", "option_1": "الغزال", "option_2": "الاسد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/611/"}, {"question": "يمكن التمييز بين أنواع التربة من حيث الحجم للحبيبات ودرجة تماسكها واحتفاظ التربة بالماء واللون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "يمكن لاي نوع من النباتات ان ينمو في انواع التربة جميعها بالقدر نفسه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "التربة عبارة عن خليط من فتات الصخور واجزاء نباتات ومخلوقات ميتة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "التربة غير ضرورية لعيش النباتات والحيوانات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "التعرية هي نقل الصخور ومكونات التربة من مكان الى اخر مما يغير من طبقات التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "كل طبقة من طبقات التربة تسمى", "answer": {"option_0": "نطاق التربة", "option_1": "الدبال", "option_2": "التربة السطحية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "من خصائص التربة الجيدة للزراعة", "answer": {"option_0": "تحتوي على الكثير من الدبال", "option_1": "حبيباتها كبيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "لا تحتوي الاسمدة على مواد مغذية ابداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "تربة الغابة رملية لا تحتوي على الكثير من الدبال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/612/"}, {"question": "لا تختلف موارد الطاقة عن بعضها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "مانوع الطاقة التي يمكن الحصول عليها من ينابيع المياه الساخنة", "answer": {"option_0": "الطاقة الشمسية", "option_1": "طاقة الرياح", "option_2": "الطاقة الحرارية الجوفية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "عملية تحول الكتلة الحيوية الى طاقة تنتج عن", "answer": {"option_0": "بقابا النباتات والحيوانات", "option_1": "المياه الجارية", "option_2": "حركة الهواء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "المواد الكيميائية التي تستخدم للتخلص  من الحشرات لا تسبب تلوث التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "الطاقة التي تستخرج من فضلات النباتات والحيوانات وبقاباها تسمى طاقة الكتلة الحيوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "اي مصادر الطاقة الاتية غير متجدد", "answer": {"option_0": "الطاقة الكهرومائية", "option_1": "الوقود الاحفوري", "option_2": "الطاقة الحرارية الجوفية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "اي طرق حفظ التربة تؤدي الى زيادة النيتروجين وتثبيته في التربة", "answer": {"option_0": "الدورة الزراعية", "option_1": "مصدات الرياح", "option_2": "الاشرطة المتبادلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "الترشيد مصطلح يعني حماية مواد اليابسة والماء ويكون الحفاظ عليها عن طريق", "answer": {"option_0": "تقليل استخدام الموارد", "option_1": "تدوير الاستخدام", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "جذور النباتات تثبت التربة في مكانها وإذا زالت النباتات من مكانها فأن تعرية التربة تزداد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/613/"}, {"question": "نموذج يمثل مسار انتقال الطاقة في المواد الغذائية من مخلوق حي إلى آخر في النظام البيئي", "answer": {"option_0": "السلسلة الغذائية", "option_1": "الشبكة الغذائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "كائنات تقوم بعملية البناء الضوئي تطلق غاز الأوكسجين:", "answer": {"option_0": "المنتج", "option_1": "المستهلك", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "مخلوق حي يقوم بتحليل بقايا المخلوقات الميتة إلى مواد أبسط:", "answer": {"option_0": "المحلل", "option_1": "المركب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "المستهلكات التي تتغذى على النباتات والحيوانات تدعى:", "answer": {"option_0": "الحيوانات القارتة", "option_1": "الحيوانات القارئة", "option_2": "الحيوانات القانطة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "المخلوقات الحية التي تصطاد مخلوقات حية أخرى وتقتلها للحصول على الغذاء :", "answer": {"option_0": "الحيوانات المفترسة", "option_1": "الحيوانات الأليفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "حيوان يتغذى على كميات كبيرة من بقايا أو مخلفات الحيوانات الميتة:", "answer": {"option_0": "الحيوان الكانس", "option_1": "الحيوان المنقرض", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "نموذج يبين كيف تنتقل الطاقة خلال سلسلة غذائية معينة:", "answer": {"option_0": "مستطيل الطاقة", "option_1": "مربع الطاقة", "option_2": "هرم الطاقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "تصنف اليابسة على سطح الأرض إلى مناطق مناخية رئيسية كل منطقة فيها تمثل نظام بيئي يسمى:", "answer": {"option_0": "المنطقة الحيوية", "option_1": "المنطقة البركانية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "متوسط حالة الطقس قي منطقة جغرافية معينة خلال فترة زمنية طويلة :", "answer": {"option_0": "الطقس", "option_1": "المناخ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "...........درجة الحرارة كلما تحركنا باتجاه القطبين", "answer": {"option_0": "تقل", "option_1": "نزداد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "تعرف الصحراء بمقدار:", "answer": {"option_0": "كميات الهطل فيها", "option_1": "موقعها", "option_2": "درجة حرارتها", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "تقع الغابات الاستوائية المطيرة :", "answer": {"option_0": "بعيداً عن خط الاستواء", "option_1": "قرب خط الاستواء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "مناطق يكون مستوى الماء فيها قريباً من سطح التربة في معظم الأوقات :", "answer": {"option_0": "الأراضي الجافة", "option_1": "الأراضي الرطبة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "أنظمة بيئية في الأماكن التي تصب فيها مياه الأنهار في المحيطات أو البحار:", "answer": {"option_0": "مصبات الأنهار", "option_1": "منابع الأنهار", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "تغطي المحيطات......................من سطح الأرض", "answer": {"option_0": "أقل من 70%", "option_1": "70%", "option_2": "أكثر من 70%", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "أي من الكائنات الحية الآتية لايصنف من المحللات:", "answer": {"option_0": "الديدان", "option_1": "البكتيريا", "option_2": "الذئاب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "فيمَ تتشابه التندرا والتايجا والصحراء:", "answer": {"option_0": "مناخها حار", "option_1": "لها فصل واحد فقط", "option_2": "مناخها قاسٍ", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "خليط من فتات الصخور وأجزاء نباتات ومخلوقات ميتة:", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "الهواء", "option_2": "التربة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "كل طبقة من طبقات التربة تسمى:", "answer": {"option_0": "كبل التربة", "option_1": "نطاق التربة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "جزء من التربة تكون من المواد العضوية المتحللة:", "answer": {"option_0": "الدبال", "option_1": "الحبال", "option_2": "الجبال", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "فيها نسبة قليلة من الدبال ونسبة صغيرة من الصخور المفتتة:", "answer": {"option_0": "الطبقة المتوسطة", "option_1": "الطبقة تحت السطحية", "option_2": "الطبقة الأخيرة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "إضافة مواد ضارة للتربة أو الماء أو الهواء:", "answer": {"option_0": "التعقيم", "option_1": "التلوث", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "من طرق حفظ التربة:", "answer": {"option_0": "التسميد", "option_1": "الدورة الزراعية", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "الطاقة الحرارية التي مصدرها باطن الأرض:", "answer": {"option_0": "الطاقة الحرارية الجوفية", "option_1": "الطاقة الحرارية السطحية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "تتكون من فضلات النباتات والحيوانات وبقاياها:", "answer": {"option_0": "الكتلة الحيوية", "option_1": "الذرة الحيوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "تستخدم طاقة المياه الجارية لإنتاج الطاقة الكهربائية تسمى الطاقة الناتجة:", "answer": {"option_0": "الطاقة الكهرومائية", "option_1": "الطاقة الكهرومغناطيسية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "أدوات تحول أشعة الشمس إلى طاقة كهربائية:", "answer": {"option_0": "الخلايا المائية", "option_1": "الخلايا الشمسية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "أي منها مصادر غير متجددة :", "answer": {"option_0": "طاقة الكتلة الحيوية", "option_1": "الطاقة الكهرومائية", "option_2": "الوقود الأحفوري", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/558/"}, {"question": "يحدث نتيجة دوران الأرض حول محورها إلا", "answer": {"option_0": "تعاقب الفصول الأربعة", "option_1": "تعاقب الليل والنهار", "option_2": "الحركة الظاهرية للشمس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "ماذا يحدث نتيجة دوران الأرض حول الشمس", "answer": {"option_0": "تعاقب الليل والنهار", "option_1": "الحركة الظاهرية للشمس", "option_2": "تعاقب الفصول الأربعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "تنشأ الحركة الظاهرية للشمس بسبب", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول الشمس", "option_1": "دوران الأرض حول محورها", "option_2": "تعاقب الفصول الأربعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "يسمى خط الطول الذي يبين التاريخ", "answer": {"option_0": "خط الاستواء", "option_1": "خط الطول الأساسي", "option_2": "خط التاريخ الدولي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "السبب الرئيس في حدوث الفصول الأربعة", "answer": {"option_0": "تغير زاوية ميل محور الأرض أثناء دورانها حول الشمس", "option_1": "تغير اتجاه ميل محور الأرض أثناء دورانها في الفضاء", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "أي الظواهر تحدث بسبب الدورة اليومية للأرض حول محورها؟", "answer": {"option_0": "تعاقب الليل و النهار", "option_1": "الفصول الأربعة", "option_2": "كسوف القمر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "لمايكون الصيف في نصف الكرة الشمالي يكون الشتاء في نصف الكرة الجنوبي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "الدورة اليومية للأرض حول الشمس تستغرق تقريبا", "answer": {"option_0": "24 ساعة", "option_1": "شهرا", "option_2": "فصلا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "منطقةالتوقيت المعماري عرضها", "answer": {"option_0": "24 درجة بين خطي طول", "option_1": "15 درجة بين دائرتي عرض", "option_2": "15 درجة بين خطي طول", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15305/"}, {"question": "سبب ظهور القمر بأطوار مختلفة", "answer": {"option_0": "تغير شكل القمر", "option_1": "تغير حجم القمر", "option_2": "تغير مساحة الجزء المضاء من القمر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "يبدو القمر معتما كما يشاهد من الأرض في طور", "answer": {"option_0": "البدر", "option_1": "المحاق", "option_2": "التربيع الأول", "option_3": "التربيع الأخير", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "أي مما يلي ليس من معالم سطح القمر؟", "answer": {"option_0": "الجبال", "option_1": "الأودية", "option_2": "الفوهات", "option_3": "المحيطات", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "كل ممايلي ينتج عن دوران القمر حول الأرض إلا", "answer": {"option_0": "أطوار القمر", "option_1": "الفصول الأربعة", "option_2": "الكسوف و الخسوف", "option_3": "المد والجزر", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "المد ظاهرة تنشأ بسبب قوة الجذب بين", "answer": {"option_0": "الشمس والأرض", "option_1": "الشمس و القمر", "option_2": "الأرض و القمر", "option_3": "المحيط واليابسة", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "أي العبارات خاطئة؟", "answer": {"option_0": "تمر الأرض أثناء الكسوف في منطقة ظل القمر", "option_1": "تختفي الشمس أثناء الكسوف خلف القمر", "option_2": "أثناء حدو خسوف القمر يحجب القمر أشعة الشمس عن الأرض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "يقترب القمر أن يصبح بدرا في طور", "answer": {"option_0": "التربيع الأول", "option_1": "التربيع الثاني", "option_2": "الأحدب الأول", "option_3": "الأحدب الثاني", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15306/"}, {"question": "أي الكواكب أقرب إلى حجم الأرض؟", "answer": {"option_0": "عطارد", "option_1": "الزهرة", "option_2": "المريخ", "option_3": "المشتري", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "الأجرام السماوية التي تصطدم بسطح الأرض", "answer": {"option_0": "الشهب", "option_1": "الأقمار", "option_2": "المذنبات", "option_3": "النيازك", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "أي الكواكب يمكن أن يكون له حلقات", "answer": {"option_0": "عطارد", "option_1": "زحل", "option_2": "المريخ", "option_3": "المشتري", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "يفصل بين الكواكب الداخلية و الخارجية في النظام الشمسي", "answer": {"option_0": "حزام من الكويكبات", "option_1": "نجوم", "option_2": "غلاف جوي", "option_3": "حزام من الشهب والنيازك", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "أكبر كواكب النظام الشمسي غلافه الجوي يتكون من الهيدروجين و الهيليوم", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "الزهرة", "option_2": "المشتري", "option_3": "الأرض", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "كوكب المريخ من الكواكب الخارجية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "يعتبر زحل من الكواكب", "answer": {"option_0": "الصخرية", "option_1": "الغازية", "option_2": "القزمة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "الكواكب الخارجية ضخمة في حين بلوتو", "answer": {"option_0": "كبير", "option_1": "ضخم", "option_2": "متوسط الحجم", "option_3": "صغير جدا", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "جسم صخري أو فلزي يحترق قبل ارتطامه بالأرض", "answer": {"option_0": "الكويكب", "option_1": "المذنب", "option_2": "الشهاب", "option_3": "النيزك", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "الأجرام الكبيرة التي تدور حول الكواكب تسمى", "answer": {"option_0": "النيازك", "option_1": "الأقمار", "option_2": "المذنبات", "option_3": "الشهب", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15307/"}, {"question": "أي مما يلي ليس من أشكال المجرات؟", "answer": {"option_0": "اللولبي", "option_1": "الإهليجي", "option_2": "غير المنتظم", "option_3": "المربع", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "ما الذي يحدث للكون منذ الانفجار العظيم لليوم؟", "answer": {"option_0": "يسخن", "option_1": "ينكمش", "option_2": "يتمدد", "option_3": "ينفجر", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "المسافة التي يقطعها الضوء في سنة", "answer": {"option_0": "السنة القمرية", "option_1": "السنة الضوئية", "option_2": "السنة الشمسية", "option_3": "المسافة الضوئية", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "مجموعة كبيرة جدا من النجوم مترابطة معا بالجاذبية", "answer": {"option_0": "السديم", "option_1": "النظام الشمسي", "option_2": "المجرة", "option_3": "الكون", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "تجمع ضخم من الغاز و الغبار الكوني", "answer": {"option_0": "السديم", "option_1": "النظام الشمسي", "option_2": "المجرة", "option_3": "الكون", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "مجرة درب التبانة نوعها", "answer": {"option_0": "مجرة بدائية", "option_1": "مجرة إهليجية", "option_2": "مجرة غير منتظمة", "option_3": "مجرة لولبية", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "أي ألوان النجوم يدل على درجة حرارة أكبر لسطح النجم؟", "answer": {"option_0": "الأحمر", "option_1": "الأزرق", "option_2": "الأبيض المزرق", "option_3": "البرتقالي", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "أي عبارة تصف نشأة الكون حسب نظرية الانفجار العظيم؟", "answer": {"option_0": "الكون صغير و المجرات قريبة من بعضها البعض", "option_1": "مادة الكون مشابهة في الكثافة و الحرارة لما عليه الآن", "option_2": "مادة الكون  أبرد و أقل كثافة  لما عليه الآن", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "الوحدة المناسبة لقياس المسافات بين النجوم", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "السنة الضوئية", "option_2": "الكيلومتر", "option_3": "الميل", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15308/"}, {"question": "اي المجموعات التالية لا تصنف فيها المخلوقات الحية في نظام بيئي؟", "answer": {"option_0": "المنتجات", "option_1": "المستهلكات", "option_2": "المحللات", "option_3": "المستقبلات", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "المخلوقات الحية التي تحصل على غذائها عن طريق قتل مخلوقات أخرى تسمى :", "answer": {"option_0": "الحيوانات القارتة", "option_1": "آكلات الأعشاب", "option_2": "الحيوانات الكانسة", "option_3": "المفترسات", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "المنطقة الحيوية التي تكثر فيها الأشجار المخروطية الدائمة الخضرة هي :", "answer": {"option_0": "التندرا", "option_1": "الأراضي العشبية", "option_2": "التايجا", "option_3": "الغابات المتساقطة الأوراق", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "درجة الحرارة وتساقط الأمطار هما العاملان اللذان يحددان لأي منطقة :", "answer": {"option_0": "خط الطول", "option_1": "المناخ", "option_2": "الارتفاع", "option_3": "خط العرض", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "أي المخلوقات الحية الآتية لايصنف من المحللات ؟", "answer": {"option_0": "الديدان.", "option_1": "البكتيريا.", "option_2": "الذئاب.", "option_3": "الفطريات.", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "فيم تتشابه التندرا والتايجا والصحراء ؟", "answer": {"option_0": "جميعها تقع في النصف الشمالي من الكرة الأرضية.", "option_1": "مناخها حار.", "option_2": "لها فصل واحد فقط.", "option_3": "مناخها قاس.", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "ما أقصى عمق في مياه المحيط يمكن أن تعيش فيه المخلوقات الحية التي تقوم بعملية البناء الضوئي؟", "answer": {"option_0": "100 متر.", "option_1": "200 متر.", "option_2": "500 متر.", "option_3": "1 كم.", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "أي المخلوقات الحية التالية يمثل المستهلكات الأولى ؟", "answer": {"option_0": "العشب.", "option_1": "الأرنب.", "option_2": "الأسد.", "option_3": "النسر.", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "النظام البيئي الذي يتكون عند التقاء مياه النهر مع البحر يسمى بالأراضي الرطبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "المستوى الأول الذي تبدأ فيه كل سلسلة غذائية في نظام بيئي معين :", "answer": {"option_0": "المستهلكات الثانية والثالثة", "option_1": "المنتجات", "option_2": "المستهلكات الأولى", "option_3": "المحللات", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "ماذا يمكن أن يحدث للمخلوقات الحية في النظام البيئي إذا قلت فيه مصادر الغذاء؟", "answer": {"option_0": "يحدث التوازن في النظام البيئي .", "option_1": "يزيد التنافس بين المخلوقات الحية .", "option_2": "تدعم المخلوقات الحية بعضها البعض.", "option_3": "يحدث خلل في النظام البيئي.", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "نموذج يبين تداخلات السلاسل الغذائية في نظام بيئي يسمى :", "answer": {"option_0": "السلسلة الغذائية", "option_1": "المنتجات", "option_2": "الشبكة الغذائية", "option_3": "المستهلكات", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "مما يتكون نطاق التربة ج؟", "answer": {"option_0": "من صلصال", "option_1": "من دبال", "option_2": "من صخر مفتت", "option_3": "من صخور كبيرة", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "ما الأشرطة المتبادلة؟", "answer": {"option_0": "إضافة الأسمدة للتربة", "option_1": "تقطيع الصخور في التلال", "option_2": "زراعة الأعشاب بين صفوف النبات", "option_3": "زراعة الأشجار حول النبات", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "ما المصدر الرئيسي لمادة الدبال في التربة؟", "answer": {"option_0": "الفتات الصخري", "option_1": "الماء", "option_2": "بقايا المخلوقات الميتة", "option_3": "الطين", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "المادة الموجودة بشكل رئيسي في النطاق أ هي الدبال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "أي طرق حفظ التربة تؤدي إلى زيادة النيتروجين وتثبيته في التربة؟", "answer": {"option_0": "الحراثة الكنتورية", "option_1": "الأشرطة المتبادلة", "option_2": "مصدات الرياح", "option_3": "الدورة الزراعية", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "تصدر الحكومات قوانين للحد من تلوث التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52745/"}, {"question": "العلم الذي يقوم بدراسة الكون هو :", "answer": {"option_0": "علم الفلك", "option_1": "علم الضوء", "option_2": "علم الأدوية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "أي الأجهزة يجمع الضوء ويكبر الصور ويرصد الأجرام البعيدة :", "answer": {"option_0": "الكمبيوتر", "option_1": "الأيباد", "option_2": "المنظار الفلكي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "أي مما يلي يحدث نتيجة دوران الأرض حول محورها :", "answer": {"option_0": "تعاقب الليل والنهار", "option_1": "الفصول الأربعة", "option_2": "أطوار القمر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "الدورة اليومية للأرض حول محورها تستغرق :", "answer": {"option_0": "شهراً", "option_1": "فصلاً", "option_2": "24 ساعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "يسمى خط الطول الذي يوضح التاريخ :", "answer": {"option_0": "خط التاريخ الدولي", "option_1": "خط الطول الأساسي", "option_2": "خط الاستواء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "السبب الرئيسي في حدوث الفصول الأربعة :", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول محورها", "option_1": "ميل محور الأرض ودورانها حول الشمس", "option_2": "تغير الظل", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "أي مما يلي ليس من معالم سطح القمر :", "answer": {"option_0": "الأودية", "option_1": "الجبال", "option_2": "المحيطات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "سبب ظهور القمر بأطوار مختلفة :", "answer": {"option_0": "تغير شكل القمر", "option_1": "تغير حجم القمر", "option_2": "تغير مساحة الجزء المضاء من القمر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "يبدو القمر معتماً في طور :", "answer": {"option_0": "البدر", "option_1": "المحاق", "option_2": "التربيع الأول", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "المد ظاهرة تنشأ بسبب قوة الجذب بين :", "answer": {"option_0": "الشمس والأرض", "option_1": "الشمس والقمر", "option_2": "الأرض والقمر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "أقرب كوكب للشمس :", "answer": {"option_0": "عطارد", "option_1": "المريخ", "option_2": "المشتري", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "أي الكواكب يمكن أن يكون له حلقات :", "answer": {"option_0": "الأرض", "option_1": "نبتون", "option_2": "زحل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "يفصل بين الكواكب الداخلية والخارجية في النظام الشمسي :", "answer": {"option_0": "حزام من الكويكبات", "option_1": "نجوم", "option_2": "غلاف جوي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "الأجرام السماوية التي تصطدم بسطح الأرض :", "answer": {"option_0": "الشهب", "option_1": "المذنبات", "option_2": "النيازك", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "يعتبر كوكب زحل من الكواكب الصخرية :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "يستطيع الانسان العيش على سطح القمر :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "الكون جميع الأجرام والكواكب والنجوم والمجرات في الفضاء :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "الشمس تعتبر كوكب من الكواكب :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "الجاذبية من الأسباب التي تبقي الكواكب ثابتة في مداراتها حول الشمس :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "عندما تقع الأرض بين الشمس والقمر وتلقي بظلها على القمر يحدث خسوف القمر :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54644/"}, {"question": "البناء الضوئي عند النبات مثال على تفاعل ماص للطاقة.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "وحدة السرعة هي :", "answer": {"option_0": "كم", "option_1": "م/ث", "option_2": "كجم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "لكل قوة فعل قوة رد فعل مساوية له بالمقدار ومعاكسة لها في الاتجاه . هذا العبارة تشير إلى .....", "answer": {"option_0": "القانون الأول لنيوتن", "option_1": "القانون الثاني لنيوتن", "option_2": "القانون الثالث لنيوتن", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "المسار المغلق للتيار الكهربائي يسمى", "answer": {"option_0": "الدائرة الكهربائية", "option_1": "المولد الكهربائي", "option_2": "المغناطيس الكهربائي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "كل شيء موجود ، ومن ذلك الأرض والكواكب والنجوم والفضاء", "answer": {"option_0": "المجموعة الشمسية", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "الكون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "الجزء المتبقي من شهاب يصل إلى الأرض يسمى :", "answer": {"option_0": "شهاب", "option_1": "نيزك", "option_2": "السديم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "السنة الضوئية هي المسافة التي يقطعها الضوء في شهر :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "العملية التي يتحول فيها السائل إلى غاز تسمى :", "answer": {"option_0": "تبخر", "option_1": "انصهار", "option_2": "تكثف", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "مخلوط من فلز أو أكثر مع مواد صلبة أخرى :", "answer": {"option_0": "المحلول", "option_1": "المخلوط", "option_2": "السبيكة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "أي المواد التالية حمضية", "answer": {"option_0": "الطماطم", "option_1": "الصابون", "option_2": "الماء", "option_3": "المنظفات المنزلية", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31010/"}, {"question": "يختص بدراسة الكون ....", "answer": {"option_0": "علم الفلك", "option_1": "علم الأحياء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "المنظار الفلكي يجمع الضوء ويكبر الصور لتبدو الأجرام البعيدة أقرب وأكثر لمعانًا.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "ينتج عن دوران الأرض حول محورها:", "answer": {"option_0": "تعاقب الليل والنهار.", "option_1": "خسوف القمر", "option_2": "حدوث الفصول الأربعة.", "option_3": "كسوف الشمس.", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "من أسباب حدوث الفصول الأربعة دوران الأرض حول الشمس.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "عندما تمر الأرض في ظل القمر يحدث:", "answer": {"option_0": "خسوف القمر.", "option_1": "المد والجزر.", "option_2": "كسوف الشمس.", "option_3": "أطوار القمر.", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "خسوف القمر وكسوف الشمس كلاهما مرتبط بالقمر.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "يظهر القمر بأطوار مختلفة بسبب دوران الأرض حول الشمس.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "عندما يكون القمر في طور المحاق فإنك تواجه:", "answer": {"option_0": "الجزء المعتم من القمر.", "option_1": "كل الجزء المضي من القمر.", "option_2": "الطور المتناقص من القمر.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "أسباب ظهور أطوار القمر:", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول محورها.", "option_1": "دوران القمر حول الأرض.", "option_2": "دوران الأرض حول الشمس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "المد ظاهرة تنشأ بسبب قوة الجذب بين:", "answer": {"option_0": "الشمس و الأرض.", "option_1": "الشمس و القمر", "option_2": "الأرض و القمر", "option_3": "القمر و المريخ", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20960/"}, {"question": "السبيكة مخلوط من فلز او اكثر مع مواد صلبة اخرى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "من الامثلة على تفاعل الاتحاد", "answer": {"option_0": "تجمد الماء وتكون الجليد", "option_1": "تفاعل الاكسجين والحديد", "option_2": "تفاعل ثاني اكسيد الكربون والماء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "مانوع المخلوط المكون من الماء والملح", "answer": {"option_0": "مخلوط متجانس", "option_1": "مخلوط غير متجانس", "option_2": "مادة غروية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "ما الخاصية التي تحدد امكانية انغمار جسم صلب في سائل", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "الكثافة", "option_2": "الوزن", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "هي مقدار كتلة المادة في الجسم", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الوزن", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "تعتمد سرعة التفاعل الكيميائي على درجة الحرارة والتركيز والضغط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "تستعمل الأحماض في صناعة المنظفات المنزلية ومنظفات المجاري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "تسمى التفاعلات التي تطلق طاقة", "answer": {"option_0": "تفاعلات ماصة للحرارة", "option_1": "تفاعلات طاردة للحرارة", "option_2": "تفاعلات ناتجة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "اي المواد الاتية حمضية", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الصابون", "option_2": "الطماطم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "فيما تختلف الفلزات الانتقالية عن غيرها من الفلزات", "answer": {"option_0": "تتفاعل بشدة", "option_1": "تتفاعل ببطء", "option_2": "خفيفة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/29137/"}, {"question": "كل مما يلي يحدث نتيجة دوران الأرض حول محورها ما عدا", "answer": {"option_0": "تعاقب الليل والنهار", "option_1": "الحركة الظاهرية للشمس", "option_2": "تعاقب الفصول الأربعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "ماذا يحدث نتيجة دوران الأرض حول الشمس ؟", "answer": {"option_0": "الحركة الظاهرية للشمس", "option_1": "تعاقب الفصول الأربعة", "option_2": "تعاقب الليل والنهار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "تنشأ الحركة الظاهرية للشمس بسبب", "answer": {"option_0": "دوران الأرض حول الشمس", "option_1": "تعاقب الفصول الأربعة", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "يسمى خط الطول الذي يبين التاريخ", "answer": {"option_0": "خط التاريخ الدولي", "option_1": "خط الاستواء", "option_2": "خط الطول الأساسي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "السبب الرئيس في حدوث الفصول الأربعة", "answer": {"option_0": "تغير زاوية ميل محور الأرض أثناء دورانها حول الشمس", "option_1": "تغير اتجاه ميل محور الأرض أثناء دورانها في الفضاء", "option_2": "دوران الأرض حول محورها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "أي الظواهر تحدث بسبب الدورة اليومية للأرض حول محورها؟", "answer": {"option_0": "كسوف القمر", "option_1": "تعاقب الليل و النهار", "option_2": "الفصول الأربعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "لمايكون الصيف في نصف الكرة الشمالي يكون الشتاء في نصف الكرة الجنوبي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "الدورة اليومية للأرض حول محورها تستغرق تقريبا", "answer": {"option_0": "شهرا", "option_1": "24 ساعة", "option_2": "فصلا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16415/"}, {"question": "أي مما يلي ليس من الخصائص الفيزيائية للمادة؟", "answer": {"option_0": "القساوة", "option_1": "درجة الغليان", "option_2": "الكثافة", "option_3": "الجمال", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "الخاصية التي تحدد إمكانية انغمار جسم صلب في سائل", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الكتلة", "option_2": "اللون", "option_3": "الوزن", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "أي مادة ينصح باستخدامها لتغليف أسلاك الكهرباء؟", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الألومنيوم", "option_2": "النحاس", "option_3": "المطاط", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "أي الخواص التي يمكن الاستفادة منها لفصل الرمل عن نشارة الخشب؟", "answer": {"option_0": "حجم الحبيبات", "option_1": "الكثافة", "option_2": "الذوبان", "option_3": "المغناطيسية", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "أي شيء له كتلة و حجم يسمى :", "answer": {"option_0": "حجم", "option_1": "كتلة", "option_2": "مادة", "option_3": "وزن", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "قياس مقدار سحب الجاذبية للجسم", "answer": {"option_0": "حجم", "option_1": "كتلة", "option_2": "مادة", "option_3": "وزن", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "تكون جزيئات المادة الصلبة:", "answer": {"option_0": "متباعدة", "option_1": "متقاربة", "option_2": "متنافرة", "option_3": "منتشرة", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "المواد التي ليس لها شكل محدد ، وتأخذ شكل الإناء الذي توضع فيه", "answer": {"option_0": "السائلة", "option_1": "الغازية", "option_2": "الصلبة", "option_3": "المتجمدة", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16013/"}, {"question": "غالبا ما يبطئ عملية الذوبان:", "answer": {"option_0": "استخدام قطع كبيرة من المذاب", "option_1": "تحريك المذاب", "option_2": "استخدام قطع صغيرة من المذاب", "option_3": "استخدام كمية قليلة من المذاب", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "مانوع المخلوط المكون من الملح والماء؟", "answer": {"option_0": "سبيكة", "option_1": "مادة غروية", "option_2": "مخلوط متجانس", "option_3": "مخلوط غير متجانس", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "مانوع المخلوط الذي يتكون من حبيبات من الرمل و الماء؟", "answer": {"option_0": "متجانس", "option_1": "معلق", "option_2": "مستحلب", "option_3": "غروي", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "عند الاستمرار في إضافة الملح إلى كأس من الماء مع التحريك في درجة حرارة الغرفة:", "answer": {"option_0": "تذوب كمية من الملح و تترسب الكمية الأخرى في القاع", "option_1": "تذوب الكمية كلها", "option_2": "يتغير لون الماء", "option_3": "تترسب الكمية كلها", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "مخلوط مكون من أجراء تنفصل بعضها عن بعض  مع مرور الوقت:", "answer": {"option_0": "الغروي", "option_1": "المستحلب", "option_2": "المعلق", "option_3": "السبيكة", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "مادتان أو أكثر تمتزجان معا و لاتكونان مادة جديدة:", "answer": {"option_0": "المحاليل", "option_1": "المخاليط", "option_2": "السبيكة", "option_3": "الذائبية", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "المادة التي يذوب فيها المذاب تسمى:", "answer": {"option_0": "ذوبان", "option_1": "ذايب", "option_2": "مذيب", "option_3": "مذاب", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "مخلوط مكون من فلز أو أكثر ممزوج مع مواد صلبة يسمى:", "answer": {"option_0": "المحلول", "option_1": "المخوط", "option_2": "المذاب", "option_3": "السبيكة", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "نستطيع فصل مخلوط برادة الحديد والرمل بواسطة:", "answer": {"option_0": "التقطير", "option_1": "المغناطيسية", "option_2": "الطفو", "option_3": "النخل", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16015/"}, {"question": "أي مما يلي مثال  على تفاعلات التحلل؟", "answer": {"option_0": "الحديد والأكسجين لتكون أكسيد الحديد", "option_1": "كلوريد الرصاص و الفضة لتكوين كلوريد الرصاص و الفضة", "option_2": "تكون ثاني أكسيد الكربون والماء من حمض الكربونيك", "option_3": "تجمد الماء و تكوين جليد", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "أي ممايلي ليس تغيرا كيميائيا؟", "answer": {"option_0": "احتراق الخشب", "option_1": "تغير لون شريحة التفاح", "option_2": "فساد البيض", "option_3": "اختلاط السكر بالماء", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "أي التغيرات الآتية تغير كيميائي؟", "answer": {"option_0": "تبخر الماء", "option_1": "تقطيع الخشب", "option_2": "قلي البيض", "option_3": "ذوبان السكر في الماء", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "أي مما يدل على حدوث تفاعل طارد للحرارة؟", "answer": {"option_0": "تغير لون المواد في الكأس", "option_1": "زيادة درجة حرارة الكأس", "option_2": "انخفاض درجة حرارة الكأس", "option_3": "تصاعد الغازات و الفقاعات", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "فيم تختلف الفلزات الانتقالية عن غيرها من الفلزات؟", "answer": {"option_0": "تتفاعل بشدة", "option_1": "موصلة للتيار الكهربائي", "option_2": "خفية", "option_3": "تتفاعل ببطء", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "تغير ينتج عنه مواد جديدة لهاخصائص كيميائية تختلف عن المواد الأصلية:", "answer": {"option_0": "مواد متفاعلة", "option_1": "مواد ناتجة", "option_2": "تغير كيميائي", "option_3": "معادلة كيميائية", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "مواد تنتج عن التغير الكيميائي:", "answer": {"option_0": "مواد متفاعلة", "option_1": "مواد ناتجة", "option_2": "تغير كيميائي", "option_3": "معادلة كيميائية", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "التفاعلات التي تطلق الطاقة تسمى:", "answer": {"option_0": "الطاردة للطاقة", "option_1": "الماصة للطاقة", "option_2": "الشاحنة للطاقة", "option_3": "الناقلة للطاقة", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16017/"}, {"question": "كل هذه من خصائص القواعد إلا:", "answer": {"option_0": "ذات طعم مر", "option_1": "ملمسها صابوني", "option_2": "حارقة عند لمسها", "option_3": "تحول ورقة تباع الحمراء إلى زرقاء", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "عند وضع الحمض والقاعدة معا:", "answer": {"option_0": "لا يتفاعلان", "option_1": "ينتجان ملحا وماء", "option_2": "يصبح الحمض أقوى", "option_3": "تصبح القاعدة أقوى", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "أي المواد الآتية حمضية؟", "answer": {"option_0": "الصابون", "option_1": "الماء", "option_2": "المنظفات المنزلية", "option_3": "الطماطم", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "التيتانوم عنصر صلب و لامع يتفاعل ببطء مع المواد الأخرى،كيف يصنف؟", "answer": {"option_0": "فلز انتقالي", "option_1": "فلز قلوي أرضي", "option_2": "شبه  فلز", "option_3": "فلز قلوي", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "أين تقع المواد المتعادلة على مقياس الرقم الهيدروجيني؟", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "2", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "فلزات تسمح بانتقال الحرارة والكهرباء فيها بسهولة:", "answer": {"option_0": "العوازل", "option_1": "الموصلات", "option_2": "الكواشف", "option_3": "الأحماض", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "من خصائص اللافلزات أنها:", "answer": {"option_0": "لامعة", "option_1": "جيدة لتوصيل الكهرباء", "option_2": "هشة", "option_3": "سهلة التشكل", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "مواد يتغير لونها عند وجود الحمض أو القاعدة:", "answer": {"option_0": "الأحماض", "option_1": "القواعد", "option_2": "الفلزات", "option_3": "الكواشف", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "المواد التي لها رقم هيدروجيني أقل من 7 هي:", "answer": {"option_0": "الأحماض", "option_1": "القواعد", "option_2": "الفلزات", "option_3": "الكواشف", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "فلزات خفيفة منها المغنيزيوم والكالسيوم وهما عنصران أساسيان للعديد من الكائنات الحية", "answer": {"option_0": "الفلزات الانتقالية", "option_1": "الفلزات القلوية الأرضية", "option_2": "الفلزات الدورية", "option_3": "الفلز القلوي", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16032/"}, {"question": "تغير موقع الجسم مع مرور الوقت", "answer": {"option_0": "الحركة", "option_1": "الموقع", "option_2": "السرعة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "مقدار التغير في موقع الجسم مقسوما على الزمن:", "answer": {"option_0": "الموقع", "option_1": "الحركة", "option_2": "السرعة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "وحدة قياس السرعة هي:", "answer": {"option_0": "م", "option_1": "م/ث", "option_2": "م/ث2", "option_3": "كجم/سم3", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "السرعة المتجهة تقيس:", "answer": {"option_0": "السرعة والكتلة", "option_1": "السرعة والحجم", "option_2": "الكتلة والاتجاه", "option_3": "السرعة والاتجاه", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "مجموعة الأجسام تمكنني من قياس الحركة أو تحديد الموقع بالنسبة إليها:", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "التسارع", "option_2": "الإطار المرجعي", "option_3": "السرعة المتجهة", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "أثناء حركة السياة إذا نظرت إلى الطريق أرى الأشياء الثابتة تتحرك لأن الإطار المرجعي", "answer": {"option_0": "يتحرك بنفس سرعة السياة و في نفس الاتجاه", "option_1": "يتحرك بنفس سرعة السياة و في الاتجاه المعاكس", "option_2": "ثابت", "option_3": "يتحرك ببطء", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "المكان الذي يوجد فيه الجسم ويمثل حركة الجسم:", "answer": {"option_0": "الموقع", "option_1": "الحركة", "option_2": "السرعة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "أي من الحيوانات يبلغ أقصى سرعة للمسافات القصيرة 30م/ث؟", "answer": {"option_0": "الزرافة", "option_1": "الفهد", "option_2": "الدلفين", "option_3": "الحصان", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17659/"}, {"question": "عملية دفع أو سحب يؤثر بها جسم في جسم آخر:", "answer": {"option_0": "القوة", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "الدفع", "option_3": "الشد", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "لكل فعل رد فعل مساو له في المقدار ومعاكس له في الاتجاه هو", "answer": {"option_0": "قانون نيوتن الأول", "option_1": "قانون نيوتن الثاني", "option_2": "قانون نيوتن الثالث", "option_3": "قانون الجاذبية", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "وحدة القوة هي:", "answer": {"option_0": "م/ث", "option_1": "نيوتن", "option_2": "الجرام", "option_3": "م/ث2", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "إذا زاد مقدار قوة غير متزنة تؤثر في الجسم فإن الجسم:", "answer": {"option_0": "يتسارع أكثر", "option_1": "يتسارع أقل", "option_2": "يحافظ على سرعته", "option_3": "يبقى ساكنا", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "ماذا يمكن أن يحدث إذا سقطت كرة و ريشة من الارتفاع نفسه و في الوقت نفسه؟", "answer": {"option_0": "الريشة تصطدم بالأرض أولا", "option_1": "الكرة تصطدم بالأرض أولا", "option_2": "تصطدمان بالأرض في نفس الوقت", "option_3": "تصطدمان بالأرض في بفس القوة", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "تؤثر القوة المتزنة على جسم غالبا باتجاهات :", "answer": {"option_0": "متعاكسة", "option_1": "متشابهة", "option_2": "أفقية", "option_3": "عمودية", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "تقف الأجسام المتحركة إذا أثرت عليها قوى:", "answer": {"option_0": "غير متوازنة", "option_1": "التسارع", "option_2": "متوازنة", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "بعد ركل الكرة  تستمر بالتحرك لأعلى بسرعة آخذة بالتناقص إلى أن تتوقف . ما القوة التي أدت إلى إيقافها ؟", "answer": {"option_0": "الدفع", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "السحب", "option_3": "الرياح", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17681/"}, {"question": "تراكم جسيمات مشحونة على سطوح الأجسام", "answer": {"option_0": "التيار الكهربائي", "option_1": "الدائرة الكهربائية", "option_2": "الكهرباء الساكنة", "option_3": "المقاومة الكهربائية", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "يسمي سريان الكهرباء في الموصلات والتي في الغالب أسلاك فلزية بـ:", "answer": {"option_0": "التيار الكهربائي", "option_1": "الدائرة الكهربائية", "option_2": "الكهرباء الساكنة", "option_3": "المقاومة الكهربائية", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "يقاس التيار الكهربائي الذي يمر في الدائرة الكهربائية بوحدة:", "answer": {"option_0": "النيوتن", "option_1": "الجول", "option_2": "الكالفن", "option_3": "الأمبير", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "إضافة مصابيح أخرى إلى دائرة موصولة على التوالي:", "answer": {"option_0": "يسبب زيادة التيار", "option_1": "يسبب نقص التيار", "option_2": "لا يتغير التيار", "option_3": "يعكس اتجاه التيار", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "ما الذي يحمي المنازل من التيار الكبير؟", "answer": {"option_0": "المقابس", "option_1": "المقاومات", "option_2": "القواطع الكهربائية", "option_3": "مصادر الكهرباء", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "أي العبارات صحيحة؟", "answer": {"option_0": "الكهرباء هي حركة بروتونات", "option_1": "الإلكترونات تولد الشحنات على الأجسام", "option_2": "تتحرك الإلكترونات مسافة كبيرة في السلك الكهربائي", "option_3": "المحرك الكهربائي يولد تيارا كهربائيا", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "يتم منع الشحنات الكهربائية على الأجسام في المنزل بـ:", "answer": {"option_0": "وصلها بالأرض بسلك فلزي", "option_1": "وصلها بالتيار الكهربائي", "option_2": "وصلها بالأرض بشريط مطاطي", "option_3": "وضعها فوق مادة عازلة", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "عند مرور التيار الكهربائي في شريط المصباح فإن الطاقة الكهربائية تتحول إلى:", "answer": {"option_0": "كهرباء ساكنة", "option_1": "طاقة صوتية و حرارية", "option_2": "طاقة شمسية", "option_3": "طاقة ضوئية وحرارية", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "أي من العبارات يمكن أن نصف بها دائرة موصولة على التوازي؟", "answer": {"option_0": "إضاءة المصابيح أشد سطوعا", "option_1": "إذا أزيل أحد المصابيح انطفأت البقية", "option_2": "كلما أضيفت مقاوات جديدة فإن المقاومة الكلية في الدائرة تزداد", "option_3": "يسري التيار الكهربائي في مسار واحد", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18123/"}, {"question": "جسم له القدرة على سحب جسم أخر له خصائص مغناطيسية", "answer": {"option_0": "مولد كهربائي", "option_1": "مغناطيس", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "أداة تنتج كهرباء من خلال ملف فلزي ملتف حول مغناطيس:", "answer": {"option_0": "التيار الكهربائي", "option_1": "المحرك الكهربائي", "option_2": "المولد الكهربائي", "option_3": "المجال المغناطيسي", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "فيما يتشابه جرس الباب والسماعة الصوتية؟", "answer": {"option_0": "تكبير الصوت", "option_1": "مغناطيسية كهربائية", "option_2": "الطرق", "option_3": "لا يوجد بينهما تشابه", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "أي مما يلي لا يعمل على زيادة قوة المغناطيس الكهربائي؟", "answer": {"option_0": "زيادة عدد الحلقات", "option_1": "وضع قضيب حديد في المركز", "option_2": "زيادة المقاومة", "option_3": "زيادة التيار الكهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "يحدث تحول في الطاقة في المحرك الكهربائي من:", "answer": {"option_0": "إشعاعية إلى كهربائية", "option_1": "حرارية إلى ميكانيكية", "option_2": "نووية إلى كهربائية", "option_3": "كهربائية إلى حركية", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "المغناطيس الذي ينتج عن مرور التيار الكهربائي عبر لفات السلك", "answer": {"option_0": "مغناطيس طبيعي", "option_1": "محرك كهربائي", "option_2": "مغناطيس كهربائي", "option_3": "تيار كهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "يمكننا الكشف عن المجال المغناطيسي بواسطة :", "answer": {"option_0": "برادةالحديد", "option_1": "الرؤية", "option_2": "مكبرات الصوت", "option_3": "العدسات", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "أي عبارة تكون صحيحة بشأن القطاب المغناطيسية المختلفة؟", "answer": {"option_0": "تحدث اهتزازات", "option_1": "يحدث بينها تتنافر", "option_2": "لا تؤثر كل منها على الأخرى", "option_3": "يحدث بينها تجاذب", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/17792/"}, {"question": "الحيز الذي يشغله الجسم هو", "answer": {"option_0": "المادة", "option_1": "الحجم", "option_2": "الكثافة", "option_3": "الوزن", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "ليس لها شكل محدد فهي تأخذ شكل الاناء الذي توضع فيه", "answer": {"option_0": "السوائل", "option_1": "الغازات", "option_2": "الصلبة", "option_3": "المركب", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "تقاس الكثافة بوحدة", "answer": {"option_0": "نيوتن", "option_1": "كيلو  ك", "option_2": "متر م", "option_3": "الجرام جم / سم", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "ليس من الخصائص الفيزيائية للمادة", "answer": {"option_0": "القساوة", "option_1": "درجة الغليان", "option_2": "الكثافة", "option_3": "الجمال", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "ما الخاصية التي تحدد إمكانية انغمار جسم صلب في سائل", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الكتلة", "option_2": "الوزن", "option_3": "اللون", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "الكتلة لا تزيد ولا تنقص في عملية اعداد المخاليط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "مخلوط مكون من أجزاء ينفصل بعضها عن بعض مع مرور الوقت اذا ترك ساكنا", "answer": {"option_0": "المعلق", "option_1": "الغروي", "option_2": "المستحلب", "option_3": "المتبخر", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "مجموعة من العوامل تؤثر في ذائبية المواد", "answer": {"option_0": "القطع الكبيرة", "option_1": "الماء البارد", "option_2": "التحريك ودرجة الحرارة", "option_3": "التبريد", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "أي المواد التالية يستخدم لتغليف سلك نحاسي موصول بالكهرباء", "answer": {"option_0": "المطاط", "option_1": "الحديد", "option_2": "الالمنيوم", "option_3": "الذهب", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "مادة ذات طعم لاذع تحول لون ورقة تباع الشمس الزرقاء الى حمراء", "answer": {"option_0": "القاعدة", "option_1": "المتعادلة", "option_2": "المتفاعلة", "option_3": "الحمض", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "قوة تجعل الذرات تترابط معا", "answer": {"option_0": "التغيرات الفيزيائية", "option_1": "الرابطة الكيمائية", "option_2": "المواد الناتجة", "option_3": "المعادلة الكيمائية", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "التفاعلات ................تتطلب توافر مصدر طاقة مستمر ليستمر التفاعل", "answer": {"option_0": "الماصة للطاقة", "option_1": "المتفاعلة", "option_2": "الطاردة للطاقة", "option_3": "الناتجة", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "المواد التي تنتج عن التغير الكيمائي تسمى مواد ناتجة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "تفاعل الاتحاد يحدث عندما تتبادل العناصر او الجزيئات أماكنها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "تستعمل المعادلة الكيمائية للدلالة على كميات المواد المتفاعلة والناتجة في التفاعل الكيمائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "مادة يتغير لونها مع وجود الحمض او القاعدة", "answer": {"option_0": "الكاشف", "option_1": "المركب", "option_2": "الماص للطاقة", "option_3": "المواد المتفاعلة", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "كيف يمكن فصل مخلوط براة حديد وكبريت", "answer": {"option_0": "النخل", "option_1": "الترشيح", "option_2": "التبخير", "option_3": "المغناطيس", "correct_option": 3}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "في مبدأ أرخميدس يعتمد الطفو على الكثافة وشكل الجسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "يمكن لجسمين لهما الحجم نفسه أن تكون كثافتاهما مختلفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "الحالة الصلبة هي الأقل تماسك وكثافة بين حالات المادة الثلاث", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57355/"}, {"question": "وحدة قياس القوة هي", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "النيوتن", "option_2": "المقاومة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "المكان الذي يوجد فيه الجسم ويمثل حركة الجسم هو", "answer": {"option_0": "الحركة", "option_1": "المكان", "option_2": "الموقع", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "أي عميلة دفع او سحب يؤثر بها جسم في جسم آخر هي", "answer": {"option_0": "الحركة", "option_1": "القوة", "option_2": "الاتجاه", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "مقدار التغير في موقع الجسم (المسافة مقسوما على الزمن)", "answer": {"option_0": "الحركة", "option_1": "الموقع", "option_2": "السرعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "عندما تؤثر قوة في جسم دون ان تغير من حركته فأنها تسمى", "answer": {"option_0": "قوى متزنة", "option_1": "قوى غير متزنة", "option_2": "دفع", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "لكل فعل ردة فعل مساويه له في المقدار ومعاكسه له في الاتجاه", "answer": {"option_0": "قانون نيوتن الأول", "option_1": "قانون نيوتن الثاني", "option_2": "قانون نيوتن الثالث", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "منع تراكم الشحنات الزائدة على الاجسام الموصولة", "answer": {"option_0": "احتكاك", "option_1": "تسارع", "option_2": "تأريض", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "تراكم جسيمات مشحونة على سطوح الاجسام", "answer": {"option_0": "الكهرباء الساكنة", "option_1": "قوى متزنة", "option_2": "التسارع", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "السرعة المتجهة تقيس", "answer": {"option_0": "سرعه الجسم فقط", "option_1": "اتجاه حركة الجسم فقط", "option_2": "سرعه الجسم واتجاه حركته", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "وحدة السرعة هي", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "الكيلو جرام", "option_2": "م / ث", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "تقاس المقاومة الكهربائية بوحده تسمى اوم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "البطارية مثال جيد على مصدر الجهد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "اذا زاد مقدار قوى غير متزنة تؤثر في جسم فأن الجسم يبقى ساكناً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "الاحتكاك قوة تعيق حركة الاجسام", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "الاطار المرجعي هو مجموعة اجسام تمكنني من قياس الحركة او تحديد الموقع بالنسبة لها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "كلما زادت سرعة الجسم في الهواء زادت مقاومة الهواء له", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "من الأمثلة على قانون نيوتن الثالث: الكرسي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "الكهرباء هي حركة الالكترونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "يقاس التيار الكهربائي بوحده تسمى الامبير", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "تقاس الطاقة الكهربائية بوحده تسمى الجول", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "6", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58413/"}, {"question": "اشتري سعيد دفترا وأربعة أقلام ، فإذا كان سعر الدفتر 6 ريالات وسعر القلم 3 ريالات ، فما مقدار ما دفعه سعيد ؟", "answer": {"option_0": "16", "option_1": "18", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/973/"}, {"question": "ضرب عدد في 6 ، ثم اضيف إلى ناتج الضرب 4 ، فكان الناتج 82 ، فما العدد ؟", "answer": {"option_0": "11", "option_1": "12", "option_2": "13", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "مع رقية 195 ريالا من الفئات التالية : 5 ريالات ، 10 ريالات ، 50 ريالا ، فإذا كان معها اعداد متساوية من الفئات المختلفة ، فما عدد الأوراق في كل فئة ؟", "answer": {"option_0": "3 من كل فئة", "option_1": "4 من كل فئة", "option_2": "5 من كل فئة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "تضع منى 4 تفاحات و 3 برتقالات في كل طبق ، فإذا كان لديها 24 تفاحة و 18 برتقالة ، فكم طبقا تملأ ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "يضم قطار مدينة الألعاب 8 عربات ، يتسع كل منها لأربعة ركاب ، فكم رحلة سيقوم بها القطار لنقل 1056 راكبا ؟", "answer": {"option_0": "33", "option_1": "32", "option_2": "31", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "ثلاثة أعداد محصورة بين العددين 1 , 9 وناتج ضربها يساوي 36 ، ما هذه الأعداد ؟", "answer": {"option_0": "2 , 3 , 4", "option_1": "4 , 5 , 6", "option_2": "2 , 3 , 6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "سعر تذكرة الدخول للمهرجان الرياضي 3 ريالات للصغار ، 7 ريالات للكبار ، فإذا كان عدد الصغار الذين حضروا المهرجان مثلي عدد الكبار ، وكان دخل المهرجان 1625 ريالا ، فكم كان عدد كل من الصغار الذين حضروا المهرجان ؟", "answer": {"option_0": "120", "option_1": "250", "option_2": "200", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "سعر تذكرة الدخول للمهرجان الرياضي 3 ريالات للصغار ، 7 ريالات للكبار ، فإذا كان عدد الصغار الذين حضروا المهرجان مثلي عدد الكبار ، وكان دخل المهرجان 1625 ريالا ، فكم كان عدد كل من الكبار الذين حضروا المهرجان ؟", "answer": {"option_0": "125", "option_1": "240", "option_2": "200", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "استعملت اسلاك معدنية طولها 128000 كلم لدعم أحد الجسور ، وهذا يزيد بمقدار 8480 كلم على ثلاثة أمثال محيط الأرض عند خط الاستواء ، فما طول محيط الأرض عند خط الاستواء ؟", "answer": {"option_0": "39840", "option_1": "49830", "option_2": "89340", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "توضع كل 8 قطع أو 12 قطعة من الحلوي في عبوة ، إذا أراد سلمان شراء 44 قطعة حلوى ، فكم عبوة سوف يشتري ؟", "answer": {"option_0": "5 عبوات بها 8 قطع و عبوة واحدة بها 12 قطعة", "option_1": "4 عبوات بها 8 قطع و عبوة واحدة بها 12 قطعة", "option_2": "3 عبوات بها 8 قطع و عبوة واحدة بها 12 قطعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "مستطيل مساحته 104 سم2 ومحيطه 42 سم اوجد بعديه ؟", "answer": {"option_0": "الطول 13 والعرض 8", "option_1": "الطول 8 والعرض 12", "option_2": "الكول 12 والعرض 4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/974/"}, {"question": "أحسب قيمة كل من العبارات التالية ، إذا كانت هـ = 8 ، د = 5 هـ - 3", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "5", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "أحسب قيمة كل من العبارات التالية ، إذا كانت هـ = 8 ، د = 5 15 - هـ", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "أحسب قيمة كل من العبارات التالية ، إذا كانت هـ = 8 ، د = 5 هـ + د", "answer": {"option_0": "11", "option_1": "12", "option_2": "13", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "أحسب قيمة كل من العبارات التالية ، إذا كانت هـ = 6 ، ب = 4 9 هـ - 6 ب", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "25", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "احسب قيمة كل عبارة مما يأتي ، إذا كانت أ= 3 ، ب = 5 أ + 7", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "احسب قيمة كل عبارة مما يأتي ، إذا كانت أ= 3 ، ب = 5 8 - ب", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "احسب قيمة كل عبارة مما يأتي ، إذا كانت أ= 3 ، ب = 5 ب - أ", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "أحسب قيمة كل مما يلي إذا كانت م = 2 ، ن = 6 ، ب = 4 7 م - 2 ن", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/975/"}, {"question": "عند خالد 16 جوربا ، تقل بمقدار 3 عما عند أخيه يوسف ، وتستعمل المعادلة جـ - 3 = 16 لإيجاد عدد جوارب يوسف ، فما عدد الجوارب عنده ؟", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "18", "option_2": "19", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/976/"}, {"question": "صرف الصيدلي لجمال علاجين بمبلغ 9.55 ريالات ، فإذا كان ثمن أحدهما 5.40 ريالات ، فما ثمن الآخر ؟", "answer": {"option_0": "4.14", "option_1": "4.13", "option_2": "4.15", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/976/"}, {"question": "سجل سليم وعمر 28 نقطة في مباراة كرة سلة ، سجل سليم منها 7 نقاط ، حل المعادلة 7 + س = 28 ، لإيجاد قيمة س التي تمثل عدد النقاط التي سجلها عمر مما يأتي :", "answer": {"option_0": "14", "option_1": "21", "option_2": "23", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/976/"}, {"question": "اشترت هند دفترا وعلبة ألوان بقيمة 7.5 ريالات ، فما ثمن الدفتر إذا كان ثمن علبة الألوان 4.25 ريالات؟", "answer": {"option_0": "3.35", "option_1": "3.23", "option_2": "3.25", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/976/"}, {"question": "إذا يوفر عبد الله 150 ريالاً شهرياً ، فما مجموع ما يوفره في 5 أشهر ؟", "answer": {"option_0": "550", "option_1": "750", "option_2": "950", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/977/"}, {"question": "ثمن وجبة غذاء 12 ريالا وثمن العصير 5 ريالات ، استعمل ذهنيا خاصية التوزيع لحساب تكلفة 4 وجبات و 4 عصائر", "answer": {"option_0": "68", "option_1": "66", "option_2": "86", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/977/"}, {"question": "يبلغ المعدل الشهري لدخل متجر صغير 7200 ريال ، كم يبلغ دخله في 6 أشهر ؟", "answer": {"option_0": "43300", "option_1": "42300", "option_2": "43200", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/977/"}, {"question": "اشتري سعيد دفترا وأربعة أقلام ، فإذا كان سعر الدفتر 6 ريالات وسعر القلم 3 ريالات ، فما مقدار ما دفعه سعيد ؟", "answer": {"option_0": "16", "option_1": "18", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1141/"}, {"question": "صرف الصيدلي لجمال علاجين بمبلغ 9.55 ريالات ، فإذا كان ثمن أحدهما 5.40 ريالات ، فما ثمن الآخر ؟", "answer": {"option_0": "4.14", "option_1": "4.13", "option_2": "4.15", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1141/"}, {"question": "ثمن وجبة غذاء 12 ريالا وثمن العصير 5 ريالات ، استعمل ذهنيا خاصية التوزيع لحساب تكلفة 4 وجبات و 4 عصائر", "answer": {"option_0": "68", "option_1": "66", "option_2": "86", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1141/"}, {"question": "إذا يوفر عبد الله 150 ريالا شهريا ، فما مجموع ما يوفره في 5 أشهر ؟", "answer": {"option_0": "550", "option_1": "750", "option_2": "950", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1141/"}, {"question": "ثلاثة أعداد محصورة بين العددين 1 , 9 وناتج ضربها يساوي 36 ، ما هذه الأعداد ؟", "answer": {"option_0": "2 , 3 , 4", "option_1": "4 , 5 , 6", "option_2": "2 , 3 , 6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1141/"}, {"question": "يضم قطار مدينة الألعاب 8 عربات ، يتسع كل منها لأربعة ركاب ، فكم رحلة سيقوم بها القطار لنقل 1056 راكبا ؟", "answer": {"option_0": "33", "option_1": "32", "option_2": "31", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1141/"}, {"question": "اكتب عددا صحيحا لما يأتي : \r\nخسارة 3 ريالات", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "3+", "option_2": "3-", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/978/"}, {"question": "اكتب عددا صحيحا لما يأتي : \r\n3 درجات مئوية تحت الصفر", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "3+", "option_2": "3-", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/978/"}, {"question": "اكتب عددا صحيحا لما يأتي :\r\nتوفير بمقدار 16 ريالا", "answer": {"option_0": "16+", "option_1": "16-", "option_2": "0", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/978/"}, {"question": "صبت أساسات برج العرب بدبي على عمق 40 مترا تحت قاع البحر ، اختر عددا صحيحا يمثل عمق البرج", "answer": {"option_0": "40+", "option_1": "80+", "option_2": "40-", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/978/"}, {"question": "8-  ......  4-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "5  .......  1-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "10-  .......  13-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "4-  .......  6-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "2-  .......  8", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "0  .....  10-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "7-  ......  3-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "15- .......  33-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "4 ...... 4-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "7- ........ 0", "answer": {"option_0": ">", "option_1": "<", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/979/"}, {"question": "5 + 6", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/980/"}, {"question": "٥ - ( - ٣ ) =", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٨", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "-٨ - ( -٩ ) =", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "١٧", "option_2": "-١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "- ٧ - ٣ =", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "١٠", "option_2": "-١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "- ٥ - ( - ٧ ) =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "-٢", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "- ٢ - ١ =", "answer": {"option_0": "-٣", "option_1": "٣", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "٠ - ٥ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٠", "option_2": "-٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "٦ - ١٢ =", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "-٦", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "- ٢٠ - ١٥ =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٣٥", "option_2": "-٣٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "٤ - ( - ١٢ ) =", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "٨", "option_2": "-٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "-١٥ - ( - ٥ ) =", "answer": {"option_0": "-١٠", "option_1": "١٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/984/"}, {"question": "٤ × - ٣ =", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "-١٢", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "١ × - ٧ =", "answer": {"option_0": "-٧", "option_1": "٧", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "-٧ × - ٥ × -٣ =", "answer": {"option_0": "١٠٥", "option_1": "-١٠٥", "option_2": "١٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "يخصم مصرف مبلغا قدره ١٠ ريالات شهريا من حساب على لصالح جمعية الأيتام ، ما العدد الصحيح الذي يعبر عن الخصم في سنة واحدة ؟", "answer": {"option_0": "-٦٠", "option_1": "-١٢٠", "option_2": "-١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "احسب قيمة أ ب جـ ، إذا كانت أ= -٧ ، ب= -٤ ، جـ= ٢", "answer": {"option_0": "-٥٥", "option_1": "-٥٦", "option_2": "٥٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "٦ × - ١٠ =", "answer": {"option_0": "-٦٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "١١ × -٤ =", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "-٤٤", "option_2": "-٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "-١٥ × -٣", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "-٤٥", "option_2": "٣٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/985/"}, {"question": "يدخر محمد نقودا لشراء آلة حاسبة ، وبعد شهرا واحد كان لديه ٥٠ ريالا ، وبعد شهرين ٨٥ ريالا ، وبعد ٣ شهور ١٢٠ ريالا ، وبعد ٤ أشهر ١٥٥ ريالا ، وكان محمد قد خطط لادخار النقود بالمعدل السابق نفسه ، فكم شهرا يستغرقه محمد لادخار ٢٩٥ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "١٠", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "يبلغ أدني مستوي لمنطقة منخفض القطارة في مصر ١٣٣ مترا تحت سطح البحر ، بينما يبلغ ارتفاع الجبل الأخضر في ليبيا ٦٢٤ مترا فوق مستوي سطح البحر ، أوجد الفرق بين مستوييهما ؟", "answer": {"option_0": "٧٢٠", "option_1": "٧٥٧", "option_2": "٨٩٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "تبلغ مساحة أراضي المملكة الأردنية ٨٩٢٨٧ كلم٢ ، إذا كان معدل عدد الأفراد الذين يسكنون في الكيلو متر المربع الواحد عام ٢٠٠٧ م يبلغ ٦٦ فردا ، فما عدد سكان المملكة في عام ٢٠٠٧ م ؟", "answer": {"option_0": "٥٨٩٢٩٤٢", "option_1": "٥٨٨٢٨٢٤", "option_2": "٥٩٨٢٩٤٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "تنمو نبتة تباع الشمس ليصبح طولها ٢٥٢ سنتيمترا في ٣ أشهر ، ما معدل نموها في الشهر الواحد ؟", "answer": {"option_0": "٨٢", "option_1": "٨٦", "option_2": "٨٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "ما العدد التالي في النمط : ٤٨ ، ٤٢ ، ٣٦ ، ٣٠ ، ٢٤ ، .....", "answer": {"option_0": "١٨", "option_1": "١٢", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "رصد عبد العزيز درجة حرارة الهواء الخارجي في أحد الأيام ، فوجد أنها انخفضت خلال ٤ ساعات بمقدار ٨ س ، فما معدل انخفاضها في الساعة الواحدة ؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "اقترضت عائشة من اخيها عمر 84 ريالا ، وقد خططت لتسديد هذا القرض بمبلغ متساو من حصالتها على مدى ستة أيام ، ينقص  المبلغ الموجود في حصالتها كل يوم بمقدار .... ريال", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٤", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/986/"}, {"question": "-٦ ÷ ٢ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "-٣", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "-١٢ ÷ ٣ =", "answer": {"option_0": "-٤", "option_1": "٤", "option_2": "-٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "٢٠ ÷ (-٤) =", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٠", "option_2": "-٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "-٩ ÷ -٣ =", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "-٣", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "أحسب قيمة أ ÷ ب ، إذا كانت أ = -٦٣ ، ب = -٩", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٦", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "احسب قيمة كل عبارة ، إذا كانت س = ٨ ، ص = -٥ ١٥ ÷ ص =", "answer": {"option_0": "-٣", "option_1": "-٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "احسب قيمة كل عبارة ، إذا كانت س = ٨ ، ص = -٥ س ص ÷ ( - ١٠ ) =", "answer": {"option_0": "-٤", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/987/"}, {"question": "لكوكب الارض قمر واحد ولبعض الكواكب الأخري عدة أقمار ، أورانوس له ٢١ قمر ، وزحل له ١٠ أقمار زيادة على ما لأورانوس ، كم عدد أقمار زحل ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣١", "option_2": "٣٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "حقق الأول ٣ أهداف زيادة على ما حققه الثاني ، فإذا كان ما حققه الأول س ، يكون ما حققه الثاني :", "answer": {"option_0": "٣س", "option_1": "س - ٣", "option_2": "س + ٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "اكتب كلاً مما يأتي في صورة عبارة جبرية العدد خمسة عشر ازداد بمقدار س", "answer": {"option_0": "١٥ + س", "option_1": "١٥ - س", "option_2": "١٥ س", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "اكتب كلاً مما يأتي في صورة عبارة جبرية أكبر من عمر خالد بخمس سنوات", "answer": {"option_0": "٥ + س", "option_1": "٥ - س", "option_2": "٥ س", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "اكتب كلاً مما يأتي في صورة عبارة جبرية عدد نقص بمقدار عشرة", "answer": {"option_0": "١٠ + س", "option_1": "١٠ - س", "option_2": "س - ١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "اكتب كلا مما يأتي على صورة عبارة جبرية تزيد على مثلي عدد الدرجات بـ ٢", "answer": {"option_0": "٢س", "option_1": "٣س + ٢", "option_2": "٢س + ٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "اكتب كلا مما يأتي على صورة عبارة جبرية أقل من ثلاثة أمثال ما لدى هناء بتسعة أقراص مدمجة", "answer": {"option_0": "٩س - ٣", "option_1": "٣س - ٩", "option_2": "٣ س + ٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "اكتب كلا مما يأتي على صورة عبارة جبرية خصم ٤٣ ريالا من ثمن جهاز ، ثم ضرب الناتج في ٣", "answer": {"option_0": "( س - ٤٣ ) × ٣", "option_1": "( س + ٤٣ ) × ٣", "option_2": "٣س + ٤٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/988/"}, {"question": "ص + ٦ = ٩ ، ص = ....", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "س + ٣ = ١ ، س =......", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "-٢", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "-٣ = أ + ٤ ، أ =.......", "answer": {"option_0": "-٧", "option_1": "٧", "option_2": "-٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "سجلت أعلى درجة حرارة في مدينة ٥٤° س ، وهي أعلى بـ ٢٩° س من أدني درجة حرارة مسجلة فيها ،ما ادني درجة حرارة سجلت في المدينة ؟", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٨٣", "option_2": "٤٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "ل - ٤ = -٢ ، ل=.....", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "١", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "م - ٨ = -٩", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "-١", "option_2": "-٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "٧ = ص + ٢", "answer": {"option_0": "-٥", "option_1": "٥", "option_2": "-٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "-١ = جـ - ٦ ، جـ = .....", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "١٥", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "تدرب حمد على كرة القدم ٧ ساعات الأسبوع الماضي وهي أكثر بساعتين مما تدربه في الأسبوع الذي قبله ، فما عدد الساعات التي تدربها في الأسبوع ما قبل الماضي", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "افترض أن معك س من الريالات ، ثم اعطيت اختك ٥ ريالات ، فتبقي معك ١٨ ريالا ، كم كان معك في البداية ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢١", "option_2": "٢٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/989/"}, {"question": "٢س = -٨ ، س=......", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "-٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "٤س = ٢٠ ، س=.......", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "٨ = ٢ س ، س=......", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "-٩ د = - ٧٢ ، د=.....", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٧", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "تسير سيارة رياض مسافة معدلها ١٥ كم بلتر واحد من البنزين ، كم عدد اللترات التي تحتاج إليها لقطع مسافة ٣٠٠ كم ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٢٠", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "تقطع موجة صوتية مسافة ٧٠٠ م في ٢,٥ ثانية ، ما سرعة هذه الموجة ؟", "answer": {"option_0": "٢٥٠", "option_1": "٢٦٠", "option_2": "٢٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "٦ جـ = ١٨ ، جـ = .....", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "١٥ = ٣ ع ، ع = .......", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "-٩ ل = -٣٦ ، ل = .....", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٥", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "يتقاضي جميل ١٥ ريالا في الساعة الواحدة مقابل العمل في محل ، ماعدد الساعات التي سيعملها ليجمع مبلغ ١٢٠ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٧", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/990/"}, {"question": "سجل أحمد ٨٣ هدفا في ٤ مباريات لكرة اليد فإذا سجل في المبارات الرابعة ١٩ هدفا وفي الثالثة ٢٧ هدفا وفي الثانية ٢٢ هدفا ، فما عدد الأهداف المسجلة في المباراة الأولى ؟", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "أنفقت مريم 8 ريالات ثمن كراسة ، و ٥ ريالات ثمن قلم  ، ونصف ما بقي معها ثمن علبة عصير ، وبقي معها ريالان ، فكم ريالا كان معها في البداية ؟", "answer": {"option_0": "١٧", "option_1": "١٨", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "ضُرب عدد في -٣ ، ثم طرح من ناتج الضرب ٦ ، وبعد إضافة -٧ أصبح الناتج -٢٥ ، فما العدد ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٥", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "تبلغ مساحة مزرعة أبي محمد ١٩,٩٣ كم٢ ، وهي تعادل تقريبا ٤ أضعاف مساحة مزرعة أبي ناصر ، قدر مساحة مزرعة أبي ناصر ؟", "answer": {"option_0": "٤,٩٨٢٥", "option_1": "٢,٤٨٩٧", "option_2": "٥,٦٧٨٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "إبراهيم أصغر بعامين من أخيه يوسف ، ويوسف أكبر ب ٤ سنوات من اخته مريم ، ومريم أصغر ب ٨ سنوات من أختها اسماء ، إذا كان عمر أسماء ١٦ سنة ، فما عمر إبراهيم ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "يحتوي الصندوق الصغير ٤ كرات تنس وهناك ٦ صناديق صغيرة في كل صندوق متوسط الحجم ، و ٨ صناديق متوسطة الحجم في كل صندوق كبير الحجم ، إذا وجد في محل ١٠٠ صندوق كبير الحجم ، فما عدد الكرات الموجودة في المحل ؟", "answer": {"option_0": "١٢٩٠٠", "option_1": "١٩٢٠٠", "option_2": "١٠٩٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "سحبت ميساء ٢٠٠ ريال من رصيدها في البنك ، ثم سحبت ٣٠٠ ريال ، ثم سحبت نصف ما تبقي من رصيدها ، إذا بقي في رصيدها ٥٠٠ ريال ، فكم ريالا كان في رصيدها منذ البداية ؟", "answer": {"option_0": "١٥٠", "option_1": "١٣٠٠", "option_2": "١٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "عدد إذا  قسمت قيمته على ٣ ثم اضفت إلى الناتج ٤ يصبح الناتج ٤ أمثال العدد ٥ ، ما هذا العدد ؟", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٣٢", "option_2": "٦٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/991/"}, {"question": "٢ س + ١ = ٥ ، س = ......", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "٣ س + ٢ = ٨ ، س = ......", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "٢ = ٥ س + ٢ ،س= ......", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٠", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "-٣ ن -٨ = ٧ ، ن= ......", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "-٥", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "١ + ٢ ص = -٣ ، ص=......", "answer": {"option_0": "-٤", "option_1": "٢", "option_2": "-٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "مع سمير ٦٥ ريالا ويريد أن يشتري بعض الكتب وحقيبة ، إذا كان سعر الكتاب ١٤ ريالا والحقيبة ٢٣ ريالا ، كم عدد الكتب التي يمكن أن يشتريها", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "٦ م + ١ = -٢٣ ، م=......", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٦", "option_2": "-٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "-٤ ل -٤ = ٨ ، ل= ......", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "-٣", "option_2": "-٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "٥ك + ٩,٢ = ١٩,٧ ، ك=......", "answer": {"option_0": "٢,١", "option_1": "١,٢", "option_2": "٣,٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "١٦ = ٥,. و - ٨ ، و= .....", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٣٢", "option_2": "٦٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/992/"}, {"question": "أوجد محيط المستطيل الذي طوله ١٤,٥ وعرضه ١٢,٥ سم", "answer": {"option_0": "٥٤", "option_1": "٥٢", "option_2": "٦٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/993/"}, {"question": "اشتري سالم إطارا للوحة فنية عرضه ٩٠ سم ، إذا كان محيط الإطار ٤٠٠ سم ، فما طوله ؟", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١١٠", "option_2": "١٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/993/"}, {"question": "قطعة رخام طولها ١٩ سم وعرضها ١٠ سم ، أوجد مساحة سطحها ؟", "answer": {"option_0": "١٦٠", "option_1": "١٨٠", "option_2": "١٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/993/"}, {"question": "أوجد طول مستطيل مساحته ١٣٥ م٢ ، وعرضه ٩ م", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/993/"}, {"question": "صورة عرضها ٥ سم ومحيطها ٢٤ سم ، أوجد طولها", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٨", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/993/"}, {"question": "مستطيل مساحته ٣٠ م٢ وطوله ٦ م , أوجد عرضه", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/993/"}, {"question": "15- .......  33-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "4-  .......  6-", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "5 + 6", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "أ + 7 إذا كانت أ = 3", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "8 - ب إذا كانت ب=5", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "اشتري سعيد دفترا وأربعة أقلام ، فإذا كان سعر الدفتر 6 ريالات وسعر القلم 3 ريالات ، فما مقدار ما دفعه سعيد ؟", "answer": {"option_0": "16", "option_1": "18", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "مع رقية 195 ريالاً من الفئات التالية : 5 ريالات ، 10 ريالات ، 50 ريالاً ، فإذا كان معها اعداد متساوية من الفئات المختلفة ، فما عدد الأوراق في كل فئة ؟", "answer": {"option_0": "3 من كل فئة", "option_1": "4 من كل فئة", "option_2": "5 من كل فئة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "اشترت هند دفتراً وعلبة ألوان بقيمة 7.5 ريالات ، فما ثمن الدفتر إذا كان ثمن علبة الألوان 4.25 ريالات؟", "answer": {"option_0": "3.35", "option_1": "3.23", "option_2": "3.25", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "اكتب عددا صحيحا لما يأتي : \r\n3 درجات مئوية تحت الصفر", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "3+", "option_2": "3-", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1142/"}, {"question": "العدد خمسة عشر ازداد بمقدار س..تكتب في صورة عبارة جبرية كالتالي", "answer": {"option_0": "١٥+س", "option_1": "١٥-س", "option_2": "١٥ س", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "أقل من ثلاثة أمثال ما لدى هناء بتسعة أقراص مدمجة", "answer": {"option_0": "٩س-٣", "option_1": "٣س+٩", "option_2": "٣س-٩", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "حل المعادلة : س + ٣ = ١ ،هو  س =......", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "-٢", "option_2": "١", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "حل المعادلة: ل - ٤ = -٢ ،هو  ل=.....", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "١", "option_2": "٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "حل المعادلة: ٢س = -٨ ،هو  س=......", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "-٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "حل المعادلة : ٦ جـ = ١٨ ، هو جـ = .....", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "تقطع موجة صوتية مسافة ٧٠٠ م في ٢,٥ ثانية ، ما سرعة هذه الموجة؟", "answer": {"option_0": "٢٥٠", "option_1": "٢٦٠", "option_2": "٢٨٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "حل المعادلة: ٢ س + ١ = ٥ ، هو س = ......", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "أوجد محيط المستطيل الذي طوله ١٤,٥ وعرضه ١٢,٥ سم", "answer": {"option_0": "٥٤", "option_1": "٥٢", "option_2": "٦٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "أوجد طول مستطيل مساحته ١٣٥ م٢ ، وعرضه ٩ م", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٥", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2747/"}, {"question": "العدد الصحيح الذي يعبر عن خسارة ٢٣ هو :", "answer": {"option_0": "-٢٣", "option_1": "٢٣", "option_2": "٠", "option_3": "٢٢", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "النقطة ك ( -2 , 3 ) تقع في :", "answer": {"option_0": "الربع الأول", "option_1": "الربع الثاني", "option_2": "الربع الثالث", "option_3": "المحور الصادي", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "قيمة العبارة  ( س - ص ) ، عندما س=٢ ، ص= -٤ هي:", "answer": {"option_0": "-٦", "option_1": "-٢", "option_2": "٦", "option_3": "٢", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "تكتب العبارة عدداً صحيحاً ( توفير بمقدار ١٦ ريالاً ) :", "answer": {"option_0": "-١٦", "option_1": "١٦", "option_2": "٠", "option_3": "٦", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "العنصر المحايد في عملية الجمع هو:", "answer": {"option_0": "الصفر", "option_1": "1", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "المسافة بين العدد والصفر على خط الأعداد هي :", "answer": {"option_0": "المستوى الاحداثي", "option_1": "القيمة المطلقة", "option_2": "الزوج الصفري", "option_3": "العنصر المحايد", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "تحرك معظم العصافير الطنانة أجنحتها حوالي ٥٠  مرة في الثانية ، فكم مرة في الدقيقة يحرك العصفور الطنان جناحيه ؟", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٣٠٠", "option_3": "٣٠٠٠", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "قيمة تسعة تربيع هي :", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٨", "option_2": "٨١", "option_3": "٧٢٩", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "قيمة العبارة : ١٠ + ٨ ÷ ٢ - ٦", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "٨", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "أي عبارة مما يأتي يمكن كتابتها على الصورة  ٢ ( ل + ٥ )  ؟", "answer": {"option_0": "٢ ل + ٥", "option_1": "ل + ١٠", "option_2": "٢ ل + ٧", "option_3": "٢ ل + ١٠", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "قيمة العبارة :  هـ - ٣  اذا كانت هـ = ٨  هي", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٨", "option_2": "٥", "option_3": "١١", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "يُكتب العدد ٣ مرفوع للقوة الرابعة بصيغة ضرب العامل في نفسه على الصورة :", "answer": {"option_0": "٣x٣x٣x٣", "option_1": "٣x٣", "option_2": "٤x٤x٤", "option_3": "٣x٣x٣", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "في العبارة : ٦س+ ٢ المعامل هو", "answer": {"option_0": "٦ س", "option_1": "٦", "option_2": "٢", "option_3": "٨", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "ضرب عدد في ٦ ثم أضيف إلى حاصل الضرب ٤ فكان الناتج ٨٢ فما العدد؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "١٥", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "تُسمى الصيغة التي تُكتب فيها الأعداد باستعمال الأُسس بـ", "answer": {"option_0": "الصيغة الأسية", "option_1": "الصيغة الهندسية", "option_2": "الصيغة المثلثية", "option_3": "الصيغة القياسية", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "حل المعادلة   ب - ٥  = ٢٠  ذهنيا .", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "٢٥", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "العدد التالي في النمط : ٤٨ , ٤٢ , ٣٦ , ٣٠   ,  ........", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٨", "option_2": "٢٠", "option_3": "٢٤", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "كتابة العبارة : عشرة أمثال عدد الطلبة يساوي ٣٥٠ كمعادلة جبرية :", "answer": {"option_0": "١٠ ب = ٣٥٠", "option_1": "٣٥٠ ب = ١٠", "option_2": "ب + ١٠ = ٣٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "حل المعادلة : ص - ٦ = ١٨ هو :", "answer": {"option_0": "ص = ٢٤", "option_1": "ص = ٣", "option_2": "ص = ١٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "حل المعادلة : هـ + ٤ = ١٥", "answer": {"option_0": "هـ = ١٩", "option_1": "هـ = ١١", "option_2": "هـ = - ١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "حل المعادلة : ٦ س = - ١٨  هو :", "answer": {"option_0": "س = ٢٤", "option_1": "س = -١٢", "option_2": "س = -٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "حل المعادلة : ٥ ن - ٦ = ١٤ هو :", "answer": {"option_0": "ن = ٤", "option_1": "ن = ٥", "option_2": "ن = ٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "مساحة مستطيل طوله ٩ م  وعرضه ٦ م تساوي :", "answer": {"option_0": "٥٤ م٢", "option_1": "٣٠ م٢", "option_2": "١٥ م٢", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "حديقة منزلية على شكل مستطيل طولها ١١ م  وعرضها  ٧ م فإن محيطها يساوي :", "answer": {"option_0": "٧٧ م", "option_1": "٣٦ م", "option_2": "١٨ م", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "أي من الأزواج المرتبة التالية يُعد حلاً للمعادلة :  ص = ٤ س + ١", "answer": {"option_0": "( ٣ ، ٧ )", "option_1": "( ٣ ، ١٣ )", "option_2": "( ١٧ ، ٤ )", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "لتمثيل المستقيم بيانياً يُمكن الاكتفاء بنقطتين من نقاط المستقيم :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "النسبة هي مقارنة بين كميتين باستعمال القسمة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "٤ م = ……… سم", "answer": {"option_0": "٤٠٠٠", "option_1": "٤٠٠", "option_2": "٤", "option_3": "٤٠", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "اذ علمت ان ١ رطل = ١٦ اوقية ، فأتمي التحويل التالي٦٤ اوقية = ……… رطل", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "١٦", "option_2": "٤", "option_3": "٦٤", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "كل نسبة هي معدل", "answer": {"option_0": "صحيحة دائمًا", "option_1": "صحيحة احيانا", "option_2": "غير صحيحة ابدا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "٤٨٠ كلم في ٦ ساعاتمعدل الوحدة للعبارة السابقة هو", "answer": {"option_0": "٨٠ كلم / ساعة", "option_1": "٤٨٠كلم / ساعة", "option_2": "٦ ساعات / كلم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "وافق ١٢ طبيبا من ٢٠ على الاقتراحوافق ٦ اطباء من ١٠ على الاقتراحالنسب السابقة متكافئة؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "١٠ ياردة = ……… قدمحولي ماسبق اذا علمت ان ١ ياردة = ٣ أقدام", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٣٦", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "يقصد بمعدل الوحدة هو تبسيط الكسر ليصبح مقامه في ابسط صورة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "اكتب عدداً صحيحاً للجملة التالية٦ درجات فوق الطبيعي", "answer": {"option_0": "+٦", "option_1": "-٦", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "اختر الإجابة الصحيحة", "answer": {"option_0": "-٨ < -٤", "option_1": "-٨ > -٤", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "اوجد ناتج الجمع-٥ + (-٧) =", "answer": {"option_0": "-١٢", "option_1": "-٢", "option_2": "١٢", "option_3": "-٧", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "اوجد ناتج الضرب٩ × (-٢) =", "answer": {"option_0": "- ٧", "option_1": "-١٨", "option_2": "٧", "option_3": "١٨", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "اوجد ناتج القسمة-٩ ÷ (-٣) =", "answer": {"option_0": "-٣", "option_1": "١٢", "option_2": "-١٢", "option_3": "٣", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "-١٤ + ( - ٦ ) + ٦ =", "answer": {"option_0": "صفر", "option_1": "-١٤", "option_2": "-٢", "option_3": "- ٢٦", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "إذا كانت م =-٥ ، ل = ٤ فإن قيمة العبارة  -٣م ل تساوي", "answer": {"option_0": "- ٣٢", "option_1": "- ٦٠", "option_2": "٦٠", "option_3": "- ٢٣", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "يخصم بنك  مبلغ وقدره ١٠ ريالات شهرياً لصالح جمعية خيرية ، ما العدد الصحيح الذي يعبر عن الخصم في سنة واحدة؟", "answer": {"option_0": "١٢٠", "option_1": "-١٠", "option_2": "١٠", "option_3": "- ١٢٠", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/9802/"}, {"question": "بين ما إذا كانت النسبتان متكافئتين أم لا وافق ١٢ طبيبا من ٢٠ على الاقتراح ، وافق ٦ أطباء من ١٠ على الاقتراح", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1000/"}, {"question": "بين ما إذا كانت النسبتان متكافئتين أم لا حافلتان مقابل ٧ سيارات صغيرة ، ١٠ حافلات مقابل ١٥ سيارة صغيرة", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1000/"}, {"question": "يبيع متجر كل علبتين من العصير بمبلغ ١٤ ريالا ، إذا اشتريت ٦ علب من العصير ودفعت مقابلها ٥٦ ريالا ، فهل المبلغ الذي دفعته يساوي ثمن العلب التي اشتريتها ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1000/"}, {"question": "النسبة المثالية لبعدي شاشة التلفزيون هي ١٦ : ٩ ، والشاشات التي تختلف فيها هذه النسبة تعمل على تقليص حجم الصورة وقصها ، بين اي قياسات الشاشات التالية مثالية", "answer": {"option_0": "٣٢ بوصة × ١٨ بوصة", "option_1": "٧١ بوصة × ٤٢ بوصة", "option_2": "٤٨ بوصة × ٣٦ بوصة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1000/"}, {"question": "أوجد معدل الوحدة مقربا إلي أقرب جزء من عشرة ٣٠٠ ريال لكل ٦ ساعات", "answer": {"option_0": "٥٠", "option_1": "٤٥", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "أوجد معدل الوحدة مقربا إلي أقرب جزء من عشرة ٧٩ كيلومترا لكل ٨ لترات", "answer": {"option_0": "٩,٥٧", "option_1": "٧,٩٧", "option_2": "٩,٨٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "أوجد معدل الوحدة مقربا إلي أقرب جزء من عشرة إذا كان ثمن ٤ أقلام ٢,١٢ ريال ، فما ثمن القلم الواحد ؟", "answer": {"option_0": "٠,٥٥", "option_1": "٥٣,.", "option_2": "٥,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "اشتري إسماعيل ٤ دفاتر بمبلغ ١٧,٧ ريالا ، فما ثمن ٥ دفاتر بسعر الوحدة نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٢٢,١٢٥", "option_1": "١٢٥,٢٢", "option_2": "٢٥,١٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "احسب معدل الوحدة في كل مما يأتي ، وقرب الناتج إلى أقرب جزء من مئة ٩٠ كم / ١٥ لتر", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٥", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "احسب معدل الوحدة في كل مما يأتي ، وقرب الناتج إلى أقرب جزء من مئة ١٦٨٠ كيلوبايت في ٤ دقائق", "answer": {"option_0": "٢٤٠", "option_1": "٤٢٠", "option_2": "٤٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "قطع خليل مسافة ٢١٧ كم في ٣,٥ ساعات ، إذا استمر بالسرعة نفسها ، فما المسافة التي يقطعها في ٤ ساعات ؟", "answer": {"option_0": "٤٢٨", "option_1": "٨٤٢", "option_2": "٢٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "قدر معدل الوحدة إذا تم إنهاء سباق الماراثون الذي تبلغ مسافته ٤٢ كم في ٥ ساعات", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1001/"}, {"question": "٣٦ ياردة = ..... قدم", "answer": {"option_0": "١٠٤", "option_1": "١٠٦", "option_2": "١٠٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "٢٦٤٠ قدما = ..... ميل", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "١,٥", "option_2": "٥,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "١٠٠ أوقية = .... ارطال", "answer": {"option_0": "٦,٥٥", "option_1": "٦,٢٥", "option_2": "٦,٤٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "١٨ بوصة = .... قدم", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "١,٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "تسبح سمكة السيف بسرعة معدلها ٦٠ ميلا / ساعة ، كم تبلغ سرعتها بالقدم / ساعة", "answer": {"option_0": "٣١٦٨٠٠", "option_1": "١٦٦٨٠٠", "option_2": "٦١٣٨٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "يمشي فهد بسرعة ٧ أقدام / ثانية ، كم تبلغ سرعته بالقدم / ساعة ؟", "answer": {"option_0": "٥٠٠٢٠", "option_1": "٢٥٢٠٠", "option_2": "٥٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "٣ أرطال = .... أوقية", "answer": {"option_0": "٤٨", "option_1": "٥٢", "option_2": "٦٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "٧٠٠٠ رطل = ...... طن", "answer": {"option_0": "٣,٥", "option_1": "٣", "option_2": "٤,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "يبلغ عرض أصغر سيارة كهربائية ٣٥ بوصة تقريبا لكي تنتقل في ممرات المستودعات ، كم يبلغ عرضها مقربا لأقرب قدم", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "٢", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "١٨ قدما = .... ياردات", "answer": {"option_0": "٦", "option_1": "٥", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1002/"}, {"question": "٢٥,٤ جم = .....كجم", "answer": {"option_0": "٢٥٤,.", "option_1": "٢٥٤.,.", "option_2": "٢٥٤..,.", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "١٥٨ ملم = .....م", "answer": {"option_0": "١٥٨", "option_1": "١٥,٨", "option_2": "١٥٨,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "تحتوي قاروة على ١,٧٥ ل من عصير الجزر ، ما كمية العصير بالمللتر ؟", "answer": {"option_0": "١٥٧٠", "option_1": "١٧٥٠", "option_2": "١٥٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "اكمل كلا من الجملتين الاتيتين ، ثم قرب الناتج إلى أقرب جزء من مئة ٩.,٢٢ رطلا = .....كجم", "answer": {"option_0": "٢.,.١", "option_1": "٥٦,.١", "option_2": "٢٠,٢٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "اكمل كلا من الجملتين الاتيتين ، ثم قرب الناتج إلى أقرب جزء من مئة ٣٥,٨٥ ل = ......جالون", "answer": {"option_0": "٩,٩٥", "option_1": "٩,٤٦", "option_2": "٤,٩٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "قذف جسم رأسيا إلى أعلى بسرعة ابتدائية قدرها ٣ م/ث ، أوجد سرعته الابتدائية بوحدة القدم لكل ثانية", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١١", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "٣,٧م = ..... سم", "answer": {"option_0": "٣٧٠", "option_1": "٣,٧", "option_2": "٣٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "٥٥٠ م = ...... كلم", "answer": {"option_0": "٥,٥", "option_1": "٥٥", "option_2": "٥٥,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "١٤٦ ملجم = .....جم", "answer": {"option_0": "١,٤٦", "option_1": "١٤,٦", "option_2": "١٤٦,.", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "٣.,. كجم = ......جم", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٣٠٠", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1003/"}, {"question": "يستطيع مازن الركض مسافة ١٢٠ م في ٢٤ ثانية ، فكم ثانية يحتاج ليركض مسافة ٣٠٠ م وفق المعدل نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٥٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "بين ما إذا كان كل زوج من النسب الآتية يشكل تناسبا أم لا رجلان مقابل ١٠ أطفال و ٣ رجال مقابل ١٢ طفلا", "answer": {"option_0": "تمثل تناسبا", "option_1": "لا تمثل تناسبا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "بين ما إذا كان كل زوج من النسب الآتية يشكل تناسبا أم لا ١٢ سم مقابل ٨ سم ، و ١٨ سم مقابل ١٢ سم", "answer": {"option_0": "تمثل تناسبا", "option_1": "لا تمثل تناسبا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "بين ما إذا كان كل زوج من النسب الآتية يشكل تناسبا أم لا ٨ م في ٢١ ث و ١٢ م في ٣١,٥ ث", "answer": {"option_0": "تمثل تناسبا", "option_1": "لا تمثل تناسبا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "إذا كان ثمن ٣ ل من عصير البرتقال ١١ ريالا ، فما ثمن ٥ ل وفق المعدل نفسه ؟", "answer": {"option_0": "١٨,٣", "option_1": "١٣,٨", "option_2": "١٥,٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "يقطع خالد مسافة ٣٢٥ كلم في ٣,٥ ساعات ، فكم يحتاج من الوقت ليقطع مسافة ٤٥ كلم إذا سار وفق المعدل نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٤٤,.", "option_1": "٤٥,.", "option_2": "٤٩,.", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "نسبة الملح في الماء في سائل معين هي ٤ إلى ١٥ ، فإذا احتوي السائل ٦٠ جم من الماء ، فما عدد جرامات الملح التي يحتويها؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٦", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1004/"}, {"question": "يشارك ثمانية طلاب في بطولة تنس الطاولة التي تنظمها المدرسة وفي الجولة الأولى يواجه كل لاعب سائر اللاعبين الآخرين ، فما عدد المباريات في هذه الجولة ؟", "answer": {"option_0": "٢٨", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1005/"}, {"question": "اشترك فهد ومحمد وعمر ونواف في سباق للجري ، فإذا كان فهد أمام نواف ونواف خلف محمد ومحمد خلف عمر . فمن حصل على المركز الثاني ؟", "answer": {"option_0": "فهد", "option_1": "عمر", "option_2": "محمد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1005/"}, {"question": "اشترك فهد ومحمد وعمر ونواف في سباق للجري ، فإذا كان فهد أمام نواف ونواف خلف محمد ومحمد خلف عمر . من حصل على المركز الأول ؟", "answer": {"option_0": "فهد", "option_1": "عمر", "option_2": "محمد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1005/"}, {"question": "اشترك فهد ومحمد وعمر ونواف في سباق للجري ، فإذا كان فهد أمام نواف ونواف خلف محمد ومحمد خلف عمر . من حصل على المركز الرابع", "answer": {"option_0": "نواف", "option_1": "عمر", "option_2": "محمد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1005/"}, {"question": "طول دراجة ١,٥ م ، ما طول نموذج الدراجة إذا كان المقياس ١ سم = ١٢٥,. م", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1006/"}, {"question": "اشتري أكرم ١٣ كتابا فإذا قرأ منها ٦ كتب في الأسبوع الأول ، فما النسبة المئوية للكتب التي قرأها ؟", "answer": {"option_0": "٤٦,١٥٪", "option_1": "٤٤,١٢٪", "option_2": "٤٥,٢٢٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1007/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 40 ٪ من 70", "answer": {"option_0": "22", "option_1": "24", "option_2": "28", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 15 ٪ من 100", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "1.5", "option_2": "150", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 55 ٪ من 160", "answer": {"option_0": "82", "option_1": "88", "option_2": "84", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 8 ٪ من 50", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "40", "option_2": "0.4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 95 ٪ من 40", "answer": {"option_0": "34", "option_1": "36", "option_2": "38", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 150 ٪ من 20", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "4", "option_2": "2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 160 ٪ من 35", "answer": {"option_0": "56", "option_1": "55", "option_2": "54", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية من العدد في كل مما يأتي : 130 ٪ من 78", "answer": {"option_0": "101", "option_1": "101.3", "option_2": "101.4", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "يريد على شراء قطعة أرض ثمنها 50 ألف ريال . إذا كان مكتب العقار يفرض على المشتري 2.5 ٪ نسبة لسعيه في عملية الشراء ، فكم سيدفع علي لذلك المكتب ؟", "answer": {"option_0": "1200", "option_1": "1250", "option_2": "1300", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "3.2 ٪ من 40", "answer": {"option_0": "1.1", "option_1": "1.2", "option_2": "1.3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12015/"}, {"question": "تعيش بعض أنواع السلاحف 120 عاماً ، ويعيش التمساح 42 ٪ من هذه المدة ، فكن عاماً يعيش التمساح على وجه التقريب ؟", "answer": {"option_0": "45", "option_1": "47", "option_2": "48", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "قرر عمار توفير 80 ٪ من راتبه ، إذا كان راتبه 2950 ريالاً ، فما المبلغ الذي سيوفره تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "2350", "option_1": "2360", "option_2": "2340", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "قدر كل مما يأتي : 174 ٪ من 200", "answer": {"option_0": "320", "option_1": "330", "option_2": "340", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "قدر كل مما يأتي : 298 ٪ من 45", "answer": {"option_0": "125", "option_1": "135", "option_2": "127", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "قدر كل مما يأتي : 0.25 ٪ من 789", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "20", "option_2": "200", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "اشترك 639 طالبا في المهرجان المدرسي هذا العام ، 0.9 ٪ منهم اشترك في المهرجان العام الماضي أيضا ، قدر عدد الطلاب الذين اشتركوا في المهرجان في العامين على التوالي ؟", "answer": {"option_0": "645", "option_1": "650", "option_2": "655", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "زاد بيع محل لبيع الدراجات أسعاره بنسبه 23 ٪ ، إذا كان سعر الدراجة الأصلي 200 ريال ، فكم ستكون الزيادة في سعر الدراجة تقريبا ؟", "answer": {"option_0": "40 ريال", "option_1": "50 ريال", "option_2": "60 ريال", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "عدد طلاب مدرسة 288 طالبا ، منهم 43 ٪ في الصف الأول المتوسط ، قدر عدد طلاب الصف الاول المتوسط في المدرسة ؟", "answer": {"option_0": "112", "option_1": "115", "option_2": "116", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12031/"}, {"question": "يوفر أحمد 11 ريال شهريا . ما التقدير المنطقي للمبلغ الذي سيوفره بعد سنة ؟", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "120", "option_2": "160", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "عدد طلاب مدرسة 423 طالباً ، يسكن 57.6 ٪ منهم على بعد لا يزيد عن 5 كلم من المدرسة . أعط تقديراً منطقياً لعدد الطلاب الذين يسكنون على بعد لا يزيد عن 5 كلم من المدرسة ؟", "answer": {"option_0": "240", "option_1": "244", "option_2": "247", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "يمارس 61 ٪ من طلاب مدرسة ثانوية نوعا من النشاط الرياضي أسبوعيا. إذا كان عدد طلاب المدرسة 828 طالبا ، فكم يقدر عدد الطلاب الذين يمارسون ذلك النشاط ؟", "answer": {"option_0": "300", "option_1": "400", "option_2": "500", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "يريد أحمد شراء قميص ثمنه الان 41 ريالا . ويباع بعد التخفيضات بخصم نسبته 25 ٪ ، فأي تقدير هو أفضل لثمن القميص بعد التخفيضات ؟", "answer": {"option_0": "25", "option_1": "30", "option_2": "35", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "أهدى سليم ما نسبته 20 ٪ من مصروفه البالغ 62.5 ريالا لصديقه ، فما قيمة المبلغ الذي أهداه ؟", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "12.5", "option_2": "13.5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "باع مقصف المدرسة 510 علب حليب ، ثمن كل منها 1.5 ريال . إذا كانت حصة المدرسة 25 ٪ من مبيعات المقصف ، فهل حصلت على 175 ريالا ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "مع ليلي 10 أوراق نقدية قيمتها 85 ريالا ، ما فئات هذه الأوراق النقدية .", "answer": {"option_0": "7 اوراق نقدية من فئة 10 ريال ، 3 فئة 5 ريال", "option_1": "7 اوراق نقدية من فئة 10 ريال ، 5 فئة 5 ريال", "option_2": "8 اوراق نقدية من فئة 10 ريال ، 3 فئة 5 ريال", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12049/"}, {"question": "ما النسبة المئوية للعدد 9 من 40 ؟", "answer": {"option_0": "22 ٪", "option_1": "22.5 ٪", "option_2": "32 ٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما النسبة المئوية لـ 12.75 ريالا من 25 ريالا ؟", "answer": {"option_0": "50 ٪", "option_1": "52 ٪", "option_2": "51 ٪", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما العدد الذي يساوي 5 ٪ من 60 ؟", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما العدد الذي يساوي 72 ٪ من 90 ؟", "answer": {"option_0": "64.8", "option_1": "64.4", "option_2": "68.4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما العدد الذي 40 ٪ منه 26 ؟", "answer": {"option_0": "60", "option_1": "65", "option_2": "66", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما العدد الذي 14 ٪ منه 7", "answer": {"option_0": "60", "option_1": "50", "option_2": "70", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما النسبة المئوية للعدد 18 من 50 ؟", "answer": {"option_0": "33 ٪", "option_1": "36 ٪", "option_2": "32 ٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما النسبة المئوية لـ 9 ريالات من 90 ريالا ؟", "answer": {"option_0": "10 ٪", "option_1": "11 ٪", "option_2": "15 ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما النسبة المئوية للعدد 25 من 625 ؟", "answer": {"option_0": "2 ٪", "option_1": "4 ٪", "option_2": "6 ٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ما النسبة المئوية للعدد 45 من 625 ؟", "answer": {"option_0": "7 ٪", "option_1": "7.2 ٪", "option_2": "7.4 ٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12064/"}, {"question": "ادخر معاذ مبلغ 64000 ريال لمدة سنة ، كم يتبقي لديه بعد اخراج الزكاة المستحقة عليه ؟", "answer": {"option_0": "6240", "option_1": "62400", "option_2": "624000", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : كراسة بقيمة 2.95 ريال ، ونسبة الزيادة 5 ٪", "answer": {"option_0": "3.1", "option_1": "3.7", "option_2": "2.7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : علبة زيت بقيمة 19 ريالا ، ونسبة الزيادة 25 ٪", "answer": {"option_0": "22.74", "option_1": "23.75", "option_2": "32.75", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : حقيبة بقيمة 119.5 ريالا ، ونسبة التخفيض 20 ٪", "answer": {"option_0": "95.2", "option_1": "95.7", "option_2": "95.6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : هاتف نقال عرض في قسم التخفيضات بمبلغ 205.50 ريالات ، ونسبة التخفيض 30 ٪", "answer": {"option_0": "143.85", "option_1": "144.85", "option_2": "142.85", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : آلة حاسبة بقيمة 58 ريالا ، وخصم 20 ٪", "answer": {"option_0": "46", "option_1": "46.5", "option_2": "46.4", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : بطاقة اتصال بقيمة 99 ريالا وزيادة 5 ٪", "answer": {"option_0": "102.95", "option_1": "103.95", "option_2": "104.95", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : حاسوب بقيمة 1500 ريال ، وخصم 7 ٪", "answer": {"option_0": "1395", "option_1": "1394", "option_2": "1393", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "في كل الحالات التالية ، أوجد السعر الجديد ، وقرب الإجابة إلى أقرب جزء من مئة : قلم بقيمة 12.25 ريالا وزيادة 60 ٪ .", "answer": {"option_0": "19.5", "option_1": "19.6", "option_2": "19.7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "مقدار الزكاة التي دفعها محمد لمستحقيها 450 ريالا ، كم كان رصيده وقت دفعها ؟", "answer": {"option_0": "1900", "option_1": "1800", "option_2": "18000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12075/"}, {"question": "١٣٠٪؜ من ٢٠ يساوي", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "قدري ٤٧٪؜ من ٧٠", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٣٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "يوفر أحمد  ١١ ريال شهريا، ما التقدير المنطقي للمبلغ الذي سيوفره بعد سنة؟", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١٢٠", "option_2": "١٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "مالعدد الذي ٥٠ ٪ منه تساوي ٤٠", "answer": {"option_0": "٨٠", "option_1": "٩٠", "option_2": "١٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "مالنسبة المئوية للعدد ١٥ من ٦٠ ؟", "answer": {"option_0": "٢٠٪؜", "option_1": "٢٥٪؜", "option_2": "٥٠٪؜", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "أوجدي العدد الناتج  :  ٣ ٪ من ٨٠٠", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٢٤", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "ما العدد الذي يساوي ١٥ ٪ من ٦٠", "answer": {"option_0": "ك =٩", "option_1": "ج=٩", "option_2": "ن = ٩٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "ارادر مها شراء بطاقة اتصال سعرها ٩٩ ريالا، وحصل زيادة ٥ ٪  فكم ستدفع مها؟", "answer": {"option_0": "١٠٣,٩٥ ريال", "option_1": "١٠٠ ريال", "option_2": "٩٩,٩٥ ريال", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "يوجد في حقيبة رامي المدرسية قلما حبر حمرا اللون يشكلان ٢٥ ٪ من عدد الاقلام التي كانت معه. ما عدد الاقلام في الحقيبة؟", "answer": {"option_0": "١٠ اقلام", "option_1": "٨ أقلام", "option_2": "٣ اقلام", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/18170/"}, {"question": "النسبة هي مقارنة بين كميتين باستعمال القسمة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "٤ م = ……… سم", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤", "option_2": "٤٠٠", "option_3": "٢٠", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "اذا علمت ان ١ رطل = ١٦ اوقية ، فأتم التحويل التالي٦٤ اوقية = ……… رطل", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "١٦", "option_2": "٣٢", "option_3": "٦٤", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "كل نسبة هي معدلالعبارة السابقة", "answer": {"option_0": "صحيحة دائما", "option_1": "صحيحة احيانا", "option_2": "غير صحيحة ابدا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "٤٨٠ كلم في ٦ ساعاتمعدل الوحدة للعبارة السابقة هو", "answer": {"option_0": "٤٨٠ كلم / ساعة", "option_1": "٨٠ كلم / ساعة", "option_2": "٦ ساعات / كلم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "وافق ١٢ طبيبا من ٢٠ على الاقتراحوافق ٦ اطباء من ١٠ على الاقتراح النسب السابقة متكافئة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "١٠ ياردة = ……… قدم حولي ماسبق اذا علمت ان ١ ياردة = ٣ أقدام", "answer": {"option_0": "٣٦", "option_1": "٣٠", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "من استراتيجيات حل المسالة", "answer": {"option_0": "البحث عن نمط", "option_1": "الرسم", "option_2": "كل ما سبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "يقصد بمعدل الوحدة هو تبسيط الكسر ليصبح مقامه في ابسط صورة العبارة السابقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51851/"}, {"question": "أوجد  ٤٠٪  من  ٧٠ ؟", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٨", "option_3": "٣٠", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "أوجد  ١٥٠ ٪ من  ٢٠", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "٤٠", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "يريد علي شراء قطعة أرض ثمنها   ٥٠ ألف ريال .اذا كان مكتب العقار يفرض على المشتري  ٢،٥ ٪ نسبة لسعيه في عملية الشراء. فكم سيدفع علي لدلك المكتب ؟", "answer": {"option_0": "١٢٥٠", "option_1": "١٥٠٠", "option_2": "١٦٠٠", "option_3": "١٧٠٠", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "سجل لاعب كرة سلة ٦٢ ٪ من رمياته أهدافاً . اذا رمى ٥٢٠ رمية ، فكم هدفاً سجل تقريباً ؟", "answer": {"option_0": "٢٥٠", "option_1": "٣١٢", "option_2": "٤٥٠", "option_3": "٢٠٠", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "قدر  ٥٢ ٪  من  ٢٠  ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "١٥", "option_2": "١٠", "option_3": "٢٠", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "قدر   ١٢٢ ٪   من  ٥٠   ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٥٠", "option_2": "٧٠", "option_3": "٦٠", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "يوفر أحمد  ١١  ريالاً شهريا . ما التقدير المنطقي الذي سيوفره بعد سنة ؟ حوالي  .......", "answer": {"option_0": "١٠٠", "option_1": "١٢٠", "option_2": "١٦٠", "option_3": "١٥٠", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "ما النسبة المئوية للعدد ١٨   من ٥٠  ؟", "answer": {"option_0": "٣٠ ٪", "option_1": "٢٠ ٪", "option_2": "٣٦ ٪", "option_3": "٤٦ ٪", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "ما العدد الذي يساوي  ٥ ٪   منه  ٦٠   ؟", "answer": {"option_0": "١٢٠٠", "option_1": "١٤٠٠", "option_2": "١٦٠٠", "option_3": "١٨٠٠", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "ما العدد الذي ٤٠ ٪ منه   ٢٦ ؟", "answer": {"option_0": "٧٥", "option_1": "٦٥", "option_2": "٥٥", "option_3": "٨٥", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "إذا كان سعر فستان  ٢٤٠  ريالاً . وأجريت عليه تخفيضات في هذا الشهر وصلت نسبته  ٣٥ ٪    , فما سعر بيعه الجديد ؟", "answer": {"option_0": "١٢٦", "option_1": "١٥٦", "option_2": "١٤٦", "option_3": "١٣٦", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "كان ثمن جهاز تسجيل في العام الماضي ٤٠٠ ريالاً وارفع سعره هذه السنة بنسبة   ١٠ ٪ . فما سعر بيعه الجديد بعد الزيادة ؟", "answer": {"option_0": "٤٣٠ ريالاً", "option_1": "٤٥٠ ريالاً", "option_2": "٤٤٠ ريالاً", "option_3": "٤٦٠ ريالاً", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "في التمثيل بالنقاط السابق  التجمعات بين ........", "answer": {"option_0": "٦ - ١٢", "option_1": "١٢ - ١٥", "option_2": "٠ - ٤", "option_3": "١٥ - ٢٠", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "حصل سائق أجرة في ساعة واحدة على المبالغ التالية : ٤٠ ريالاً ،  ٣٠ ريالاً ،  ٣٨ ريالاً ، ٤٢ ريالاً ،  ٣٠ ريالاً .  ما متوسط المبالغ التي حصل عليها السائق في تلك الساعة ؟", "answer": {"option_0": "٣٢ ريالا", "option_1": "٣٣ ريالا", "option_2": "٣٦ ريالا", "option_3": "٤٠ ريالا", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "في سؤال المكتبات السابق. المنوال هو .......", "answer": {"option_0": "٥٥", "option_1": "٣٤", "option_2": "٥٧", "option_3": "٣٥", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54798/"}, {"question": "٨٪ من ٥٠ تساوي :", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٣", "option_2": "٤", "option_3": "٥", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "العدد الذي ٤٠٪؜ منه ٢٦  =٦٥", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "في مجموعة البيانات التالية { ٨ ،١٢، ١٥، ٢٣ } إذا أُضيفت قيمة أكبر من ٢٣ فأي العبارات الآتية تكون صحيحة", "answer": {"option_0": "ينقص المتوسط", "option_1": "يزداد المتوسط", "option_2": "ينقص المنوال", "option_3": "يزداد المنوال", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "مجموعة كل النواتج الممكنة في تجربة احتمالية ، يسمى بفضاء العينة :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "باستعمال مبدأ العد الأساسي : رمي قطعة نقود ثلاث مرات يساوي:", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "٥", "option_2": "٦", "option_3": "٨", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "إذا كانت < أ و< ب زاويتان متتامتان وكان ق < أ =٥٠° ، فإن ق < ب يساوي", "answer": {"option_0": "٤٠ °", "option_1": "٨٠°", "option_2": "٩٠ °", "option_3": "١٠٠ °", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "أي الجمل الآتية صحيحة دائما بالنسبة للمعين :", "answer": {"option_0": "له أربع زوايا قائمة", "option_1": "فيه ضلعان متقابلان متوازيان فقط", "option_2": "مجموع زواياه ١٨٠ ْ", "option_3": "له أربع أضلاع متطابقة", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "مساحة المثلث الذي قاعدته = ١٠  سم  ،  و ارتفاعه = ٣ سم  هي ....", "answer": {"option_0": "٣٠ سم٢", "option_1": "١٥ سم٢", "option_2": "١٣سم٢", "option_3": "١٠سم٢", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "يمكن استعمال بلاط على شكل خماسي منتظم في تبليط أرضية غرفة الجلوس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "محيط الدائرة التي نصف قطرها = ٤ سم هو ١,٢٥  سم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33863/"}, {"question": "إذا كان معاذ يصيب الهدف في ٦٠ ٪ من الكرات التي يسددها ، فكم مرة يصيب الهدف إذا رمى ٥ كرات :", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٦", "option_2": "٤", "option_3": "٣", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "أوجد السعر الجديد لعلبة زيت بقيمة ١٩  ريال ، ونسبة الزيادة ٢٥٪؜", "answer": {"option_0": "٢٠ ريال", "option_1": "٢٠.٥ ريال", "option_2": "٢٢ ريال", "option_3": "٢٣.٧٥ ريال", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "في مجموعة البيانات التالية {٩ ،٤، ٩ ، ٤ ،٥، ٨، ٩ } فإن المنوال = …", "answer": {"option_0": "٩ ، ٤", "option_1": "٤", "option_2": "٩", "option_3": "٥", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "هو كل ما يمكن أن ينتج عن تجربة ما ، يسمى الناتج :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "اختيار شهر من أشهر السنة ويوم من أيام الأسبوع :", "answer": {"option_0": "١٩", "option_1": "٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "٨٤", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "في △ أ ب ج إذا كان ق < أ = ٥٢ ° ، ق< ب = ٦٦ °  فإن ق< ج يساوي:", "answer": {"option_0": "٦٢ °", "option_1": "٤٢°", "option_2": "٦٠ °", "option_3": "٥٠ °", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "قياس الزاوية في المضلع السداسي المنتظم :", "answer": {"option_0": "١٠٢ ْ", "option_1": "١٢٠ ْ", "option_2": "٢٧٠ ْ", "option_3": "١٨٠ ْ", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "في الشكل الرباعي أب جـ د ،إذاكان ق< أ= ٨٧ ْ و ق< جـ = ١٣٥  ْ و ق< د = ٢٢  ْ فإن ق< ب =", "answer": {"option_0": "٣٦٠ ْ", "option_1": "١٨٠ ْ", "option_2": "١١٦ ْ", "option_3": "١٠٠ ْ", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "الشكل المركب هو شكل مكون من مثلثات فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33865/"}, {"question": "اوجد 25%  من  80", "answer": {"option_0": "25", "option_1": "80", "option_2": "20", "option_3": "40", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "اوجد 140%  من 200", "answer": {"option_0": "140", "option_1": "75", "option_2": "96", "option_3": "280", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "ما لنسبة المئوية للعدد 14 من 24", "answer": {"option_0": "75 %", "option_1": "50 %", "option_2": "70 %", "option_3": "58 %", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "مالعدد الذي 20 % منة تساوي 8", "answer": {"option_0": "26", "option_1": "40", "option_2": "58", "option_3": "32", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "كرة سعرها الاصلي 76 ريالا إذا زاد سعرها بنسبة 6 % فكم يصبح سعرها الجديد؟", "answer": {"option_0": "54.3", "option_1": "71.02", "option_2": "80.56", "option_3": "35.21", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "مضرب تنس سعره 69.5 ريالا وعرض علية تخفيض مقدارة 20 %  أوجدي سعرة الجديد؟", "answer": {"option_0": "13.90", "option_1": "55.6", "option_2": "42.11", "option_3": "60.44", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "الخصم هو القيمة التي تضاف الى سعر السلعة الاصلي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "إذا علم اثنان من ثلاثة (الجزء أو الكل او النسبة المئوية) فيمكن استعمال التناسب  المئوي لإيجاد المعلومة الناقصة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "عند إيجاد النسبة المئوية من عدد فإنه يمكن كتابة النسبة المئوية على هيئة كسر اعتيادي أو كسر عشري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20737/"}, {"question": "القيم المتطرفة تكون بعيدة عن بقية القيم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20740/"}, {"question": "اذا كانت البيانات هي (١٠،٤،٧،١١،١٦،٢) فإن المدى يساوي", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٦", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20740/"}, {"question": "التمثيل بالخطوط لايفيد في التنبؤ بأحداث مستقبلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20740/"}, {"question": "يستعمل الرسم الشجري لبيان النواتج في فضاء العينة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20740/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لإيجاد النواتج الممكنة  لرمي قطعة نقود ثلاث مرات", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20740/"}, {"question": "اختيار شهر من اشهر السنة ويوم من أيام الأسبوعالنواتج الممكنة للجملة السابقة تساوي", "answer": {"option_0": "٢٤", "option_1": "٨٤", "option_2": "٧٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20740/"}, {"question": "مجموع قياسات زوايا المثلث يساوي", "answer": {"option_0": "٣٦٠", "option_1": "١٨٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31757/"}, {"question": "إذا كانت <ع=٣٥ وَ <ف=١٥ فإن الزاويتين", "answer": {"option_0": "متتامتان", "option_1": "متكاملتان", "option_2": "غير ذلك", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31757/"}, {"question": "الشكل العُشاري يشكل تبليط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31757/"}, {"question": "وضع في كيس 7 كرات زرقاء و 5 كرات سوداء و 12 كرة حمراء و 6 كرات برتقالية ، ثم سحبت كرة من الكيس بشكل عشوائي . أوجد الاحتمالات التالية واكتبها في أبسط صورة: ح ( ليست صفراء )", "answer": {"option_0": "", "option_1": "صفر", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12999/"}, {"question": "لدى عامر 4 غُتر و 6 أثواب و 3 أزواج أحذية ، إذا اختار عامر غترة وثوبا وحذاء بطريقة عشوائية ، فما عدد النواتج الممكنة؟", "answer": {"option_0": "70", "option_1": "71", "option_2": "72", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لتجد عدد النواتج الممكنة في الحالات التالية: اختيار شهر من أشهر السنة ويوم من أيام الأسبوع", "answer": {"option_0": "84", "option_1": "83", "option_2": "82", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لتجد عدد النواتج الممكنة في الحالات التالية: رمى مكعب أرقام ، وقطعتي نقود", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "21", "option_2": "24", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لتجد عدد النواتج الممكنة في الحالات التالية: اختيار فريق من فرق كرة القدم البالغ عددها 8 ، واختيار لاعبك المفضل بين 10 لاعبين", "answer": {"option_0": "80", "option_1": "75", "option_2": "70", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لتجد عدد النواتج الممكنة في الحالات التالية: اختيار عدد من الأعداد من 1 إلى 20 واختيار لون من 7 ألوان متوفرة", "answer": {"option_0": "104", "option_1": "114", "option_2": "140", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لتجد عدد النواتج الممكنة في الحالات التالية: اختيار كوب شاي بالنكهة العادية أو النعناع أو الزنجبيل أو الليمون سواء كان مضافا إليه السكر أو بدونه وفي كوب زجاجي أو ورقي", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "16", "option_2": "18", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد الأساسي لتجد عدد النواتج الممكنة في الحالات التالية: أعلن أحد المتاجر أنه سيعرض قميصا مختلفا كل يوم من أيام السنة الهجرية ، إذا كان هناك 32 نوعا و 11 لونا ، فهل يعد هذا الإعلان دقيقا ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13004/"}, {"question": "يتكون رقم لوحة سيارة من الأعداد الأربعة التالية : 5 ، 8 ، 3 , 2 . إذا كان رقم اللوحة فرديا ويقبل القسمة على 3 والرقمان اللذان في المنتصف يكونان عددا مربعا ، فما رقم لوحة سيارته ؟", "answer": {"option_0": "8253", "option_1": "3258", "option_2": "5283", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "أكل كل من على وأحمد ومحمود نوعا واحدا من الموز والمانجو والبرتقال بعد وجبة الغداء ، ولم يأكل محمود موزا ، بينما أكل على المانجو ، فما نوع الفاكهة التي أكلها كل واحد منهم ؟ محمود أكل.......", "answer": {"option_0": "برتقال", "option_1": "موز", "option_2": "مانجو", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "أكل كل من على وأحمد ومحمود نوعا واحدا من الموز والمانجو والبرتقال بعد وجبة الغداء ، ولم يأكل محمود موزا ، بينما أكل على المانجو ، فما نوع الفاكهة التي أكلها كل واحد منهم ؟ على أكل .....", "answer": {"option_0": "برتقال", "option_1": "موز", "option_2": "مانجو", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "أكل كل من على وأحمد ومحمود نوعا واحدا من الموز والمانجو والبرتقال بعد وجبة الغداء ، ولم يأكل محمود موزا ، بينما أكل على المانجو ، فما نوع الفاكهة التي أكلها كل واحد منهم ؟ أحمد أكل ......", "answer": {"option_0": "برتقال", "option_1": "موز", "option_2": "مانجو", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "اكمل النمط : 71 ، 64 ، 57 ، 50 ، ....", "answer": {"option_0": "43", "option_1": "42", "option_2": "33", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "قرأ سالم يوم السبت 10 صفحات من كتاب فيه 150 صفحة ، ويريد أن يقرأ يوميا مثلي عدد الصفحات التي قرأها في اليوم السابق . فأي يوم ينهي قراءة الكتاب ؟", "answer": {"option_0": "الاثنين", "option_1": "الثلاثاء", "option_2": "الاربعاء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "مع عمر 165 ريالا ، اشتري حقيبة بـ 83 ريالا وكتابا بـ 16 ريالا ، و 4 دفاتر ثمن الدفتر الواحد 9 ريالات ، فكم مجموعة من الأقلام يستطيع شراءها بما بقي معه ، إذا كان ثمن المجموعة الواحدة 6 ريالات ؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "إذا كانت درجات فراس في 4 مواد دراسية من أصل 5 مواد ، هي : 73 ، 85 ، 91 ، 82 ، ويريد أن يحصل علي معدل 82 على الأقل في المواد جميعها ، فما أقل درجة يجب أن يحصل عليها في المادة الخامسة ليحقق هدفه ؟", "answer": {"option_0": "77", "option_1": "79", "option_2": "82", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "يتقاضي عامل 520 ريالا مرتبا شهريا ، ووعده صاحب العمل أن يعطيه كل شهر 60 ريالا زيادة على الشهر السابق ، فكم يصبح راتبه بعد أربعة شهور ؟", "answer": {"option_0": "700", "option_1": "750", "option_2": "800", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12975/"}, {"question": "أوجد قياس الزاوية في كل مضلع مما يلي إذا علمت أنها جميعا منتظمة ، وقربه إلي أقرب عُشر : عُشاري", "answer": {"option_0": "140", "option_1": "144", "option_2": "145", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12987/"}, {"question": "أوجد قياس الزاوية في كل مضلع مما يلي إذا علمت أنها جميعا منتظمة ، وقربه إلي أقرب عُشر : تساعي", "answer": {"option_0": "140", "option_1": "144", "option_2": "145", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12987/"}, {"question": "احسب مساحة كل من الدوائر الآتية ، وقرب الناتج إلى أقرب عشر: القطر = 16", "answer": {"option_0": "20.9", "option_1": "209", "option_2": "200.9", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13158/"}, {"question": "احسب مساحة كل من الدوائر الآتية ، وقرب الناتج إلى أقرب عشر: القطر = 13", "answer": {"option_0": "132.4", "option_1": "132.5", "option_2": "132.7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13158/"}, {"question": "هو كل ما يمكن أن ينتج عن تجربة ما، يسمى الناتج :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "إذا كان احتمال تساقط الأمطار يوم غدٍ هو ٣٧ ٪ ، فما احتمال متممتها ( عدم تساقط الأمطار ):", "answer": {"option_0": "٦٠٪", "option_1": "٦٦٪", "option_2": "٦٣٪", "option_3": "٥٠٪", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "مجموعة كل النواتج الممكنة في تجربة احتمالية، يسمى بفضاء العينة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "باستعمال مبدأ العد الأساسي: رمي قطعة نقود ثلاث مرات يساوي:", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٨", "option_3": "٤", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "اختيار شطيرة وكوب عصير عشوائياً ، على فرض أن هناك ٤  أنواع من الشطائر و ٣ أنواع عصير :", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "٧", "option_3": "١", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "اختيار شهر من أشهر السنة ويوم من أيام الأسبوع:", "answer": {"option_0": "٨٤", "option_1": "٨٠", "option_2": "٧٥", "option_3": "٧٢", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "باستعمال مبدأ العد الأساسي : كتابة رقم سري مكون من 4 منازل يساوي:", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "١٠٠", "option_2": "١٠٠٠", "option_3": "١٠٠٠٠", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "تُقاس الزاوية بوحدة تسمى...", "answer": {"option_0": "المتر", "option_1": "الدرجة", "option_2": "سم", "option_3": "لتر", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "الزاوية التي يكون قياسها أقل من ٩٠ ° تُسمى...", "answer": {"option_0": "زاوية منفرجة", "option_1": "زاوية حادة", "option_2": "زاوية قائمة", "option_3": "زاوية مستقيمة", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "إذا كانت <أ و <ب زاويتان متتامتان وكان ق <أ =٥٠° ، فإن ق <ب يساوي", "answer": {"option_0": "٩٠ °", "option_1": "٨٠°", "option_2": "٦٠ °", "option_3": "٤٠ °", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "نقول إن الزاويتان متكاملتان إذا كان مجموع قياسهما...", "answer": {"option_0": "٣٦٠ °", "option_1": "١٨٠ °", "option_2": "٩٠ °", "option_3": "٢٧٠ °", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "في △ أ ب ج إذا كان ق <أ = ٥٢ ° ، ق <ب = ٦٦ °  فإن ق <ج يساوي:", "answer": {"option_0": "٦٢ °", "option_1": "٤٢°", "option_2": "٦٠ °", "option_3": "٥٠ °", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "أي الجمل الآتية صحيحة دائما بالنسبة للمعين :", "answer": {"option_0": "له أربع زوايا قائمة", "option_1": "فيه ضلعان متقابلان متوازيان فقط", "option_2": "مجموع زواياه ١٨٠ ْ", "option_3": "له أربع أضلاع متطابقة", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "قياس الزاوية في المضلع السداسي المنتظم :", "answer": {"option_0": "١٠٢ ْ", "option_1": "١٢٠ ْ", "option_2": "٢٧٠ ْ", "option_3": "١٨٠ ْ", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "في الشكل الرباعي أب جـ د ،إذا كان ق <أ= ٨٧ ْ و ق <جـ = ١٣٥  ْ و ق <د = ٢٢  ْ فإن ق <ب =", "answer": {"option_0": "٣٦٠ ْ", "option_1": "١٨٠ ْ", "option_2": "١١٦ ْ", "option_3": "١٠٠ ْ", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57707/"}, {"question": "العلوم طريقة لتعلم المزيد حول العالم الطبيعي .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "تستطيع العلوم الإجابة عن الأسئلة بجزم دائماً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "يتم اكتشاف معلومات جديدة بشكل مستمر .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "النظريات العلمية هي مجرد تخمينات عشوائية أو آراء أشخاص .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "القاعدة التي تصف نمطاً أو سلوكاً معيناً في الطبيعة هي :", "answer": {"option_0": "النظريات العلمية", "option_1": "القانون العلمي", "option_2": "العلوم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "يعتمد علم الأحياء بدراسة المخلوقات الحية وطرائق ارتباطها معاً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "علم الأرض والفضاء يعنى بدراسة أنظمة الأرض والفضاء ويتضمن دراسة الأشياء غير الحية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "من الأشياء غير الحية التي يُعنى بها علم الأرض والفضاء هي :", "answer": {"option_0": "المناخ", "option_1": "الطقس", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "يدرس علماء الأرض أشياء غير حية ومنها  الصخور و التربة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "الفرضية هي تخمين لجواب أو تفسير منطقي محتمل يعتمد على معرفتك وملاحظتك .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/617/"}, {"question": "النموذج هو محاكاة لشيء ما أو حدث ما ويستخدم كأداة لفهم العالم الطبيعي .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "من أنواع النماذج :", "answer": {"option_0": "نماذج فكرية", "option_1": "نماذج حاسوبية", "option_2": "نماذج مادية", "option_3": "كل ماسبق صحيح", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "النماذج المادية لا يمكن لمسها او رؤيتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "النماذج الحاسوبية هي نماذج يتم بناؤها ببرامج حاسوبية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "النماذج الحاسوبية يمكن لمسها .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "النماذج الحاسوبية توضح الأحداث السريعة جداً أو البطيئة جداً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "تستخدم بعض النماذج في عمليات التواصل العلمي لنقل الملاحظات والأفكار للآخرين .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "تستخدم النماذج في :", "answer": {"option_0": "اختبار التوقعات والفرضيات", "option_1": "توفير الوقت والمال والمحافظة على الأرواح", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "صبغات الطعام لا تمتزج بالزيت بينما تمتزج بالماء .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "النموذج الفكري يمكن أن يظهر العلاقات بين الأفكار المجردة لكنه يصعب فهمه للأحداث المستقبلية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/618/"}, {"question": "التفكير الناقد  هو الربط بين ما تعرفه من معلومات مع الحقائق الجديدة لتقرر ما إذا كنت توافق على شيء ما .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "يتم تقويم الملاحظات بالاعتماد على المعلومات المتوافرة لديك ثم تقدر مدى دقتها .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "البيانات هي معلومات يتم تجميعها أثناء البحث العلمي من خلال الملاحظات .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "يمكن تدوين البيانات على شكل :", "answer": {"option_0": "جداول", "option_1": "رسوم بيانية", "option_2": "أشكال", "option_3": "كل ماسبق صحيح", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "أي مما يلي يمكن أن يفسر حدثاً في العالم الطبيعي .", "answer": {"option_0": "قانون علمي", "option_1": "نظرية علمية", "option_2": "تقنية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "يعد نموذج الطائرة مثالاً على نموذج :", "answer": {"option_0": "مادي", "option_1": "فكري", "option_2": "حاسوبي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "ماذا نعني بالاستدلال :", "answer": {"option_0": "عمل ملاحظات", "option_1": "استبدال", "option_2": "استخلاص نتائج", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "ماذا تفعل إذا كانت نتائج تجاربك لا تدعم فرضيتك ؟", "answer": {"option_0": "لا أفعل شيئاً", "option_1": "أغير الفرضية", "option_2": "أعيد التجربة حتى تتفق مع الفرضية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "ماذا نسمي صورة ثلاثية الأبعاد لبناء معين حصلنا عليها باستخدام الحاسوب :", "answer": {"option_0": "نموذج", "option_1": "ثابت", "option_2": "فرضية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "الثوابت هي عوامل يتم ضبطها أثناء التجربة ولا تتغير .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/619/"}, {"question": "طريقة لتعلم المزيد حول العالم الطبيعي :", "answer": {"option_0": "العلوم", "option_1": "الفنون", "option_2": "الآداب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "ليست مجرد تخمينات عشوائية أو آراء أشخاص :", "answer": {"option_0": "النظريات العلمية", "option_1": "النظريات الفنية", "option_2": "النظريات الآدبية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "القاعدة التي تصف نمطاً أو سلوكاً معيناً في الطبيعة :", "answer": {"option_0": "القانون العلمي", "option_1": "القانون الشرعي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "تخمين لجواب أو تفسير منطقي محتمل يعتمد على معرفتك وملاحظتك :", "answer": {"option_0": "الفرضية", "option_1": "القاعدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": ".............. تتضمن تغيير عامل وملاحظة تأثيره في عامل آخر مع ثبات العوامل الأخرى :", "answer": {"option_0": "التجربة العشوائية", "option_1": "التجربة المضبوطة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "........ عوامل يمكن أن تغير أثناء التجربة :", "answer": {"option_0": "متغيرات", "option_1": "ثوابت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "العوامل التي يتم تغييرها أثناء التجربة :", "answer": {"option_0": "متغيرات مستقلة", "option_1": "متغيرات تابعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "محاكاة لشيء ما أو حدث ما :", "answer": {"option_0": "النموذج", "option_1": "المركب", "option_2": "الجزيء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "معلومات يتم تجميعها أثناء البحث العلمي من خلال الملاحظات :", "answer": {"option_0": "البيانات", "option_1": "المخططات", "option_2": "القوانين", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "العلم يقسم إلى :", "answer": {"option_0": "العلوم الطبيعية", "option_1": "علم الحياة وعلم الأرض", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "ماذا نعني بالاستدلال :", "answer": {"option_0": "عمل ملاحظات", "option_1": "استبدال", "option_2": "استخلاص النتائج", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "يعد نموذج الطائرة مثالاً على نموذج :", "answer": {"option_0": "مادي", "option_1": "فكري", "option_2": "حاسوبي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/569/"}, {"question": "قسمة المسافة التي قطعها الشخص على الزمن الذي استغرقه في قطع تلك المسافة، هذا تعريف ل :", "answer": {"option_0": "السرعة الأعظمية", "option_1": "السرعة المتوسطة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "السرعة عند لحظة معينة :", "answer": {"option_0": "السرعة اللحظية", "option_1": "السرعة الكامنة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "عندما يتحرك جسم لفترة من الزمن بحيث لا تتغير سرعته اللحظية هذه سرعة :", "answer": {"option_0": "ثابتة", "option_1": "متغيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "مقدار سرعة الجسم و اتجاه حركته :", "answer": {"option_0": "السرعة المتجهة", "option_1": "السرعة غير المتجهة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "التغير في السرعة المتجهة مقسومة على الزمن اللازم لهذا التغيير :", "answer": {"option_0": "التسارع", "option_1": "العزم", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "إذا تغيرت سرعة جسم مع بقاء اتجاه حركته ثابتاً :", "answer": {"option_0": "إنه يتباطئ", "option_1": "إنه يتسارع", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "السرعة المتوسطة مفهوم مفيد إذا ....... بتفاصيل الحركة :", "answer": {"option_0": "لم تهتم", "option_1": "كانت تهتم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "من الطرق التي تتغير فيهما حركة جسم عندما يتسارع :", "answer": {"option_0": "تغيير اتجاه حركة الجسم", "option_1": "تغيير سرعة الجسم", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/563/"}, {"question": "القوة قد تكون :", "answer": {"option_0": "دفع", "option_1": "سحب", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "يمكن تفسيير الحركة من خلال مجموعة من المبادئ تعرف ب :", "answer": {"option_0": "قوانين الحركة لنيوتن", "option_1": "قوانين ارخميدس", "option_2": "قوانين لوي دوبروي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "قوة ممانعة تنشأ بين سطوح الأجسام المتلامسة وتقاوم حركة هذه السطوح بعضها بالنسبة لبعض :", "answer": {"option_0": "الاحتكاك", "option_1": "التحريض", "option_2": "الدفع", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "الميل إلى مقاومة إحداث تغيير في حركة الجسم :", "answer": {"option_0": "القصور الذاتي", "option_1": "النمو الذاتي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "عندما تعمل القوة المحصلة على تغيير حركة الجسم، هذا قانون نيوتن :", "answer": {"option_0": "الأول", "option_1": "الثاني", "option_2": "الثالث", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "كلما كانت كتلة الجسم كبيرة كلما ............... قصوره الذاتي :", "answer": {"option_0": "قل", "option_1": "زاد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "قوتا الفعل ورد الفعل متساويتين في المقدار و............. في الاتجاه :", "answer": {"option_0": "متساويتين", "option_1": "متضادتين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "عند ثبوت القوة المؤثرة على جسمين التسارع يعتمد على :", "answer": {"option_0": "الزمن", "option_1": "الكتلة", "option_2": "المسافة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/564/"}, {"question": "عندما تؤدي القوة المؤثرة في جسم إلى تحريك الجسم في اتجاه القوة المؤثرة نفسه :", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "الحركة", "option_2": "السرعة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "الآلة التي تتطلب حركة واحدة فقط هي :", "answer": {"option_0": "آلة بسيطة", "option_1": "ألة مركبة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "النسبة التي تضاعف بها الآلة أثر القوة المؤثرة :", "answer": {"option_0": "السيئة الآلية", "option_1": "الفائدة الآلية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "من أمثلة الآلات البسيطة التي لا تغير  حجم القوة المؤثرة :", "answer": {"option_0": "البكرة", "option_1": "السطح المائل", "option_2": "العجلة والمحور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "مجموع من الآلات البسيطة :", "answer": {"option_0": "الآلة المركبة", "option_1": "الآلة الوحيدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "أي مما يلي مثال على الآلة البسيطة :", "answer": {"option_0": "مضرب البيسبول", "option_1": "المقص", "option_2": "مفتاح العلب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "أي مما يلي يقلل الاحتكاك :", "answer": {"option_0": "السطوح الخشنة", "option_1": "السطوح الملساء", "option_2": "زيادة السرعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "أي مما يلي قوة :", "answer": {"option_0": "القصور الذاتي", "option_1": "التسارع", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "يسمى التخمين العلمي الذي يعتمد على الملاحظة وجمع المعلومات السابقة ب :", "answer": {"option_0": "توقع", "option_1": "فرضية", "option_2": "استخلاص", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "ماذا يقيس عداد السرعة في السيارة :", "answer": {"option_0": "متوسط السرعة", "option_1": "السرعة اللحظية", "option_2": "السرعة المتجهة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/565/"}, {"question": "من أمثلة الآلات البسيطة التي لاتغير  حجم القوة المؤثرة :", "answer": {"option_0": "البكرة", "option_1": "السطح المائل", "option_2": "العجلة و المحور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "أي مما يلي مثال على الآلة البسيطة :", "answer": {"option_0": "مضرب البيسبول", "option_1": "المقص", "option_2": "مفتاح العلب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "عندما تؤدي القوة المؤثرة في جسم إلى تحريك الجسم في اتجاه القوة المؤثرة نفسه :", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "الحركة", "option_2": "السرعة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "مجموع من الآلات البسيطة :", "answer": {"option_0": "الآلة المركبة", "option_1": "الآلة الوحيدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "التغير في السرعة المتجهة مقسومة على الزمن اللازم لهذا التغيير :", "answer": {"option_0": "التسارع", "option_1": "العزم", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "عندما يتحرك جسم لفترة من الزمن يحيث لا تتغير سرعته اللحظية، هذه سرعة تعتبر :", "answer": {"option_0": "ثابتة", "option_1": "متغيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "السرعة عند لحظة معينة تدعى :", "answer": {"option_0": "السرعة اللحظية", "option_1": "السرعة الكامنة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "كلما كانت كتلة الجسم كبيرة كلما ............... قصوره الذاتي :", "answer": {"option_0": "قل", "option_1": "زاد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "الميل إلى مقاومة إحداث تغيير في حركة الجسم :", "answer": {"option_0": "القصور الذاتي", "option_1": "النمو الذاتي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/744/"}, {"question": "أي خاصية للمادة يمكن ملاحظتها أو قياسها دون إحداث تغيير في تركيب المادة الأصلي هي خاصية فيزيائية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "المادة هي كل ماله  كتلة ويشغل حيزاً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "لا يمكن لمس المادة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "يعرف التغير الفيزيائي بأنه تغير الخواص الفيزيائية وتغير هوية المادة الأصلية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "لا يمكن تحديد الخواص الفيزيائية للمادة باستخدام الحواس أبداً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "الكثافة تساوي ناتج قسمة كتلة الجسم على حجمه .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "درجة الحرارة التي يحدث عندها تحول المادة من الحالة الصلبة إلى الحالة السائلة تسمى درجة الغليان .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "درجة غليان الماء تساوي عند ضغط جوي واحد :", "answer": {"option_0": "100 س", "option_1": "200 س", "option_2": "300 س", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "الحالة الصلبة لها حجم وشكل غير ثابتين .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "الحالة الغازية لها شكل وحجم ثابت .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/622/"}, {"question": "الخاصية الكيميائية هي الخاصية التي تشير الى ميل المادة لحدوث تغير في تركيبها الاصلي بفعل تفاعل كيميائي ما ينتج مواد جديدة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "مثال يدل على حدوث التغير الكيميائي", "answer": {"option_0": "انتاج الحرارةوالضوء", "option_1": "انتاج الدخان", "option_2": "التغير في اللون", "option_3": "كل ماسبق صحيح", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "اي انواع التغيرات التي يمكن الرجوع عنها بسهولة", "answer": {"option_0": "التغير الفيزيائي", "option_1": "التغير الكيميائي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "اي الخواص التالية تعد خاصية كيميائية", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الاشتعال", "option_2": "الكثافة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "اي الخيارات التالية يصف معنى الحجم", "answer": {"option_0": "مساحة مربع", "option_1": "مقدار الحيز الذي يشغله جسم ما", "option_2": "المسافة بين ثلاث نقاط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "اي مما يلي يعد دليل على حدوث تغير كيميائي", "answer": {"option_0": "تصاعد الغاز", "option_1": "قطع مكسرة", "option_2": "التغير في الحجم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "اي الخيارات التالية يصف درجة الغليان", "answer": {"option_0": "خاصية كيميائية", "option_1": "خاصية فيزيائية", "option_2": "تغير كيميائي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "الكثافة هي كتلة وحدة الحجوم من مادة ما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "(الصلبة, السائلة,الغازية) هي امثلة على حالات المادة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/624/"}, {"question": "خاصية للمادة يمكن ملاحظتها أو قياسها دون إحداث تغيير في تركيب المادة الأصلي :", "answer": {"option_0": "خاصية فيزيائية", "option_1": "خاصية كيميائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "كل ما له كتلة ويشغل حيزاً :", "answer": {"option_0": "المادة", "option_1": "الحجم", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "تتغير الخواص الفيزيائية ولكن هوية المادة الأصلية ............. :", "answer": {"option_0": "تتغير", "option_1": "تبقى بدون تغيير", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "كتلة المادة الموجودة في وحدة الحجوم وتساوي ناتج قسمة كتلة الجسم على حجمه :", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الحجم", "option_2": "الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "درجة الحرارة التي يحدث عندها تحول المادة من الحالة الصلبة إلى الحالة السائلة :", "answer": {"option_0": "درجة الانصهار", "option_1": "درجة التجمد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "هي النقطة التي تثبت عندها درجة الحرارة عند تحول المادة من حالة السيولة إلى الحالة الغازية :", "answer": {"option_0": "درجة الغليان", "option_1": "درجة  التبريد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "الخاصية التي تشير إلى ميل المادة لحدوث تغير في تركيبها الأصلي بفعل تفاعل كيميائي مما ينتج مواد جديدة :", "answer": {"option_0": "الخاصية الكيميائية", "option_1": "الخاصية الميكانيكية", "option_2": "الخاصية الكهربائية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "من حالات المادة :", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائلة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "من الخواص الكيميائية :", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الاشتعال", "option_2": "الكثافة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "أي مما يلي يصف معنى الحجم :", "answer": {"option_0": "مساحة المربع", "option_1": "مقدار الحيز الذي يشغله جسم ما", "option_2": "المسافة بين ثلاث نقاط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/567/"}, {"question": "تتكون الذرة من ............ تحوي بداخلها جسيمات مشحونة :", "answer": {"option_0": "نواة", "option_1": "غشاء", "option_2": "جدار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "الجسيمات موجبة الشحنة داخل النواة تدعى :", "answer": {"option_0": "بروتونات", "option_1": "النيوترونات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "أصغر جزء من المادة وتتكون من البروتونات والنيوترونات والإلكترونات :", "answer": {"option_0": "الذرة", "option_1": "النواة", "option_2": "الجزيء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "قانون ينص على أن المادة لا تفنى ولا تستحدث إلا بقدرة الله تعالى و إنما تتحول من شكل لآخر :", "answer": {"option_0": "النظرية النسبية", "option_1": "نظرية لافوازييه", "option_2": "نظرية حفظ الطاقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "جسيمات مشحونة بشحنة سالبة في الذرة :", "answer": {"option_0": "الإلكترونات", "option_1": "بروتونات", "option_2": "نيوترونات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "حسب نموذج بور مستوى الطاقة الأول القريب من النواة يتسع ل :", "answer": {"option_0": "إلكترونين", "option_1": "أربع إلكترونات", "option_2": "ستة إلكترونات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "من الأمثلة على المادة :", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "المعادن", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "من الأمثلة على شيئ لا يعد مادة :", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الماء", "option_2": "الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "حسب النموذج الذري الحديث : الإلكترون له خصائص :", "answer": {"option_0": "موجية", "option_1": "مادية", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/561/"}, {"question": "تقسم المواد إلى مجموعات حسب نوع الذرات المكونة لها يسمى كل منها :", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "المركب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "عدد البروتونات في نواة الذرة :", "answer": {"option_0": "العدد الذري", "option_1": "العدد الكتلي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "ذرات العنصر نفسه ولها عدد البروتونات نفسها ولكن تختلف في عدد النيوترونات :", "answer": {"option_0": "النظائر", "option_1": "المركبات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "متوسط كل النظائر للعنصر الواحد :", "answer": {"option_0": "الكتلة المولية", "option_1": "الكتلة الذرية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "مواد موصلة للحرارة والكهرباء :", "answer": {"option_0": "الفلزات", "option_1": "أشباه الفلزات", "option_2": "اللافلزات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "المادة التي تنتج من اتحاد عنصرين أو أكثر مع بعض :", "answer": {"option_0": "الذرة", "option_1": "المركب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "سائل لالون له ذو رائحة نفاذة ويذوب في الماء :", "answer": {"option_0": "الكحول الطبي", "option_1": "الزيت", "option_2": "العسل", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "المخاليط التي لا يمكن التمييز بين مكوناتها وتكون جميع أجزائها متماثلة في الخواص :", "answer": {"option_0": "المتجانسة", "option_1": "غير المتجانسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "مواد يمكن فصلها بطرق فيزيائية هي :", "answer": {"option_0": "المخاليط", "option_1": "المركبات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "يعد محلول السكر والماء :", "answer": {"option_0": "مركباً", "option_1": "مخلوط غير متجانس", "option_2": "مخلوط متجانس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "أي مما يلي من الخصائص غير الفيزيائية للمادة :", "answer": {"option_0": "الحجم", "option_1": "الكثافة", "option_2": "الاشتعال", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "أي من الخصائص تتصف بها اللافلزات الصلبة :", "answer": {"option_0": "لامعة", "option_1": "هشة", "option_2": "جيدة التوصيل للحرارة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "أين تتواجد الإلكترونات في الذرة :", "answer": {"option_0": "في النواة مع البروتونات", "option_1": "في الجدول الدوري للعناصر", "option_2": "حول النواة على شكل سحابة الكترونية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/562/"}, {"question": "المادة التي تنتج من اتحاد عنصرين أو أكثر مع بعض :", "answer": {"option_0": "الذرة", "option_1": "المركب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "ذرات العنصر نفسه ولها عدد البروتونات نفسها ولكن تختلف في عدد النيوترونات :", "answer": {"option_0": "النظائر", "option_1": "المركبات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "سائل لا لون له ذو رائحة نفاذة ويذوب في الماء :", "answer": {"option_0": "الكحول الطبي", "option_1": "زيت السلطة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "أين تتواجد الإلكترونات في الذرة :", "answer": {"option_0": "في النواة مع البروتونات", "option_1": "في الجدول الدوري للعناصر", "option_2": "حول النواة على شكل سحابة الكترونية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "المخاليط التي لايمكن التمييز بين مكوناتها وتكون جميع أجزائها متماثلة في الخواص .............. :", "answer": {"option_0": "المتجانسة", "option_1": "غير المتجانسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "من الأمثلة على شيئ لا يعتبر \" مادة \" :", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الماء", "option_2": "الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "تتكون الذرة من ............ تحوي بداخلها جسيمات مشحونة :", "answer": {"option_0": "نواة", "option_1": "غشاء", "option_2": "جدار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "الجسيمات موجبة الشحنة داخل النواة تدعى :", "answer": {"option_0": "بروتونات", "option_1": "النيوترونات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "من الأمثلة على المادة :", "answer": {"option_0": "الصخور", "option_1": "المعادن", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/745/"}, {"question": "من الطرق التي تتغير فيهما حركة جسم عندما يتسارع :", "answer": {"option_0": "تغيير اتجاه حركة الجسم", "option_1": "تغيير من سرعة الجسم", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "عندما يتحرك جسم لفترة من الزمن بحيث لاتتغير سرعته اللحظية هذه سرعة :", "answer": {"option_0": "ثابتة", "option_1": "متغيرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "الفتات الناعم الملون الذي ينتج عن حك المعدن بلوح الخدش :", "answer": {"option_0": "المخدش", "option_1": "المعدن", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "من الخواص التي تستخدم في تعريف المعادن :", "answer": {"option_0": "اللون", "option_1": "اللمعان", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "يتكون الألماس في ستار الأرض تحت ضغوط .................... :", "answer": {"option_0": "منخفضة", "option_1": "عالية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "أين تتواجد الإلكترونات في الذرة :", "answer": {"option_0": "في النواة مع البروتونات", "option_1": "في الجدول الدوري للعناصر", "option_2": "حول النواة على شكل سحابة إلكترونية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "المادة التي تنتج من اتحاد عنصرين أو أكثر مع بعض :", "answer": {"option_0": "الذرة", "option_1": "المركب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "ذرات العنصر نفسه ولها عدد البروتونات نفسها ولكن تختلف في عدد النيوترونات :", "answer": {"option_0": "النظائر", "option_1": "المركبات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "المخاليط التي لايمكن التمييز بين مكوناتها وتكون جميع أجزائها متماثلة في الخواص :", "answer": {"option_0": "المتجانسة", "option_1": "غير المتجانسة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "القاعدة التي تصف نمطاً أو سلوكاً معيناً في الطبيعة :", "answer": {"option_0": "القانون العلمي", "option_1": "القانون الشرعي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "العلم يقسم إلى :", "answer": {"option_0": "العلوم الطبيعية", "option_1": "علم الحياة وعلم الأرض", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "العوامل التي يتم تغييرها أثناء التجربة:", "answer": {"option_0": "متغيرات مستقلة", "option_1": "متغيرات تابعة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "........ عوامل يمكن أن تغير أثناء التجربة :", "answer": {"option_0": "متغيرات", "option_1": "ثوابت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "القوة قد تكون :", "answer": {"option_0": "دفع", "option_1": "سحب", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "قوتا الفعل ورد الفعل متساويتين في المقدار و ............. في الاتجاه :", "answer": {"option_0": "متساويتين", "option_1": "متضادتين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "................. هي تآكل الصخور أو الرسوبيات ونقلها .", "answer": {"option_0": "التعرية", "option_1": "البناء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "ما الاسم العلمي الذي يطلق على كتلة مؤلفة من رسوبيات وماء عندما تتحرك على هيئة عجينة إلى أسفل تل :", "answer": {"option_0": "الزحف", "option_1": "التدفق الطيني", "option_2": "التعرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "............. تحدث عندما يتغير التركيب الكيميائي للصخور :", "answer": {"option_0": "التجوية الميكانيكية", "option_1": "التجوية الكيميائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "من الأجزاء التي تكون الغلاف الصخري :", "answer": {"option_0": "القشرة", "option_1": "الجزء العلوي من الستار", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "تستطيع الجليديات تعرية الصخور تحتها ب :", "answer": {"option_0": "طريقتين", "option_1": "ثلاثة طرق", "option_2": "أربع طرق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "من العوامل المؤثرة في تكون التربة:", "answer": {"option_0": "المناخ", "option_1": "الزمن", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "خليط من مواد عضوية وماء وهواء وصخر تعرض لعمليات التجوية :", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الجو", "option_2": "المحيط", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "ما الذي يغير الرسوبيات إلى صخر رسوبي :", "answer": {"option_0": "التجوية والتعرية", "option_1": "التراص والتماسك", "option_2": "الانصهار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "من حالات المادة :", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائلة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "كتلة المادة الموجودة في وحدة الحجوم وتساوي ناتج قسمة كتلة الجسم على حجمه :", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الحجم", "option_2": "الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "أي مما يلي يصف معنى الحجم :", "answer": {"option_0": "مساحة المربع", "option_1": "مقدار الحيز الذي يشغله جسم ما", "option_2": "المسافة بين ثلاث نقاط", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "أي مما يلي يصف درجة الغليان :", "answer": {"option_0": "خاصة كيميائية", "option_1": "تغير كيميائي", "option_2": "خاصية فيزيائية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "قانون ينص على أن المادة لاتفنى ولا تستحدث إلا بقدرة الله تعالى وإنما تتحول من شكل لآخر :", "answer": {"option_0": "النظرية النسبية", "option_1": "نظرية لافوازييه", "option_2": "نظرية حفظ الطاقة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "تتكون الذرة من ............تحوي بداخلها جسيمات مشحونة:", "answer": {"option_0": "نواة", "option_1": "غشاء", "option_2": "جدار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "حسب نموذج بور مستوى الطاقة الأول القريب من النواة يتسع ل :", "answer": {"option_0": "إلكترونين", "option_1": "أربع إلكترونات", "option_2": "ستة إلكترونات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "الجسيمات موجبة الشحنة داخل النواة تدعى :", "answer": {"option_0": "بروتونات", "option_1": "النيوترونات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "الشكل العام للصخر ويشمل حجم وشكل وطريقة ترتيب بلورات وحبيبات المعادن المكونة للصخر :", "answer": {"option_0": "الخلية الصخرية", "option_1": "النسيج الصخري", "option_2": "العضو الصخري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "ليس لها بنية واضحة وهي غالباً ذات توزيع لوني متجانس :", "answer": {"option_0": "الصخور المتورقة", "option_1": "الصخور غير المتورقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "للصخور .............. أنواع :", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "بقايا أو آثار حيوان أو نبات كان يعيش في الماضي :", "answer": {"option_0": "نافورة", "option_1": "أحفورة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "الآلة التي تتطلب حركة واحدة فقط هي :", "answer": {"option_0": "آلة بسيطة", "option_1": "ألة مركبة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "عندما تؤدي القوة المؤثرة في جسم إلى تحريك الجسم في اتجاه القوة المؤثرة نفسه :", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "الحركة", "option_2": "السرعة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "من أمثلة الآلات البسيطة التي لا تغير  حجم القوة المؤثرة :", "answer": {"option_0": "البكرة", "option_1": "السطح المائل", "option_2": "العجلة والمحور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "مجموع من الآلات البسيطة :", "answer": {"option_0": "الآلة المركبة", "option_1": "الآلة الوحيدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/575/"}, {"question": "محاولة لتفسير سلوك أو نمط معين يتم ملاحظته مراراً في العالم الطبيعي ............ :", "answer": {"option_0": "النظرية", "option_1": "الفرضية", "option_2": "القانون", "option_3": "الاستنتاج", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "المفهوم الذي يتم التوصل إليه عن طريق العمليات العقلية والتجريبية :", "answer": {"option_0": "الملاحظة", "option_1": "الاستنتاج", "option_2": "الفرضية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "إذا أثرت قوة مقدارها 10 نيوتن في كرة سلة كتلتها 0.5 كيلو جرام فما تسارع الكرة ؟", "answer": {"option_0": "10 م / ث2", "option_1": "20 م / ث2", "option_2": "30 م / ث2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "القوة المبذولة لتحريك جسم ما مسافة معينة .......... :", "answer": {"option_0": "جهد", "option_1": "الطاقة", "option_2": "الشغل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "أي مما يلي تغير فيزيائي ............... :", "answer": {"option_0": "ذوبان الجليد", "option_1": "احتراق الخشب", "option_2": "الصدأ", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "تختلف اللافلزات عن الفلزات في ............. :", "answer": {"option_0": "قابليتها للطرق والسحب", "option_1": "موصلة جيدة للكهرباء", "option_2": "غير موصلة للتيار الكهربائي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "اللون والقساوة والبريق من الخصائص التي تميز ............ :", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الأحافير", "option_2": "المعادن", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "يقاس كلاً من الشغل والطاقة بوحدة ............... :", "answer": {"option_0": "نيوتن", "option_1": "جول", "option_2": "نيوتن / م", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "المقدرة على إنجاز شغل يسمى ........... :", "answer": {"option_0": "المادة", "option_1": "الطاقة", "option_2": "الفائدة الألية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/590/"}, {"question": "يعد نموذج الطائرة مثالاً على نموذج ............. :", "answer": {"option_0": "مادي", "option_1": "فكري", "option_2": "حاسوبي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "القاعدة التي تصف نمطاً أو سلوكاً معيناً في الطبيعة هي :", "answer": {"option_0": "القانون العلمي", "option_1": "القانون الشرعي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "العمل اللازم لرفع حجر يزن 10000 نيوتن مسافة 150 متر هو :", "answer": {"option_0": "150 جول", "option_1": "15000 جول", "option_2": "1500000 جول", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "مثال على سطوح تقلل الاحتكاك :", "answer": {"option_0": "السطوح الملساء", "option_1": "السطوح الخشنة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "مثال عن طريقة لتعلم المزيد حول العالم الطبيعي :", "answer": {"option_0": "العلوم", "option_1": "الفنون", "option_2": "الآداب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "المتغيرات التي لا تتغير أثناء التجربة تسمى :", "answer": {"option_0": "مستقلة", "option_1": "ثابتة", "option_2": "تابعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "من أمثلة عن الآلات البسيطة التي لاتغير  حجم القوة المؤثرة :", "answer": {"option_0": "البكرة", "option_1": "السطح المائل", "option_2": "العجلة والمحور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "أي مما يلي مثال على الآلة البسيطة :", "answer": {"option_0": "مضرب البيسبول", "option_1": "المقص", "option_2": "مفتاح العلب", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "يقيس عداد السرعة في السيارة :", "answer": {"option_0": "السرعة اللحظية", "option_1": "السرعة المتجهة", "option_2": "السرعة الثابتة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "كلما كانت كتلة الجسم كبيرة كلما ............... قصوره الذاتي :", "answer": {"option_0": "قل", "option_1": "زاد", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "عندما تؤثر قوة محصلة في جسم :", "answer": {"option_0": "يتسارع الجسم", "option_1": "يتحرك الجسم بسرعة ثابتة", "option_2": "تزداد قوة الاحتكاك", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "وحدة قياس التسارع هي :", "answer": {"option_0": "م/ث2", "option_1": "كجم/ث2", "option_2": "م/ث", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "أي مما يلي يعتبر قوة :", "answer": {"option_0": "القصور الذاتي", "option_1": "التسارع", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "النسبة التي تضاعف بها الآلة أثر القوة :", "answer": {"option_0": "الفائدة الآلية", "option_1": "الشغل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "الميل إلى مقاومة إحداث تغيير في حركة الجسم هو :", "answer": {"option_0": "القصور الذاتي", "option_1": "الشغل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1147/"}, {"question": "تسمى ذرات العنصر نفسه التي لها أعداد نيوترونات مختلفة بــــــــــ:", "answer": {"option_0": "البروتونات والنيترونات", "option_1": "النظائر", "option_2": "بروتونات", "option_3": "الإلكترونات", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "العدد الذري لعنصر ما يساوي عدد :", "answer": {"option_0": "البروتونات", "option_1": "الالكترونات", "option_2": "العدد الكتلي", "option_3": "النيوترونات", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "العدد الكتلي لذرة الالومنيوم Al اذا علمت ان عدد البروتونات 13 والنيترونات 14", "answer": {"option_0": "13 و ك ذ", "option_1": "27 و ك ذ", "option_2": "5نيوترون و 6 الكترون", "option_3": "14 و ك ذ", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "اي المواد التالية خليط غير متجانس", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "عصير التفاح", "option_2": "سبيكة ذهب", "option_3": "السلطة", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "قانون الكثافة", "answer": {"option_0": "الكتلة/الحجم", "option_1": "الكتلة /المسافة", "option_2": "الكتلةxالحجم", "option_3": "الحجم/الكتلة", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "التغير الفيزيائي ينتج مواد جديدة ولا يمكن ارجاع المادة الاصلية الى سابق عهدها", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "السحب على شكل اسلاك والطرق على شكل الواح من خصائص اللافلزات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "اللون والشكل الطول والحجم الكتلة والكثافة من صفات الخصائص", "answer": {"option_0": "الشبة فلزات", "option_1": "الكيميائية", "option_2": "الفيزيائية والكيميائية", "option_3": "الفيزيائية", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "عدد ذرات الهيدروجين في2جزيء من  مركب فوق اكسيد الهيدوجين هي 2H2O2", "answer": {"option_0": "6 ذرات", "option_1": "4 جزيئات", "option_2": "4 ذرات", "option_3": "2 ذرة", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "العالم الذي ذكر ان الالكترونات تدور حول نواة الذرة في مستويات طاقة مختلفة فمستوى الطاقة الاقرب من النواةيتسع لالكترونين ومستوى الطاقة الابعد تتسع لالكترونات اكثر", "answer": {"option_0": "لافوازييه", "option_1": "دالتون", "option_2": "ديموقريطيس", "option_3": "بور", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2744/"}, {"question": "أي مما يأتي يمكن أن يفسر حدثا في العالم الطبيعي :", "answer": {"option_0": "قانون", "option_1": "نظرية", "option_2": "تجربة", "option_3": "فرضية", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "تصف النماذج ........مفاهيم كيف يفكر الأشخاص في أشياء معينة في العالم :", "answer": {"option_0": "فكرية", "option_1": "حاسوبية", "option_2": "مادية", "option_3": "تجريبية", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "أحسب الشغل الذي بذله حامل أثقال عندما يؤثر بقوة (400نيوتن) رأسيا لرفع جسم مسافة (2م):", "answer": {"option_0": "800 جول", "option_1": "400 جول", "option_2": "200 جول", "option_3": "100 جول", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "قانون نيوتن الثالث ينص على أن لكل قوة فعل قوة رد فعل مساوية له في المقدار ومعاكسة له في الاتجاه:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "في التغير الفيزيائي تتغير خواص المادة دون أن يتغير نوعها:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "تتكون النواة من :", "answer": {"option_0": "الالكترونات فقط", "option_1": "البروتونات فقط", "option_2": "البروتونات والنيترونات فقط", "option_3": "النيترونات فقط", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "صخر الكوارتزيت ينتج عن تعرض الصخر الرملي للضغط والحرارة:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "ما الذي يغير الرسوبيات الى صخر رسوبي :", "answer": {"option_0": "التجوية", "option_1": "الانصهار", "option_2": "التراص والتماسك", "option_3": "التعرية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "التجوية الكيمائية سريعة في المناطق الاستوائية :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "أحد عوامل تعرية سطح الارض هو الجليد :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/11364/"}, {"question": "احد عوامل تجوية سطح الأرض الجليد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "من عوامل التعرية", "answer": {"option_0": "الاكسدة", "option_1": "ارتفاع الحرارة", "option_2": "الماء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "العملية التي تؤدي الى تفتيت الصخور الى قطع صغيرة", "answer": {"option_0": "التجوية", "option_1": "التعرية", "option_2": "التربة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "المناخ والزمن من العوامل المؤثرة في تكون التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "أي عوامل التعرية التالية يكون الكثبان الرملية", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "المياه", "option_2": "الرياح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "التجوية الكيميائية تكسر الصخر دون تغيير تركيبه الكيميائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "التربة هي خليط من مواد عضوية وماء وهواء وصخر تعرضت لعوامل الجوية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "اول من اثبت ان للهواء كتلة هو العالم", "answer": {"option_0": "هوك", "option_1": "جاليليو", "option_2": "بويل", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "أي طبقات الغلاف الجوي تحوي طبقة الأوزون", "answer": {"option_0": "التربوسفير", "option_1": "الميزوسفير", "option_2": "الستراتوسفير", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "تسمى عملية صعود الهواء الساخن الى الأعلى وهبوط الهواء البارد الى اسفل عملية", "answer": {"option_0": "التوصيل", "option_1": "الحمل", "option_2": "التكثف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "تتكون الغيوم المرتفعة من", "answer": {"option_0": "ماء سائل", "option_1": "ماء سائل وبلورات جليدية", "option_2": "بلورات جليدية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "مقدار بخار الماء في الغلاف الجوي", "answer": {"option_0": "الرطوبة", "option_1": "الضغط", "option_2": "درجة الحرارة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "تسمى طبقة الغازات المحيطة بالكرة الأرضية", "answer": {"option_0": "الغلاف المائي", "option_1": "الغلاف الصخري", "option_2": "الغلاف الجوي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "أي الغازات الأكثر وجودا في الغلاف الجوي", "answer": {"option_0": "النيتروجين", "option_1": "الاكسجين", "option_2": "الهيدروجين", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "كمية ضخمة من الهواء تتشكل عادة فوق منطقة محددة من سطح الأرض تعرف بالكتل الهوائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "عندما تلتقي كتلة هوائية دافئة مع أخرى باردة دون أن تتقدم احداهما على الأخرى تتكون", "answer": {"option_0": "جبهة ثابتة", "option_1": "جبهة دافئة", "option_2": "جبهة باردة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "لا يمكن للكتل الهوائية ان تكتسب خصائص المناطق التي تكونت فوقها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "تبدأ في التشكل في مناطق الضغط المنخفض في المحيطات الاستوائية", "answer": {"option_0": "الأعاصير القمعية", "option_1": "الأعاصير البحرية", "option_2": "العواصف الرعدية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "يسمى الحد الفاصل بين الكتل الهوائية بالجبهات الهوائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "يعد الضباب الذي نشاهده في الشتاء مثالا على", "answer": {"option_0": "الغيوم المنخفضة", "option_1": "الغيوم المتوسطة", "option_2": "الغيوم المرتفعة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54651/"}, {"question": "توصف المعادن جميعها بأنها", "answer": {"option_0": "مواد غير عضوية صلبة", "option_1": "لها درجة قساوة أواكثر", "option_2": "ذات لمعان زجاجي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "يشير اللون الذهبي المحمر في بعض قطع النقد الى احتوائها على", "answer": {"option_0": "الفضة", "option_1": "النحاس", "option_2": "الحديد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "معدن نادر قابل للقص والصقل", "answer": {"option_0": "الصخر", "option_1": "المعدن", "option_2": "الحجر الكريم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "المعادن التي تنفصل لدى تجزئتها الى قطع ذات سطوح ناعمة وعاكسة للضوء", "answer": {"option_0": "انفصام", "option_1": "مكسر", "option_2": "صلابة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "بقايا النباتات او الحيوانات تسمى", "answer": {"option_0": "الأحافير", "option_1": "الصخور", "option_2": "المعادن", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "تتكون الصخور المتحولة نتيجة:", "answer": {"option_0": "ترسب الطبقات", "option_1": "تصلب اللابة", "option_2": "الحرارة الشدية والضغط الشديد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "اكبر أجزاء الأرض", "answer": {"option_0": "الستار", "option_1": "القشرة الأرضية", "option_2": "اللب الداخلي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "مم تتكون الصخور عادة:", "answer": {"option_0": "قطع صغيرة", "option_1": "معادن", "option_2": "وقود احفورب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "نوع الصخور التي تنتج عن انجار البراكين", "answer": {"option_0": "فتاتية", "option_1": "عضوية", "option_2": "سطحية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "نوع الصخور التي تتكون عندما تبرد الصهارة", "answer": {"option_0": "رسوبية", "option_1": "نارية", "option_2": "كيميائية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "جزء الأرض الذي يعتقد العلماء انه بالحالة السائلة هو اللب الخارجي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "اشد المهادن قساوة هو الألماس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "الصخر المتكون من بقايا نباتات متراكمة يسمى فحما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "المعدن الذي له لون لامع مثل الذهب الحقيقي وكان يسمى ذهب المغفلين هو البيريت", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "جميع المعادن تتركب من ذرات مرتبة بشكل منتظم ومتكرر تسمى بلورات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "اللمعان يصف كيفية انعكاس الضوء عن سطح المعدن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "اقل المعادن قساوة هو الذهب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "اكثر من نصف المعادن في قشرة الأرض هي من نوع المعادن السيليكاتية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "الصخور الرسوبية تقسم إلى خمسة أنواع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "تتكون الصخور الرسوبية الكيميائية  عندمايتبخر ماء البحر الغني بالمعادن الذائبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/52892/"}, {"question": "أقرب طبقات الغلاف الجوي إلى سطح الأرض", "answer": {"option_0": "الستراتوسفير", "option_1": "الميزوسفير", "option_2": "التروبوسفير", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "آخر طبقات الغلاف الجوي تحتوي على القليل من الذرات", "answer": {"option_0": "الإكسوسفير", "option_1": "الميزوسفير", "option_2": "التروبوسفير", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "عندما يسخن الهواء يتبخر الماء الملامس له مكونا بخار الماء ، مقدار بخار الماء في الغلاف الجوي يعرف بـ", "answer": {"option_0": "الضغط الجوي", "option_1": "الحرارة", "option_2": "الرطوبة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "غيوم سميكة تتشكل عندما ترتفع تيارات هوائية رطبة إلى أعلى ، تدل أحيانا على طقس معتدل", "answer": {"option_0": "الغيوم الركامية", "option_1": "الغيوم الريشية الركامية", "option_2": "الغيوم الريشية الطبقية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "أي طبقات الغلاف الجوي تحوي الأوزون الذي يحمي المخلوقات من الأشعة فوق البنفسجية؟", "answer": {"option_0": "الستراتوسفير", "option_1": "الميزوسفير", "option_2": "التروبوسفير", "option_3": "الإكسوسفير", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "يسمى تحول بخار الماء إلى سائل في دورة الماء", "answer": {"option_0": "التبخر", "option_1": "النتح", "option_2": "التكثف", "option_3": "الهطول", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "ماذا يحدث عندما تنقل الجزيئات المتصادمة الطاقة؟", "answer": {"option_0": "هطول", "option_1": "توصيل", "option_2": "إشعاع", "option_3": "حمل", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "الحدود بين كتل هوائيةمختلفة تسمى الجبهة الهوائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "طبقة الغلاف الجوي التي تعكس أمواج الراديو", "answer": {"option_0": "الستراتوسفير", "option_1": "الميزوسفير", "option_2": "الأيونوسفير", "option_3": "التروبوسفير", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "تنتقل الحرارة في الغلاف الجوي بصعود الهواء الساخن و هبوط الهواء البارد وتسمى", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "التوصيل", "option_2": "الهطول", "option_3": "الحمل", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15337/"}, {"question": "تتكون نتيجة اندفاع كتلة هوائية باردة إلى منطقة باردة", "answer": {"option_0": "الجبهة الباردة", "option_1": "الجبهة الدافئة", "option_2": "الجبهة الثابتة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "الحد الفاصل بين كتلة هوائية باردة مندفعة أسفل كتلة دافئة", "answer": {"option_0": "الجبهة الباردة", "option_1": "الجبهة الدافئة", "option_2": "الجبهة الثابتة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "تتكون نتيجة التقاء كتلة هوائية باردةمع أخرى دافئة دون تقدم إحداهما على  الأخرى", "answer": {"option_0": "الجبهة الباردة", "option_1": "الجبهة الدافئة", "option_2": "الجبهة الثابتة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "أحوال جوية قاسية تتكون من غيوم المزن الركامية ذات النمو الرأسي", "answer": {"option_0": "العاصفة الرعدية", "option_1": "العاصفة الرملية", "option_2": "الإعصار القمعي", "option_3": "العاصفة الثلجية", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "تيارات هوائية صاعدة تأخذ في الدوران على شكل دوامة", "answer": {"option_0": "العاصفة الرعدية", "option_1": "العاصفة الرملية", "option_2": "الإعصار القمعي", "option_3": "العاصفة الثلجية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "من أول من أثبت أن للهواء وزنا؟", "answer": {"option_0": "هوك", "option_1": "تورشيللي", "option_2": "بويل", "option_3": "جاليليو", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "تكون الجبهة الباردة غالبا ما يؤدي إلى تكون عواصف لفترة قصيرة و أمطار غزيرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "بعد مرور الجبهة الدافئة غالبا ما يؤدي إلى صفاء السماء و انخفاض درجةالحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "يحدث الرعد نتيجة التمدد السريع للهواء بعد تسخينه بفعل البرق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15338/"}, {"question": "أي الأجرام السماوية يصل ظله إلى الأرض خلال خسوف الشمس؟", "answer": {"option_0": "القمر", "option_1": "النيزك", "option_2": "المذنب", "option_3": "الشمس", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "عدد الكواكب في النظام الشمسي:", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "8", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "ينتج عن ميل محور الأرض أثناء دورتها حول الشمس؟", "answer": {"option_0": "الليل و النهار", "option_1": "أطوار القمر", "option_2": "الفصول الأربعة", "option_3": "المد و الجزر", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "أقرب الكواكب إلى الشمس و أصغرها حجما:", "answer": {"option_0": "زحل", "option_1": "عطار", "option_2": "أورانوس", "option_3": "المريخ", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "في النظام الشمسي تدور الكواكب و المجرات حول الشمس في مدارات:", "answer": {"option_0": "حلزونية", "option_1": "أسطوانية", "option_2": "دائرية", "option_3": "إهليجية", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "أكبر كوكب في النظام الشمسي:", "answer": {"option_0": "الأرض", "option_1": "عطارد", "option_2": "المشتري", "option_3": "نبتون", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "الفترة الزمنية التي يحتاجها القمر لإكمال دورة حول الأرض:", "answer": {"option_0": "27.3 يوم", "option_1": "365 يوم", "option_2": "28 يوم", "option_3": "29.5 يوم", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "تعد الأرض كوكبا فريدا لأنها:", "answer": {"option_0": "كروية الشكل", "option_1": "تحتوي على بحار و محيطات", "option_2": "أكبر الكواكب", "option_3": "تدور في مدار إهليجي", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "المناطق الجبلية الجيدة الإضاءة في القمر تسمى:", "answer": {"option_0": "فوهات", "option_1": "وديان", "option_2": "مرتفعات القمر", "option_3": "بحار القمر", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "أي مما يلي يتكون من ثلج و صخور", "answer": {"option_0": "كويكب", "option_1": "نيزك", "option_2": "مذنب", "option_3": "الزهرة", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15389/"}, {"question": "الوحدة المستخدمة لقياس المسافات بين النجوم و المجرات في الفضاء:", "answer": {"option_0": "الكيلومتر", "option_1": "المتر", "option_2": "السنة الضوئية", "option_3": "الوحدة الفلكية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "نوع مجرة درب التبانة التي تقع فيها الأرض:", "answer": {"option_0": "غير منتظمة", "option_1": "حلزونية", "option_2": "إهليجية", "option_3": "دائرية", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "إذا كانت كتلة نجم كبيرة جدا ،فإنه بعد أن يصبح نجما فوق مستعر يشكل:", "answer": {"option_0": "مجرة", "option_1": "قزما أسود", "option_2": "قزما أبيض", "option_3": "ثقبا أسود", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "أي مما يلي من مميزات المناظير الفلكية الفضائية؟", "answer": {"option_0": "تكلفتها قليلة", "option_1": "مشاكلها التقنية بسيطة", "option_2": "صورها ذات جودة عالية", "option_3": "يمكن إصلاحها بسهولة", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "أي مما يلي يمثل سرعة الضوء في الفراغ بوحدة كلم/ثا؟", "answer": {"option_0": "200", "option_1": "2000", "option_2": "20000", "option_3": "200000", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "أي أنواع المناظير الفلكية يمكن استعماله ليلا و نهارا في الظروف السيئة؟", "answer": {"option_0": "الراديوي", "option_1": "الكهرومغناطيسي", "option_2": "العاكس", "option_3": "الكاسر", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "تجمع من النجوم و الغازات والغبار يرتبط بعضها ببعض بقوة الجاذبية", "answer": {"option_0": "الكوكب", "option_1": "النجوم", "option_2": "النيازك", "option_3": "المجرة", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "إذا كانت كتلة نجم فوق مستعمر أكبر ثلاث أضعاف كتلة الشمس فإنه يتحول إلى", "answer": {"option_0": "نجم عملاق", "option_1": "نجم نيوتروني", "option_2": "ثقب أسود", "option_3": "قزم أسود", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "يعكس لون النجم درجة حرارته ، فأقل النجوم حرارة لونه :", "answer": {"option_0": "بنفسجي", "option_1": "أحمر", "option_2": "أزرق", "option_3": "أصفر", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15390/"}, {"question": "مادة صلبة غير عضوية موجودة في الطبيعة :", "answer": {"option_0": "المعدن", "option_1": "الماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "مكون من معدن واحد أو أكثر :", "answer": {"option_0": "الصخر", "option_1": "النبات", "option_2": "الحيوان", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "مادة صلبة تتركب من ذرات مرتبة بشكل منتظم ومتكرر :", "answer": {"option_0": "البلورات", "option_1": "الأملاح", "option_2": "المعادن", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "معدن نادر قابل للقص والصقل مما يعطيه مظهراً مثالياً لصناعة الحلي :", "answer": {"option_0": "المعدن الكريم", "option_1": "الغاز الكريم", "option_2": "الحجر الكريم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "الكوارتز ....................من الزجاج :", "answer": {"option_0": "أكثر مرونة", "option_1": "أقسى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "من المعادن المكونة للصخور :", "answer": {"option_0": "الكوارتز", "option_1": "الفلسبار", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "لمعدن البيريت لون :", "answer": {"option_0": "ذهبي", "option_1": "فضي", "option_2": "برونز", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "الفتات الناعم الملون الذي ينتج عن حك المعدن بلوح الخدش :", "answer": {"option_0": "المخدش", "option_1": "المعدن", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "الفلسبار تشكل :", "answer": {"option_0": "أقل من نصف معادن القشرة الأرضية", "option_1": "نصف معادن القشرة الأرضية", "option_2": "أكثر  من نصف معادن القشرة الأرضية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "من الخواص التي تستخدم في تعرف المعادن :", "answer": {"option_0": "اللون", "option_1": "اللمعان", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "يتكون الألماس في ستار الأرض تحت ضغوط .................... :", "answer": {"option_0": "منخفضة", "option_1": "عالية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/559/"}, {"question": "من أول من أثبت أن للهواء كتلة؟", "answer": {"option_0": "هوك", "option_1": "بويل", "option_2": "تورشيللي", "option_3": "جاليليو", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "عملية نقل الطاقة نتيجة صعود الهواء الساخن وهبوط الهواء البارد هي عملية التوصيل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "يسمى تحول بخار الماء إلى سائل في دورة الماء :", "answer": {"option_0": "التكثف", "option_1": "الهطول", "option_2": "التبخر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "تأثير قوة كوريولوس يحدد ............. الذي تؤثر في الظروف الجوية.", "answer": {"option_0": "سرعة الرياح.", "option_1": "درجة الحرارة.", "option_2": "اتجاه الرياح.", "option_3": "الضغط الجوي.", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "سبب وجود ضغط للهواء هو أن له وزن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "الإعصار البحري هو رياح عنيفة على صورة دوامة تتحرك في مسار ضيق فوق اليابسة.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "الأجهزة المستعملة في مراقبة أحوال الطقس", "answer": {"option_0": "جلفانومتر", "option_1": "باروميترات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "كميات الهواء الضخمة التي تتشكل فوق منطقة معينة على سطح الأرض وتكتسب خصائصها تسمى كتلة هوائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20968/"}, {"question": "تتكون نتيجة تبريد الصخور المصهورة الموجودة في باطن الأرض :", "answer": {"option_0": "الصخور المائية", "option_1": "الصخور النارية", "option_2": "الصخور الترابية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "من أكثر الصخور النارية السطحية انتشاراً :", "answer": {"option_0": "الكوارتز", "option_1": "البازلت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "الرسوبيات تتجمع في طبقات لتكون الصخور التي تسمى :", "answer": {"option_0": "صخور رسوبية", "option_1": "صخور مستوية", "option_2": "صخور ملتوية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "تنتقل الصخور الرسوبية عن طريق :", "answer": {"option_0": "الأنهار", "option_1": "أمواج البحر", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "بقايا أو آثار حيوان أو نبات كان يعيش في الماضي :", "answer": {"option_0": "نافورة", "option_1": "أحفورة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "يلعب دور المادة اللاحمة التي تربط الصخور :", "answer": {"option_0": "الإسمنت", "option_1": "الصمغ", "option_2": "الماء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "الشكل العام للصخر ويشمل حجم وشكل وطريقة ترتيب بلورات وحبيبات المعادن المكونة للصخر :", "answer": {"option_0": "الخلية الصخرية", "option_1": "النسيج الصخري", "option_2": "العضو الصخري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "ليس لها بنية واضحة وهي غالباً ذات توزيع لوني متجانس :", "answer": {"option_0": "الصخور المتورقة", "option_1": "الصخور غير المتورقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "يستخدم لوصف آليات تحول الصخور من نوع لآخر وعلاقة بعضها ببعض :", "answer": {"option_0": "دورة الصخر", "option_1": "دورة الرمل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "من العوامل التي تنتج صخر متحول :", "answer": {"option_0": "الضغط", "option_1": "الحرارة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "للصخور .............. أنواع :", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "الصخور التي تنتج من انفجار البراكين :", "answer": {"option_0": "فتاتية", "option_1": "عضوية", "option_2": "سطحية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/560/"}, {"question": "اي الحيوانات التالية له زعانف عندما يكون بالغا", "answer": {"option_0": "الاسماك", "option_1": "البرمائيات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "الجهاز الذي لا يتدفق الدم خلاله داخل أوعية، بل يتدفق مباشرة حول الأعضاء هو جهاز الدوران المفتوح.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "اي الثديات التالية تضع البيض", "answer": {"option_0": "الكيسية", "option_1": "الاولية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "تتميز الثدييات المشيمية عن باقي أنواع الثدييات الأخرى :", "answer": {"option_0": "تتكاثر بوضع البيض المغطى بالقشور", "option_1": "‏لديها كيس او جراب تحمل فيه صغارها", "option_2": "‏لديها عضو كيسي ينشأ من أنسجة كل من الجنين والرحم", "option_3": "‏ليس لديها غدد لبنية لترضع صغارها", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "ينتمي الإنسان إلى المخلوقات الثابتة درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "اي الفقاريات التالية تتنفس بواسطة الرئات والجلد", "answer": {"option_0": "الاسماك", "option_1": "البرمائيات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "اي الاسماك التالية يعد مثالا للاسماك الغضروفية", "answer": {"option_0": "القرش", "option_1": "البلطي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "سميت الفقاريات بهذا الاسم لعدم وجود عمود فقري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "البيات الشتوي هو فترة الخمول اثناء الطقس البارد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "وظيفة ريش الزًُغُب يعمل كطبقة عازلة تحتفظ بالهواء الدافئ بالقرب من جلد الطيور؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31753/"}, {"question": "من العوامل التي تنتج صخر متحول هي :", "answer": {"option_0": "الضغط", "option_1": "الحرارة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "من أكثر الصخور النارية السطحية انتشاراً :", "answer": {"option_0": "الكوارتز", "option_1": "البازلت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "الشكل العام للصخر ويشمل حجم وشكل وطريقة ترتيب بلورات وحبيبات المعادن المكونة للصخر هذا تعريف ل :", "answer": {"option_0": "الخلية الصخرية", "option_1": "النسيج الصخري", "option_2": "العضو الصخري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "يستخدم لوصف آليات تحول الصخور من نوع لآخر وعلاقة بعضها ببعض :", "answer": {"option_0": "دورة الصخر", "option_1": "دورة الرمل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "ليس لها بنية واضحة وهي غالباً ذات توزيع لوني متجانس :", "answer": {"option_0": "الصخور المتورقة", "option_1": "الصخور غير المتورقة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "يتكون الألماس في ستار الأرض تحت ضغوط .................... :", "answer": {"option_0": "منخفضة", "option_1": "عالية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "من الخواص التي تستخدم في تعرف المعادن :", "answer": {"option_0": "اللون", "option_1": "اللمعان", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "الكوارتز ....................من الزجاج :", "answer": {"option_0": "أكثر مرونة", "option_1": "أقسى", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "لمعدن البيريت لون :", "answer": {"option_0": "ذهبي", "option_1": "فضي", "option_2": "برونز", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "مكون من معدن واحد أو أكثر :", "answer": {"option_0": "الصخر", "option_1": "النبات", "option_2": "الحيوان", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/746/"}, {"question": "أقرب طبقات الغلاف الجوي الى سطح الارض", "answer": {"option_0": "الاكسوسفير", "option_1": "التروبوسفير", "option_2": "الستراتوسفير", "option_3": "الميزوسفير", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "يتم بها تخزين الماء والغذاء والاملاح والفضلات", "answer": {"option_0": "السيتوبلازم", "option_1": "النواة", "option_2": "الفجوات", "option_3": "الغشاء البلازمي", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "أكبر كواكب المجموعة الشمسية وخامسها بعداً عن الشمس", "answer": {"option_0": "المريخ", "option_1": "الارض", "option_2": "المشتري", "option_3": "زحل", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "اي مما يلي متماثل جانبياً", "answer": {"option_0": "جراد البحر", "option_1": "الاسفنجيات", "option_2": "شقائق النعمان", "option_3": "قنفذ البحر", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "مجموعة من الأعضاء تتآزر للقيام بوظيفة واحدة", "answer": {"option_0": "النسيج", "option_1": "الجهاز", "option_2": "الخلايا", "option_3": "العضو", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "أي المخلوقات الحية التالية تتكون اجسامها من جزأين رئيسين؟", "answer": {"option_0": "الرخويات", "option_1": "الحشرات", "option_2": "العنكبيات", "option_3": "الديدان", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "اي مما يلي يغطي جسمها الحراشف؟", "answer": {"option_0": "الزواحف", "option_1": "الطيور", "option_2": "الاسماك", "option_3": "الثديات", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "اي مما يلي يعد من المنتجات؟", "answer": {"option_0": "الفطريات", "option_1": "الاسماك", "option_2": "الحصان", "option_3": "الاعشاب", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "تعد التربة وضوء الشمس من العوامل الحيوية في النظام البيئي.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "مجموعة الثديات الاولية تتكاثر بوضع البيض المغطى بالقشور.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34505/"}, {"question": "النطاق الواقع في مركز الأرض :", "answer": {"option_0": "اللب الداخلي", "option_1": "اللب الخارجي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "الطبقة الموجودة في باطن الأرض وتعلو اللب الخارجي تسمى بالقشرة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "القشرة هي النطاق الخارجي من الأرض .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "يمكن تقسيم الأرض إلى نطاقات أخرى اعتماداً على تغير الخصائص الفيزيائية مع العمق .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "الغلاف الصخري يتجزأ إلى :", "answer": {"option_0": "20 قطعة", "option_1": "30 قطعة", "option_2": "40 قطعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "تتحرك صفائح الأرض حركة سريعة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "يتكون الغلاف الصخري من :", "answer": {"option_0": "القشرة", "option_1": "الجزء العلوي من الستار", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "تسمى مناطق التقاء الصفائح معاً بحدود الصفائح .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "تتحرك الصفائح المتباعدة نتيجة قوى الشد التي تؤثر فيها في اتجاهين متعاكسين .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "يتم الحصول على الضغط عندما تتحرك الصفائح نحو بعضها بعضاً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/627/"}, {"question": "التجوية هي عملية سطحية ميكانيكية أو كيميائية تؤدي إلى تفتت الصخور إلى قطع صغيرة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "يؤثر في استقرار الصخور وثباتها :", "answer": {"option_0": "الأكسجين", "option_1": "الانصهار والتجمد", "option_2": "النباتات والحيوانات", "option_3": "كل ماسبق صحيح", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "التجوية الميكانيكية هي تكسر الصخور إلى قطع صغيرة دون أن تغير تركيبها الكيميائي .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "التجوية الكيميائية عندما لا يتغير التركيب الكيميائي للصخور .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "تتحرك الجليديات على سطح الأرض فتعري المواد من مكان وترسبها في مكان آخر .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "يؤدي الجريان الصفائحي إلى غسل التربة السطحية الغنية بالمواد العضوية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "صفائح الأرض هي قطع من :", "answer": {"option_0": "الغلاف الصخري", "option_1": "اللب الداخلي", "option_2": "الستار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "أي القوى تسبب تباعد الصفائح :", "answer": {"option_0": "الشد", "option_1": "الضغط", "option_2": "القص", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "أي عوامل التعرية التالية يكون ودياناً على شكل حرف U :", "answer": {"option_0": "الرياح", "option_1": "الجليد", "option_2": "المياه", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "اي أجزاء الأرض أكبر :", "answer": {"option_0": "القشرة", "option_1": "الستار", "option_2": "اللب الخارجي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/628/"}, {"question": "النطاق الواقع في مركز الأرض يدعى :", "answer": {"option_0": "اللب الداخلي", "option_1": "اللب الخارجي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "الطبقة الموجودة في باطن الأرض وتعلو اللب تسمى :", "answer": {"option_0": "الستار", "option_1": "المسار", "option_2": "القيثار", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "النطاق الخارجي من الأرض :", "answer": {"option_0": "القشرة", "option_1": "اللب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "الجزء  العلوي من الستار مع قشرة الأرض :", "answer": {"option_0": "الغلاف الصخري", "option_1": "الغلاف الترابي", "option_2": "الغلاف البركاني", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "من الأجزاء التي تكون الغلاف الصخري :", "answer": {"option_0": "القشرة", "option_1": "الجزء العلوي من الستار", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "كسور كبيرة في الصخور بفعل حركتها :", "answer": {"option_0": "صدوع", "option_1": "التواء", "option_2": "انحناء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "عندما تصطدم صفيحة محيطية مع صفيحة قارية فإن الصفيحة المحيطية الأكثر كثافة تنزلق أسفل الصفيحة القارية مكونة البراكين :", "answer": {"option_0": "تقارب محيطي - محيطي", "option_1": "تقارب محيطي - قاري", "option_2": "تقارب قاري - قاري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "عندما تقترب صفيحة محيطية مع صفيحة محيطية  أو قارية فإن الصفيحة الأكثر كثافة تنثني إلى أسفل الصفيحة الأخرى هذا يدعى :", "answer": {"option_0": "غوص الصفائح", "option_1": "طفو الصفائح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "تتكون .................... من كتل صخرية ضخمة مثنية ومنفصلة عن الصخور المجاورة بصدوع :", "answer": {"option_0": "جبال الكتل المتصدعة", "option_1": "جبال الكتل الملتوية", "option_2": "جبال الكتل المنكسرة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "جبال تكونت نتيجة طي طبقات الصخور  عند تعرضها لقوى الضغط :", "answer": {"option_0": "الجبال المطوية", "option_1": "الجبال المستوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "تتكون ...................... عندما تعمل قوة من باطن الأرض على دفع القشرة للأعلى :", "answer": {"option_0": "الجبال الناهضة", "option_1": "الجبال الهابطة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "عملية سطحية ميكانيكية أو كيميائية تؤدي إلى تفتت الصخور إلى قطع صغيرة :", "answer": {"option_0": "التجوية", "option_1": "التهوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "............. تحدث عندما يتغير التركيب الكيميائي للصخور :", "answer": {"option_0": "التجوية الميكانيكية", "option_1": "التجوية الكيميائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "خليط من مواد عضوية وماء وهواء وصخر تعرض لعمليات التجوية :", "answer": {"option_0": "التربة", "option_1": "الجو", "option_2": "المحيط", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "من العوامل المؤثرة في تكون التربة :", "answer": {"option_0": "المناخ", "option_1": "الزمن", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "................. هي تآكل الصخور أو الرسوبيات ونقلها :", "answer": {"option_0": "التعرية", "option_1": "البناء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "من أشكال حركة الكتل الأرضية :", "answer": {"option_0": "الزحف", "option_1": "الانزلاق الصخري", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "العملية التي تحدث أثناء حركة الرسوبيات ببطء :", "answer": {"option_0": "الزحف", "option_1": "السقوط", "option_2": "التدفق الطيني", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "تستطيع الجليديات تعرية الصخور تحتها ب :", "answer": {"option_0": "طريقتين", "option_1": "ثلاثة طرق", "option_2": "أربع طرق", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "حركة الماء الذي يجري على سطح الأرض يدعى :", "answer": {"option_0": "الجريان الجوفي", "option_1": "الجريان السطحي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "من عوامل التعرية :", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الرياح", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "باطن الأرض يقسم إلى :", "answer": {"option_0": "طبقتين", "option_1": "ثلاثة طبقات", "option_2": "أربع طبقات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "من أي نوع من الجبال تصنف جبال عسير في المملكة العربية السعودية :", "answer": {"option_0": "الشد", "option_1": "القص", "option_2": "الضغط", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "عندما يتحد ثاني أكسيد الكربون مع الماء يتكون :", "answer": {"option_0": "كربونات الكالسيوم", "option_1": "حمض الهيدروكلوريك", "option_2": "حمض الكربونيك", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "ما الذي يغير الرسوبيات إلى صخر رسوبي :", "answer": {"option_0": "التجوية والتعرية", "option_1": "التراص والتماسك", "option_2": "الانصهار", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "ماذا يحدث لدرجة الحرارة عند الانتقال إلى باطن الأرض :", "answer": {"option_0": "ينقص", "option_1": "تزداد", "option_2": "تزداد ثم تنقص", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "أي مما يأتي يعد مثال عن التجوية الميكانيكية :", "answer": {"option_0": "الزحف", "option_1": "الأكسدة", "option_2": "الانزلاق", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "ما الاسم العلمي الذي يطلق على كتلة مؤلفة من رسوبيات وماء عندما تتحرك على هيئة عجينة إلى أسفل تل :", "answer": {"option_0": "الزحف", "option_1": "التدفق الطيني", "option_2": "التعرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "حبيبات معادن كبيرة الحجم من الكوارتز والفلسبار من خواص :", "answer": {"option_0": "الصخر الناري(الجوفي)", "option_1": "الصخر الناري(سطحي)", "option_2": "رسوبي(فتاتي)", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "التوصل إلى استنتاجات بناء على المشاهدات السابقة :", "answer": {"option_0": "الاستدلال", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "التغيير الذي يطرأ على المادة ويغير من تركيبها الأصلي وقد ينتج عنه مادة أو مواد جديدة :", "answer": {"option_0": "التغيير الفيزيائي", "option_1": "التغيير الكيميائي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "درجة الحرارة التي تتحول عندها المادة من الحالة الصلبة إلى حالة السيولة:", "answer": {"option_0": "درجة الانصهار", "option_1": "درجة الغليان", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "كتلة وحدة الحجوم من المادة ويمكن حسابها بقسمة كتلة الجسم على حجمه :", "answer": {"option_0": "الكثافة", "option_1": "الكتلة", "option_2": "المسافة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "عامل يتم تغييره أثناء التجربة :", "answer": {"option_0": "المتغير التابع", "option_1": "المتغير المستقل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/566/"}, {"question": "ما المصطلح المناسب الذي يصف المعدة؟", "answer": {"option_0": "عضية", "option_1": "عضو", "option_2": "جهاز", "option_3": "نسيج", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "ما التركيب الخلية الذي يوفر الحماية والتماسك للنبات؟", "answer": {"option_0": "الغشاء البلازمي", "option_1": "الفجوات", "option_2": "الجدار الخلوي", "option_3": "النواة", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "أي مما يلي يتحكم في مرور المواد من و إلى الخلية؟", "answer": {"option_0": "الغشاء البلازمي", "option_1": "الفجوات", "option_2": "الميتوكوندريا", "option_3": "النواة", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "أي مما يلي تجده في النواة؟", "answer": {"option_0": "الفجوات", "option_1": "الميتوكوندريا", "option_2": "البلاستيدات الخضراء", "option_3": "الكروموسومات", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "تحتوي على العديد من المواد الكيميائية التي تحتاجها الخلية:", "answer": {"option_0": "الفجوات", "option_1": "الميتوكوندريا", "option_2": "السيتوبلازم", "option_3": "البلاستيدات الخضراء", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "تخزن الغذاء والماء والأملاح المعدنية و الفضلات", "answer": {"option_0": "الميتوكوندريا", "option_1": "الفجوات", "option_2": "السيتوبلازم", "option_3": "البلاستيدات الخضراء", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "عضية تمتص الطاقة الضوئية وتحول ثاني أكسيد الكربون والماء إلى غذاء", "answer": {"option_0": "الميتوكوندريا", "option_1": "البلاستيدات الخضراء", "option_2": "الفجوات", "option_3": "السيتوبلازم", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "عضية تحرر الطاقة اللازمة للخلية من الغذاء", "answer": {"option_0": "الميتوكوندريا", "option_1": "البلاستيدات الخضراء", "option_2": "الفجوات", "option_3": "السيتوبلازم", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16095/"}, {"question": "تفيد عملية البناء الضوئي النبات في إنتاج:", "answer": {"option_0": "الغذاء", "option_1": "الماء", "option_2": "الأنسجة", "option_3": "الأعضاء", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "ما وظيفة DNA ؟", "answer": {"option_0": "تصنيع الغذاء", "option_1": "تحويل الغذاء إلى طاقة", "option_2": "تحديد الصفات", "option_3": "تخزين المواد", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "أي مصطلح يطلق على أحد أجهزة جسم الإنسان؟", "answer": {"option_0": "الحماية", "option_1": "النمو", "option_2": "التمثيل الضوئي", "option_3": "التنفسي", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "العضية المسؤولة على إنتاج الطاقة في الخلية:", "answer": {"option_0": "الغشاء البلازمي", "option_1": "الميتوكوندريا", "option_2": "الفجوات", "option_3": "النواة", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "خلايا تمتاز بطولها و كثرة الزوائد فيها ممايسمح لها إرسال و استقبال الرسائل", "answer": {"option_0": "الجلدية", "option_1": "العظمية", "option_2": "العصبية", "option_3": "الدهنية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "خلايا مسطحة ومتراصة لحماية طبقات الجسم الداخلية", "answer": {"option_0": "الجلدية", "option_1": "العظمية", "option_2": "العصبية", "option_3": "الدهنية", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "مجموعة مكونة من النوع نفسه من الخلايا تؤدي نفس العمل", "answer": {"option_0": "العضو", "option_1": "النسيج", "option_2": "الجهاز", "option_3": "الفجوة", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "مجموعة من نسيجين أو أكثر تعمل معا لأداء وظيفة محددة", "answer": {"option_0": "العضو", "option_1": "النسيج", "option_2": "الجهاز", "option_3": "الفجوة", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "مجموعة من الأعضاء تعمل معا", "answer": {"option_0": "العضو", "option_1": "النسيج", "option_2": "الجهاز", "option_3": "الفجوة", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "توجد  البلاستيدات الخضراء في:", "answer": {"option_0": "بعض خلايا الساق", "option_1": "بعض خلايا الجذور", "option_2": "بعض خلايا الأوراق", "option_3": "كل الخلايا النباتية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16102/"}, {"question": "أي مما يلي يعد حيوانا متطفلا؟", "answer": {"option_0": "الإسنج", "option_1": "البلاناريا", "option_2": "الدودة الشريطية", "option_3": "قنديل البحر", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "الحيوانات المائية لها تماثل", "answer": {"option_0": "جانبي", "option_1": "شعاعي", "option_2": "عديمة التماثل", "option_3": "ثنائي جانبي", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "ينتمي قنديل البحر إلى:", "answer": {"option_0": "الاسفنجيات", "option_1": "اللاسعات", "option_2": "الرخويات", "option_3": "الديدان", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "التماثل الذي تكون فيه اجزاء الجسم مرتبة دائريا حول نقطة :", "answer": {"option_0": "حانبي", "option_1": "افقي", "option_2": "امامي", "option_3": "شعاعي", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "من أمثلة الحيوانات ذات التماثل الشعاعي:", "answer": {"option_0": "الإسفنج", "option_1": "دودة الأرض", "option_2": "قنديل البحر", "option_3": "جراد البحر", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "الدودة التي يصاب بها الإنسان عند أكله لحما نيئا قد يحتوي على اليرقات", "answer": {"option_0": "الشريطية", "option_1": "المفلطحة", "option_2": "الأسطوانية", "option_3": "دودة الأرض", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "تتكاثر اللاسعات لاجنيسا بعملية التبرعم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "تصنف الإسفنجيات بأنها:", "answer": {"option_0": "بكتيريا", "option_1": "حيوانات", "option_2": "فقاريات", "option_3": "نباتات", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "لا تتكاثر الإسفنجيات:", "answer": {"option_0": "جنسيا", "option_1": "لا جنسيا", "option_2": "الإخصاب الداخلي", "option_3": "التجدد", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "لها أجسام مجوفة مكونة من طبقتين من الخلايا نظمت في أنسجة:", "answer": {"option_0": "الديدان المفلطحة", "option_1": "اللاسعات", "option_2": "الإسفنجيات", "option_3": "الجوفمعويات", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16158/"}, {"question": "تستعين دودة الأرض في حركتها بـ:", "answer": {"option_0": "الأشواك", "option_1": "الأسواط", "option_2": "الأقدام", "option_3": "الزوائد المصلية", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "الفراشات والنمل والنحل أمثلة على حشرات تقوم خلال دورة حياتها بـ:", "answer": {"option_0": "تحول غير كامل", "option_1": "تحول كامل", "option_2": "لا تقوم بعملية تحول", "option_3": "عملية الانسلاخ", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي مما يلي حيوان متطفل؟", "answer": {"option_0": "اللإسفنج", "option_1": "البلاناريا", "option_2": "الدودة الشريطية", "option_3": "قنديل البحر", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي المخلوقات الآتية له جهاز دوران مغلق؟", "answer": {"option_0": "الأخطبوط", "option_1": "المحار", "option_2": "الحلزون", "option_3": "اللإسفنج", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي المخلوقات الآتية يتكون جسمه من جزأين رئيسين؟", "answer": {"option_0": "الحشرات", "option_1": "الرخويات", "option_2": "الديدان", "option_3": "العنكبيات", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي منمجموعات اللافقاريات يظهر فيها التماثل الشعاعي بوضوح؟", "answer": {"option_0": "الديدان", "option_1": "الشوكيات الجلد", "option_2": "الرخويات", "option_3": "المفصليات", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي من المجموعات التالية تنسلخ؟", "answer": {"option_0": "القشريات", "option_1": "ديدان الأرض", "option_2": "الديدان المفلطحة", "option_3": "نجم البحر", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي الحيوانات التالية لا ينتمي إلى المجموعة نفسها؟", "answer": {"option_0": "الحلزون", "option_1": "الأخطبوط", "option_2": "نجم البحر", "option_3": "المحار", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "أي الأطوار الآتية يميز  التحول غير الكامل عن التحول الكامل؟", "answer": {"option_0": "البيضة", "option_1": "الحشرة المكتملة النمو", "option_2": "اليرقة", "option_3": "الحورية", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16161/"}, {"question": "تشكل أكبر مجمموعات الزواحف:", "answer": {"option_0": "السلاحف", "option_1": "الحيات والسحالي", "option_2": "التماسيح", "option_3": "العنكبيات", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "أي الأسماك التالية لها مثانة عوم؟", "answer": {"option_0": "القرش", "option_1": "الشفنينات", "option_2": "الجلكي", "option_3": "السلمون", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "حيوانات لها زعانف لما تكون بالغة", "answer": {"option_0": "البرمئيات", "option_1": "الزواحف", "option_2": "الأسماك", "option_3": "التماسيح", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "أي الفقاريات التالية تتنفس بالرئة والجلد؟", "answer": {"option_0": "الزواحف", "option_1": "البرمئيات", "option_2": "الأسماك", "option_3": "الطيور", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "أي الأسماك الأتية يعد مثالا للأسماك الغضروفية؟", "answer": {"option_0": "السردين", "option_1": "الهامور", "option_2": "القرش", "option_3": "السلمون", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "أسماك تتميز بجسم أنبوبي غير مغطى بالقشور وفم دائري عضلي ،تتطفل على الأسماك الضخمة.", "answer": {"option_0": "الغضروفية", "option_1": "اللافكية", "option_2": "العظمية", "option_3": "الثدية", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "أي الحيوانات يقضي حياة مزدوجة،على الماء واليابسة:", "answer": {"option_0": "الضفادع", "option_1": "الأسماك", "option_2": "القروش", "option_3": "الزواحف", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "الزواحف فقاريات ذات جلد جاف مغطى بـ:", "answer": {"option_0": "الأشواك", "option_1": "القواقع", "option_2": "الريش", "option_3": "الحراشف", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "تتكاثر البرمئيات و الأسماك جنسيا بـالإخصاب الداخلي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "الأفاعي ليس لها جفون وآذان وأرجل،لكنها تتحسس الاهتزازات في الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16216/"}, {"question": "أي التكيفات التالية تساعد الطيور على الطيران؟", "answer": {"option_0": "عظام خفيفة", "option_1": "منقار كبير", "option_2": "بيض ذو قشرة صلبة", "option_3": "جسم مستعرض", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "أي الثديات التالية تضع البيض؟", "answer": {"option_0": "المشيمية", "option_1": "الكيسية", "option_2": "الأولية", "option_3": "آكلات اللحوم", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "أي الحيوانات له جلد دون حراشف أو قشور؟", "answer": {"option_0": "الحيات", "option_1": "الضب", "option_2": "السمك", "option_3": "الدلفين", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "أي مما يلي ينتمي إلى الحيوانات الثابتة الحرارة؟", "answer": {"option_0": "البرمئيات", "option_1": "الزواحف", "option_2": "الثديات", "option_3": "الأسماك", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "ثدييات تتغذي على النباتات فقط:", "answer": {"option_0": "آكلات الأعشاب", "option_1": "آكلات اللحوم", "option_2": "ذاتية التغذية", "option_3": "مزدوجة التغذية", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "ثدييات تولد غير مكتملة النمو عمياء ودون شعر", "answer": {"option_0": "المشيمية", "option_1": "الكيسية", "option_2": "الأولية", "option_3": "الطيور", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "أهم ما يميز الثدييات وجود غدد إفراز الحليب لدى الإناث هي:", "answer": {"option_0": "اللعابية", "option_1": "الصماء", "option_2": "الدرقية", "option_3": "اللبنية", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "تمتاز الثديات الأولية بأنها:", "answer": {"option_0": "تلد", "option_1": "تنسلخ", "option_2": "تبيض", "option_3": "تتجدد", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16229/"}, {"question": "أي مما يلي لا يعد من العوامل الحيوية؟", "answer": {"option_0": "البعوضة", "option_1": "شجرة الصنوبر", "option_2": "أشعة الشمس", "option_3": "الفطر", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "البحيرة والنهر والغابة تعد أمثلة على:", "answer": {"option_0": "الإطار البيئي", "option_1": "النظام البيئي", "option_2": "المنتجات", "option_3": "الجماعة", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "أي مما يلي يعد من العوامل الحيوية؟", "answer": {"option_0": "أشعة الشمس", "option_1": "الماء", "option_2": "درجة الحرارة", "option_3": "البيكتيريا", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "جميع الأنظمة البيئية على الأرض تكون الغلاف:", "answer": {"option_0": "الحيوي", "option_1": "الجوي", "option_2": "الصخري", "option_3": "المائي", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "يمثل المخطط (عشب - بقرة - إنسان)", "answer": {"option_0": "شبكة غذائية", "option_1": "جماعة حيوية", "option_2": "سلسلة غذائية", "option_3": "نظام بيئي", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "توفر الماء والمواد الغذائية للنباتات", "answer": {"option_0": "حرارة الشمس", "option_1": "الضوء", "option_2": "الهواء", "option_3": "التربة", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "أحد هذه العوامل يؤثر على توازن النظام البيئي:", "answer": {"option_0": "الحرارة المعتدلة", "option_1": "الجفاف", "option_2": "الهواء", "option_3": "التربة الخصبة", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "لدرجة الحرارة دور في تحديد نوع المخلوقات الحية التي يمكن أن تعيش في مكان ما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "أي مما يلي يعد من المنتجات؟", "answer": {"option_0": "الفطريات", "option_1": "الأعشاب", "option_2": "الماعز", "option_3": "الأسد", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثالا على الموارد غير المتجددة؟", "answer": {"option_0": "النفط", "option_1": "ضوء الشمس", "option_2": "الماء", "option_3": "الأشجار", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18237/"}, {"question": "مجموع الجماعات الحيوية في النظام البيئي تشكل:", "answer": {"option_0": "موطنا", "option_1": "مجتما حيويا", "option_2": "نظاما بيئيا", "option_3": "عوامل محددة", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "أي مما يلي يعد من المنتجات؟", "answer": {"option_0": "الأسماك", "option_1": "الفطريات", "option_2": "الحصان", "option_3": "الأعشاب", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "المخلوقات التي تصنع غذاءها بنفسها كالنبات هي:", "answer": {"option_0": "المستهلكات", "option_1": "المنتجات", "option_2": "المحللات", "option_3": "مزدوجة التغذية", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "الشبكة الغذائية نموذج يصف:", "answer": {"option_0": "انتقال الطاقة في النظام البيئي", "option_1": "استخدام المنتجات للطاقة", "option_2": "تغير النظام البيئي", "option_3": "العوامل الطبيعية المؤثرة في الجماعات", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "أي مما يلي يعد من المحللات؟", "answer": {"option_0": "العشب", "option_1": "الضفدع", "option_2": "البكتيريا", "option_3": "الحشرات", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "العلاقة التي تعود بالفائدة على كلا المخلوقين:", "answer": {"option_0": "تطفل", "option_1": "افتراس", "option_2": "تبادل المنفعة", "option_3": "تنافس", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "العلاقة التي يتضرر منها أحد المخلوقين:", "answer": {"option_0": "افتراس", "option_1": "تبادل المنفعة", "option_2": "تعايش", "option_3": "تشارك", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "مجموعة من السلاسل الغذائية:", "answer": {"option_0": "المجتمع الحيوي", "option_1": "النظام البيئي", "option_2": "الشبكة الغذائية", "option_3": "العوامل الحيوية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "تنتقل الطاقة في النظام البيئي على شكل غذاء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18250/"}, {"question": "كل هذه الموارد الطبيعية متجددة إلا:", "answer": {"option_0": "الفحم الحجري", "option_1": "الماء", "option_2": "ضوء الشمس", "option_3": "طاقة الرياح", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "أي هذه الموارد الطبيعية باطنية؟", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "ضوء الشمس", "option_2": "الأشجار", "option_3": "المعادن", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "أي مما يلي يعد مثالا على الموارد المتجددة؟", "answer": {"option_0": "الذهب", "option_1": "الرياح", "option_2": "الفحم الحجري", "option_3": "اليورانيوم", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "الأشياء الموجودة في الطبيعة وتستخدمها المخلوقات الحية:", "answer": {"option_0": "الموارد الطبيعية", "option_1": "الإطار البيئي", "option_2": "المنتجات", "option_3": "النظام البيئي", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "موارد طبيعية لا يمكن تعويضها خلال 100 عام", "answer": {"option_0": "موارد طبيعية متجددة", "option_1": "موارد طبيعية غير متجددة", "option_2": "طاقة الرياح", "option_3": "ضوء الشمس", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "القطع المفرط للغابات المطرية يمكن أن يسبب كل مما يلي عدا :", "answer": {"option_0": "انقراض الكثير من الأنواع البرية", "option_1": "القضاء على النباتات الطبية", "option_2": "نمو الغابات المطرية في وقت قصير", "option_3": "التغيرات في الظروف المناخية", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "ما الطاقة التي نعتمد عليها للحفاظ على الموارد الطبيعية؟", "answer": {"option_0": "طاقة الرياح", "option_1": "الطاقة الشمسية", "option_2": "الطاقة الحرارية الجوفية", "option_3": "طاقة حرق الوقود الأحفوري", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "الموارد غير المتجددة هي موارد طبيعية غير قابلة على التجدد خلال مدة زمنية قدرها:", "answer": {"option_0": "أي فترة زمنية", "option_1": "أقل من 100 عام", "option_2": "100 عام", "option_3": "1000 عام", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "نشاطات الإنسان لا تؤثر على أنواع الموارد الطبيعية و كميتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18348/"}, {"question": "ماذا يحدث عند استنشاق الهواء الملوث؟", "answer": {"option_0": "مطر حمضي", "option_1": "فضلات صلبة", "option_2": "مشكلات صحية", "option_3": "تلوث الماء", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "طرح الزيوت المستخدمة في المحركات على الأرض قد يسبب:", "answer": {"option_0": "المطر الحمضي", "option_1": "تلوث الماء", "option_2": "فضلات صلبة", "option_3": "تلوث الهواء", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "وضع الأوراق المستعملة في أرضية قفص العصافير مثال على:", "answer": {"option_0": "إعادة الاستخدام", "option_1": "الترشيد", "option_2": "إعادة التدوير", "option_3": "الشراء", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "إرسال الورق المستعمل إلى المصنع لإعادة تصنيعه من جديد:", "answer": {"option_0": "إعادة الاستخدام", "option_1": "الترشيد", "option_2": "إعادة التدوير", "option_3": "الشراء", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "إطفاء الأضواء غير الضرورية مثال على:", "answer": {"option_0": "إعادة الاستخدام", "option_1": "الترشيد", "option_2": "إعادة التدوير", "option_3": "التلوث", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "تحليل دورة المنتج يدل على:", "answer": {"option_0": "الاستخدام اليومي", "option_1": "زمن الإنتاج", "option_2": "جميع الموارد الطبيعية و الطاقة المستخدمة", "option_3": "زمن التحلل", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "يتشكل من اختلاط الغازات الناجمة عن حرق الوقود مع الماء الموجود في الهواء", "answer": {"option_0": "المطر الحمضي", "option_1": "النفايات الصلبة", "option_2": "مكب النفايلت", "option_3": "الضباب", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "فضلات لا يمكن رميها في مكب النفايات بل تفرز و يتم التخلص منها بطرق خاصة:", "answer": {"option_0": "الأكياس البلاستيكية", "option_1": "العلب المعدنية", "option_2": "أوراق التغليف", "option_3": "البطاريات", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "أي الفضلات التالية تشكل أكبر مصادر الفضلات الصلبة؟", "answer": {"option_0": "فضلات المزارع", "option_1": "الزجاج", "option_2": "المنتجات الورقية", "option_3": "فضلات أخرى", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "كم مليون طن من الفضلات الصلبة مصدرها البلاستيك؟", "answer": {"option_0": "28", "option_1": "25", "option_2": "21", "option_3": "17", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18355/"}, {"question": "المعدة تعتبر", "answer": {"option_0": "نسيج", "option_1": "عضو", "option_2": "جهاز", "option_3": "خلية", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "العضية التي تساعد النبات على صنع الغذاء هي", "answer": {"option_0": "الميتوكوندريا", "option_1": "الفجوة", "option_2": "النواة", "option_3": "البلاستيدة الخضراء", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "يوجد الجدار الخلوي في الخلية الحيوانية ولا يوجد في الخلية النباتية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "خلايا الجلد تكون متراصة ومسطحة لحماية الطبقات الداخلية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "خلايا الجذر في النبات غنية بالبلاستيدات الخضرا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "الفجوة في الخلية النباتية تكون صغيره ومتعددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "مكتشف الخلايا هو العالم", "answer": {"option_0": "روبرت هوك", "option_1": "غاليليو", "option_2": "مندليف", "option_3": "بويل", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "تتكون جميع المخلوقات الحية من خلية او اكثر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "توجد داخل النواة وتحمل المادة الوراثية", "answer": {"option_0": "الفجوات", "option_1": "الكروموسومات", "option_2": "الميتوكوندريا", "option_3": "السيتوبلازم", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "تحول طاقة الغذاء الى شكل اخر من الطاقة تستطيع الخلية استخدامه", "answer": {"option_0": "الفجوة", "option_1": "النواة", "option_2": "الكروموسومات", "option_3": "الميتوكوندريا", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57393/"}, {"question": "يتغير النظام...............بمرور الزمن", "answer": {"option_0": "البيئي", "option_1": "غير البيئي", "option_2": "البيئي وغير البيئي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "أكبر مجموعة الفقاريات", "answer": {"option_0": "الأسماك", "option_1": "البرمائيات", "option_2": "الزواحف", "option_3": "البرمائيات", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "أي الحيوانات تعتبر ثابتة درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "الضفدع", "option_1": "الافاعي", "option_2": "الطيور", "option_3": "البرمائيات", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "يصنف سمك الجلكي انه من الأسماك", "answer": {"option_0": "الغضروفية", "option_1": "العظمية", "option_2": "اللافكيات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "طريقة تنفس الزواحف", "answer": {"option_0": "الرئة", "option_1": "الخياشيم", "option_2": "الجلد والرئة", "option_3": "الجلد", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "أي التكيفات التالة تساعد الطيور على الطيران", "answer": {"option_0": "جسم مستعرض", "option_1": "عظام خفيفة", "option_2": "منقار كبير", "option_3": "عظام ثقيلة ومنقار صغير", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "من العوامل اللاحيوية", "answer": {"option_0": "الانسان", "option_1": "الماء", "option_2": "النباتات", "option_3": "التربة والحيوان", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "يطلق على الجزء من كوكب الأرض الذي دعم الحياة بالغلاف", "answer": {"option_0": "الحيوي", "option_1": "الجوي", "option_2": "الصخري", "option_3": "الحيوي وغير الحيوي", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "البحيرة والنهر والغابة تعد أمثلة على", "answer": {"option_0": "الاطار البيئي", "option_1": "الجماعة", "option_2": "المنتجات", "option_3": "النظام البيئي", "correct_option": 3}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "أي مما يلي يعد من المنتجات", "answer": {"option_0": "الأعشاب", "option_1": "الفطريات", "option_2": "الحصان", "option_3": "الأسماك", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "فقاريات تحوي على غدة لبنية تفرز حليبا لتغذية صغارها", "answer": {"option_0": "علم البيئة", "option_1": "الثدييات", "option_2": "الزغب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "ريش ناعم يحبس الهواء القريب من جسم الطيور ويبقيه دافئاً", "answer": {"option_0": "علم البيئة", "option_1": "الثدييات", "option_2": "الزغب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "دراسة التفاعلات التي تحدث في الأنظمة البيئية", "answer": {"option_0": "علم البيئة", "option_1": "الثدييات", "option_2": "الزغب", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "يعد الطيران الوظيفة الأساسية لريش الطائر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "في الحبليات حبل ظهري وحبل غير عصبي وشقوق بلعومية تظهر خلال مراحل نموها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "حيوانات تقضي جزء في الماء والآخر في اليابسة من حياتها تسمى البرمائيات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "الحيوان الذي له جلد دون حراشف او قشور هو الدلفين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "تتكون الأنظمة البيئية من مخلوقات حية يتفاعل بعضها البعض كما تتفاعل مع المكونات غير الحية في بيئتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "البرمائيات حيوانات متغيرة درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "7", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58433/"}, {"question": "-١٣ + ٤ =", "answer": {"option_0": "-٩", "option_1": "٩", "option_2": "١٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "٢٨ + (-٩) =", "answer": {"option_0": "-١٩", "option_1": "١٩", "option_2": "٣٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "-٨ -٦ =", "answer": {"option_0": "١٤", "option_1": "١٢", "option_2": "-١٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "٢٣ - (-١٥ ) =", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٨", "option_2": "-٣٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "٦ ( -١٤ ) =", "answer": {"option_0": "-٨٤", "option_1": "٨٤", "option_2": "٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "٣٦ ÷ (-٤) =", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "-٩", "option_2": "-٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "-٨٦ ÷ (-٢) =", "answer": {"option_0": "٤٣", "option_1": "-٤٣", "option_2": "١٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "-٣ ( -٩) =", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "-٢٧", "option_2": "-٣", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لـ : ١٢ ، ١٦", "answer": {"option_0": "٣٦", "option_1": "٢٤", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "أوجد المضاعف المشترك الأصغر لـ ١٠ ، ٥ , ٦", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٣٠", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1355/"}, {"question": "-٣,١٧ .... -٣,١٥", "answer": {"option_0": "<", "option_1": ">", "option_2": "=", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1357/"}, {"question": "اسقطت كرة من ارتفاع ٢٧٠ سم ، فكانت ارتفاعاتها في الارتدادات الثلاثة الأولى : ١٨٠ سم ، ١٢٠ سم ، ٨٠ سم على الترتيب ، بعد أي ارتداد يصبح ارتفاعها أقل من ٣٠ سم.", "answer": {"option_0": "الرابع", "option_1": "الخامس", "option_2": "السادس", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "يرغب حسام في كل الواجبات المدرسية ليتمكن من حضور مباراة المنتخب التي تبدأ الساعة ٧:١٠ مساء ، إذا كان حل الواجبات يستغرق ساعة و ١٥ دقيقة ، ويلزمه ٥٥ دقيقة للوصول إلى الملعب قبل بداية المباراة بعشر دقائق ؟", "answer": {"option_0": "٤:٤٠", "option_1": "٤:٥٠", "option_2": "٥:٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "كم ريالا تكلف رحلة ٣٦٠ طالبا ، إذا كان تكلفة المواصلات ٣٧,٥ ريالا ، والطعام ٢٥ ريالا لكل طالب .", "answer": {"option_0": "٢٢٥٠", "option_1": "٢٢٥", "option_2": "٢٢٥٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "يستطيع سالم دهان ١٢ م٢ من السور في ٤ دقائق ، إذا كانت مساحة السور ٣٨٤ م٢ ، فبعد كم دقيقة سيبقي عليه دهان ٩٦ م٢ فقط ؟", "answer": {"option_0": "٧٢", "option_1": "٦٣", "option_2": "٨٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "صممت مقاعد مسرح المدرسة بالطريقة التالية : في الصف الأول ١٢ مقعدا ، وفي الصف الثاني ١٧ مقعدا ، وفي الصف الثالث ٢٢ مقعدا ، ما عدد المقاعد في الصف التاسع ؟", "answer": {"option_0": "٥١", "option_1": "٥٢", "option_2": "٥٣", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "يصل طول الحشرة العصوية وهي أطول حشرة في العالم ٣٨,١ سم ، وأصغر حشرة في العالم يصل طولها إلى ٠,٠٣ سم وهي الحشرة الجنية ، كم مرة يساوي طول الحشرة العصوية بالنسبة إلى طول الحشرة الجنية ؟", "answer": {"option_0": "١٢٥٠", "option_1": "١٢٧٠", "option_2": "١٢٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "تقرأ سعاد كتاب منذ أسبوع حيث أنها قرأت في اليوم الأول ٥ صفحات ، وفي اليوم الثاني ١٠ صفحات ، وفي اليوم الثالث ٢٠ صفحة ، إذا كان الكتاب ١٦٠ صفحة كم يوما يستغرق قراءة الكتاب كاملا ؟", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1362/"}, {"question": "تم ترتيب ٩٠٠ مقعد في حفل مسرحي على شكل مربع ، ما عدد المقاعد في كل صف ؟", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٥", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1366/"}, {"question": "تم تبليط أرضية غرفة مربعة الشكل بـ ٧٢ بلاطة بيضاء اللون و ٧٢ بلاطة صفراء اللون ، ما عدد البلاطات في كل صف ؟", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٢", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1366/"}, {"question": "ترغب مدرسة في ترتيب طلابها أثناء العرض الرياضي على شكل مربع ، إذا كان عدد طلابها ٢٢٥ طالبا ، فكم طالبا يجب أن يكون كل صف ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "٢٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1366/"}, {"question": "أجرى عمر مسحا لـ ٨٥ طالبا في مدرسته حول الرياضيات التي يلعبونها ، فوجد ٤٠ منهم يلعبون كرة القدم ، و ٣١ يلعبون كرة السلة و ١٢ يلعبون كرة القدم وكرة السلة ، كم طالبا لا يلعب كرة القدم ولا كرة السلة ؟", "answer": {"option_0": "٢٥", "option_1": "٢٦", "option_2": "٢٧", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "أظهرت دراسة أن ٧٠ شخصا اشتروا الخبز الأبيض و ٦٣ اشتروا خبز القمح و ٣٥ اشتروا خبز النخالة ، وهناك من اشتري منهم نوعين من الخبز ، حيث اشتري ١٢ شخصا القمح الأبيض و ٥ اشتروا الأبيض والنخالة ، و ٧ اشتروا القمح والنخالة ، واشتري شخصان الأنواع الثلاثة ، كم شخصا اشتري خبز القمح فقط ؟", "answer": {"option_0": "٤٠", "option_1": "٤١", "option_2": "٤٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "ما العدد التالي في النمط الآتي : ٨٦٤ ، ٤٣٢ ، ٢١٦ ، ١٠٨ ، .....", "answer": {"option_0": "٢٧", "option_1": "٥٢", "option_2": "٥٤", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "٢٠ ، ٣٥ ، ٥٠ ، ٦٥ ، ......", "answer": {"option_0": "٧٠", "option_1": "٨٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "١٠٥ ، ٢١٠ ، ٤٢٠ ، .....", "answer": {"option_0": "٨٤٠", "option_1": "٨٢٠", "option_2": "٨١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "تتقاضي مغسلة للسيارات ١٢ ريالا عن غسل السيارة الصغيرة ، و ١٧ ريالا عن السيارة الكبيرة ، وقد غسلوا خلال الساعتين الأوليين ١٠ سيارات صغيرة وكبيرة ، وتقاضوا مبلغ ١٣٥ ريالا . كم سيارة كبيرة تم غسلها ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "تتقاضي مغسلة للسيارات ١٢ ريالا عن غسل السيارة الصغيرة ، و ١٧ ريالا عن السيارة الكبيرة ، وقد غسلوا خلال الساعتين الأوليين ١٠ سيارات صغيرة وكبيرة ، وتقاضوا مبلغ ١٣٥ ريالا . كم سيارة صغيرة تم غسلها ؟", "answer": {"option_0": "٣", "option_1": "٤", "option_2": "٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1368/"}, {"question": "كم يزيد محيط مربع مساحته ٢٥٠ م٢ على محيط مربع مساحته ١٢٥ م٢", "answer": {"option_0": "١٨,٥٢", "option_1": "١٥,٨٢", "option_2": "١٢,٨٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1369/"}, {"question": "حدد ما إذا كان كل مثلث أطوال أضلاعه فيما يأتي قائم الزاوية أم لا ٣٦ سم ، ٤٨ سم ، ٦٠ سم", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1370/"}, {"question": "حدد ما إذا كان كل مثلث أطوال أضلاعه فيما يأتي قائم الزاوية أم لا ٤ م ، ٧ م ، ٥ م", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1370/"}, {"question": "طول وتر مثلث قائم الزاوية ١٢ سم ، وطول احدي ساقيه ٧ سم ، أوجد طول الساق الأخري", "answer": {"option_0": "٩,٥", "option_1": "٩,٦", "option_2": "٩,٧", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1370/"}, {"question": "مع راشد في بداية العام الدراسي الجديد ٤٢٠ ريالا ، إذا ادخر ٢٠ ريالا كل أسبوع ، هل يتناسب المبلغ الإجمالي لكل أسبوع مع عدد الأسابيع ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "يشرب الفيل البالغ ٢٢٥ لترا من الماء كل يوم تقريبا ، هل يتناسب عدد الأيام مع عدد لترات الماء التي يشربها الفيل ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "تقوم احدي شركات الشحن البري بتقاضي ١٥,٢٥ ريالا لإيصال الطرد ، وتتقاضي أيضا ٠,٧٥ ريال عن كل كيلو جرام يزيد على الكيلو جرام الأول ، هل ما تتقاضاه الشركة يتناسب مع وزن الطرد ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "في أحد المراكز الرياضية ، يشرف كل مدرب على ٢٨ متدربا ، إذا كان هناك ٣ مدربين احتياطيين ، فهل يتناسب عدد المتدربين مع عدد المدربين ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "يعمل صالحا بائعا في أحد المحال ، ويتقاضي مبلغ ٦٥ ريالا عن كل يوم عمل ، هل يتناسب المبلغ الذي يتقاضاه صالح مع عدد أيام العمل ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "ينمو أحد نبات الكرمة بمعدل ٧,٥ أقدام كل ٥ أيام ، هل يتناسب عدد الأيام مع طول النبات عند قياسه في اليوم الأخير ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "بمناسبة الافتتاح وزع أحد المطاعم ٤١٦ بطاقة لتناول وجبة مجانية يوم الاثنين ، وفي اليوم التالي وزع ٥٢ بطاقة في الساعة . هل يتناسب عدد البطاقات الموزعة يوم الثلاثاء مع عدد ساعات العمل في ذلك اليوم ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "بمناسبة الافتتاح وزع أحد المطاعم ٤١٦ بطاقة لتناول وجبة مجانية يوم الاثنين ، وفي اليوم التالي وزع ٥٢ بطاقة في الساعة . هل يتناسب العدد الكلى للبطاقات الموزعة يومي الاثنين والثلاثاء مع عدد ساعات العمل يوم الثلاثاء ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "تقرأ سلوي كتاب ويزداد عدد الصفحات التي تقرأ بمقدار صفحتين كل يوم ، هل العلاقة متناسبة؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1372/"}, {"question": "يتناسب عرض كتفي الفرد مع طوله ، فإذا كان طول أحد الأشخاص ١٦٢,٦ سم وعرض كتفيه ٤١,٢ سم ، فأوجد طول شخص آخر عرض كتفيه ٤٦,٣ سم", "answer": {"option_0": "١٨٧,٢", "option_1": "١٨٢,٧", "option_2": "١٨٨,٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1377/"}, {"question": "يحتاج التقاط ٣ صور إلى دقيقتين ، كم يستغرق التقاط ١٠ صور وفق المعدل نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٦ دقائق و ٤٠ ثانية", "option_1": "٥ دقائق و ٥٠ ثانية", "option_2": "٤ دقائق و ٦٠ ثانية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1377/"}, {"question": "إذا كانت سرعة ١٠٠ كلم / س تساوي تقريبا ٦٢ ميلا / س . سرعة بالميل / س تكافئ ٧٥ كلم / س .", "answer": {"option_0": "٤٠ ميل / ساعة", "option_1": "٣٠ ميل / ساعة", "option_2": "٤٧ ميل / ساعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1377/"}, {"question": "إذا كانت سرعة ١٠٠ كلم / س تساوي تقريبا ٦٢ ميلا / س . سرعة بـ كلم / س تكافئ ٢٠ ميل / س", "answer": {"option_0": "٣٠ كم / ساعة", "option_1": "٣٢ كم / ساعة", "option_2": "٣٣ كم / ساعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1377/"}, {"question": "دفع حازم ١٠,٩٥ ريالات ثمنا لدرزن أقلام ، أوجد ثمن ٤ أقلام . ( الدرزن = ١٢ )", "answer": {"option_0": "٣,٦٥", "option_1": "٣,٥٥", "option_2": "٣,٥٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1377/"}, {"question": "لكل ٧ أشخاص لا ينظفون أسنانهم يوميا هناك ١٨ شخصا يفعلون ذلك ، أوجد عدد الأشخاص الذين ينظون أسنانهم من بين ٦٥ شخصا .", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٥", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1377/"}, {"question": "حوض سعته ٥٠٠ لتر ، يصب فيه الماء بمقدار ٨٠ لترا لكل ٦ دقائق ، ما عدد الدقائق اللازمة لملء الحوض ؟", "answer": {"option_0": "٣٣,٥", "option_1": "٣٥,٥", "option_2": "٣٧,٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "أحمد وعبد الرحمن وعلى وبدر وأنس أصدقاء ، إذا كان أحمد ليس الأصغر ، وبدر أصغر من أحمد ، لكنه أكبر من علي ، وعلي أكبر من عبد الرحمن وأنس ، وعبد الرحمن ليس الأصغر . من أكبرهم ؟", "answer": {"option_0": "أنس", "option_1": "عبد الرحمن", "option_2": "على", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "أحمد وعبد الرحمن وعلى وبدر وأنس أصدقاء ، إذا كان أحمد ليس الأصغر ، وبدر أصغر من أحمد ، لكنه أكبر من علي ، وعلي أكبر من عبد الرحمن وأنس ، وعبد الرحمن ليس الأصغر . من أصغرهم ؟", "answer": {"option_0": "أحمد", "option_1": "بدر", "option_2": "على", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "يقع منزل سلطان عند النقطة ( ٩ ، ٧ ) على المستوي الاحدائي ، وتقع مدرسته عند النقطة ( ٦ ، ٢ ) ، إذا كان هناك طريق يربط بين المنزل والمدرسة ، وطول كل وحدة على المستوى الاحدائي هو ٠,١ كلم ، فما المسافة بين المنزل والمدرسة ؟", "answer": {"option_0": "٠,٥٥", "option_1": "٠,٥٨", "option_2": "٠,٥٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "في احدي المناسبات شرب ١٢ شخصا عصير الفراولة ، بينما شرب ٨ أشخاص عصير البرتقال ، إذا شرب ٥ أشخاص كلا من الفراولة والبرتقال ، فما عدد الأشخاص المشاركين في المناسبة ؟", "answer": {"option_0": "١٥", "option_1": "١٢", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "من بين ٣٠ طالبا في حصة العلوم هناك ١٩ طالبا يفضلون موضوعات الكيمياء و ١٥ طالبا يفضلون موضوعات الفيزياء و ٧ طلاب يفضلون كليهما ، ما عدد الطلاب الذين يفضلون الكيمياء ولا يفضلون الفيزياء ؟", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٣", "option_2": "١٤", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "يستغرق قص قطعة من الخشب إلى خمس قطع متساوية ٢٠ دقيقة ، ما الزمن اللازم لقص قطعة أخري مشابهة إلى ٣ قطع متساوية ؟", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٩", "option_2": "١٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "يهوي أحمد تسلق الجبال ولكي يصل إلى قمة الجبل يتبقي له ٣٠ قدما ، إذا كان يصعد ٦ أقدام في كل ٥ دقائق ولكنه يتعثر فينزل قدما واحدة ، ويستغرق دقيقة واحدة لاستعادة توازنه واستئناف الصعود ، فكم دقيقة يستغرق أحمد حتي يبلغ قمة الجبل ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٣٥", "option_2": "٤٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1378/"}, {"question": "يشرب الفيل البالغ ٢٢٥ لترا من الماء كل يوم تقريبا ، هل يتناسب عدد الأيام مع عدد لترات الماء التي يشربها الفيل ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2561/"}, {"question": "يحتاج التقاط ٣ صور إلى دقيقتين ، كم يستغرق التقاط ١٠ صور وفق المعدل نفسه ؟", "answer": {"option_0": "٦دقائق و٤٠ ثانيه", "option_1": "٥دقائق و٥٠ ثانيه", "option_2": "٤دقائق و٦٠ ثانيه", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2561/"}, {"question": "التمدد الذي عامل مقياسه أكبر من ١ يؤدي الى تصغير", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2561/"}, {"question": "صورة النقطة هـ (٨، ٥) الناتجة عن تمدد مركزه نقطة الأصل وعامل مقياسه يساوي ٢ هي", "answer": {"option_0": "(-٨، ٥)", "option_1": "( ١٦ ، ١٠ )", "option_2": "( ٥ ، ٨ )", "option_3": "( ٤ ، ٢,٥ )", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2561/"}, {"question": "العدد -٣ هو عدد نسبي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11647/"}, {"question": "تكتب العبارة  س × س × س × س × ص × ص   على صورة   ٤س × ٢ص", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11647/"}, {"question": "٣٠٪ من ٤٥٠ = ١٣٥", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11647/"}, {"question": "التمدد الذي يتراوح عامل مقياسه بين ١,٠ يؤدي إلى تكبير.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11647/"}, {"question": "أي الأعداد التالية مربعا كاملا؟", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "٤", "option_2": "٦", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11647/"}, {"question": "تصف نظرية فيثا غورس العلاقة بين طولي الساقين والوتر في المثلث المنفرج الزاوية.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/11647/"}, {"question": "٢٥ ٪ من ٣٢", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "٨٠ ٪ من ٤٥", "answer": {"option_0": "٣٢", "option_1": "٣٤", "option_2": "٣٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "١٠ ٪ من ٦٥", "answer": {"option_0": "٦,٥", "option_1": "٦٥", "option_2": "٦٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "١ ٪ من ٤٥٠", "answer": {"option_0": "٤٥", "option_1": "٤,٥", "option_2": "٤٥٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "٣ ٪ من ٢٢", "answer": {"option_0": "٦٦,", "option_1": "٦,٦", "option_2": "٦٦", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "باع صاحب محل للاقمشة ٢٠ ٪ من أحد الأنواع ، إذا كان لديه ١٥,٥٠ مترا من هذا النوع ، فما عدد الأمتار المبيعة ؟", "answer": {"option_0": "٣,٢", "option_1": "٣,٣", "option_2": "٣,١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "٥٠ ٪ من ١٢٠", "answer": {"option_0": "٦٠", "option_1": "٦", "option_2": "٦٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "١ ٪ من ٥٢", "answer": {"option_0": "٥٢", "option_1": "٢,٥", "option_2": "٠,٥٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "٢ ٪ من ٦٣٠", "answer": {"option_0": "١٢,٥", "option_1": "١٢,٦", "option_2": "١٢,٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "يحصل مؤلف على ٢٥ ٪ من إجمالي مبيعات كتابه ، إذا كان المبلغ الإجمالي للمبيعات يساوي ١٦٨٠٠٠ ريال ، فما المبلغ الذي يحصل عليه ؟", "answer": {"option_0": "٤٢٠", "option_1": "٤٢٠٠", "option_2": "٤٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1381/"}, {"question": "٢٤ ٪ من ٤٤", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "٤٠ ٪ من ٤٩", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "٢٥", "option_2": "٣٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "١٣ ٪ من ٦٥", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٨", "option_2": "٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "٩ من ٢٥", "answer": {"option_0": "٢٠ ٪", "option_1": "٣٠ ٪", "option_2": "٤٠ ٪", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "٧ من ٧٩", "answer": {"option_0": "١٠ ٪", "option_1": "١٥ ٪", "option_2": "٢٠ ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "٧٣ ٪ من ٦٥", "answer": {"option_0": "٤٤", "option_1": "٤٢", "option_2": "٤٨", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "٤١ ٪ من ٣٩", "answer": {"option_0": "١٦", "option_1": "١٧", "option_2": "١٨", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "١٤ من ١٩", "answer": {"option_0": "٧٥ ٪", "option_1": "٦٠ ٪", "option_2": "٥٥ ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "٢٩ ٪ من ٥٠", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "يبلغ طول جسم بالبوصة ٣٩٪ تقريبا من طوله بالسنتيمتر ، قدر طوله بالبوصة إذا كان طوله بالسنتيمتر يساوي ٥٠ سم", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "١٥", "option_2": "٢٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1382/"}, {"question": "يرغب أيمن في شراء مجموعة من الكتب تكلف ١٢٩ ريالا ، إذا اشتراها في موسم التخفيضات بـ ٧٥ ٪ من ثمنها الاصلي ، كم يكون ثمن الشراء تقريبا؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٦٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1385/"}, {"question": "مع عزام ٣٥٠ ريالا ، يريد أن يشتري مجموعة من الملابس ، إذا كان سعر الثوب ١٥٤ ريالا وسعر الغترة ٩٠ ريالا ، فهل يكفي المبلغ الذي يتبقي معه لشراء حذاء بمبلغ ١٢٦ ريالا ؟", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1385/"}, {"question": "يتقاضي بدر مبلغ ٣٠ ريالا عن كل ساعة عمل , إذا خطط لادخار مبلغ لشراء هاتف نقال ثمنه ١١٦٠ ريالا ، فكم ساعة عمل يحتاج لشراءه ؟", "answer": {"option_0": "٣٠", "option_1": "٤٠", "option_2": "٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1385/"}, {"question": "في دراسة مسحية أجاب ٤٤ ٪ من الطلاب أنهم يمارسون الرياضة ، إذا كان عدد الطلاب الذين تم سؤالهم ١٥٣٢ طالبا،  فكم يعتبر تقدير معقولا لعدد الطلاب الذين يمارسون الرياضة ؟", "answer": {"option_0": "٦٧٥", "option_1": "٦٠٠", "option_2": "٧١٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1385/"}, {"question": "٣٥ ٪ من ٨٨", "answer": {"option_0": "٣٠,٣", "option_1": "٣٠,٨", "option_2": "٣٠,٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "١٥ ٪ من ٢٧٥", "answer": {"option_0": "٤٠,٣", "option_1": "٤١,٤", "option_2": "٤١,٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية لـ : ٦٢ من ١٨٦", "answer": {"option_0": "٣٢,٢ ٪", "option_1": "٣٣,٢ ٪", "option_2": "٣٣,٣ ٪", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "أوجد النسبة المئوية لـ : ٦ من ٧٥٠", "answer": {"option_0": "٨ ٪", "option_1": "٨, ٪", "option_2": "٠٨, ٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "ما العدد الذي ٧٥ ٪ منه تساوي ٢١٠", "answer": {"option_0": "٢٨٠", "option_1": "٢٧٠", "option_2": "٢٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "ما العدد الذي ١٨ ٪ منه تساوي ٥٤ ؟", "answer": {"option_0": "٣٠٠", "option_1": "٣٠", "option_2": "٣٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "اشترت هند عقدا بمبلغ ١٢٢٥ ريالة ، وباعته بربح ٧ ٪ ، بكم باعته ؟", "answer": {"option_0": "١٣٠١,٧٥", "option_1": "١٣١٠,٥", "option_2": "١٣١٠,٧٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "اشتري تاجر قطعة من الأثاث بمبلغ ٢٥٠٠ ريال وباعها بخسارة ٥ ٪ ، بكم باعها ؟", "answer": {"option_0": "٢٣٧٥", "option_1": "٣٢٧٥", "option_2": "٥٢٣٧", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "٨٥ ٪ من ٩٢٠", "answer": {"option_0": "٧٢٨", "option_1": "٧٨٢", "option_2": "٢٧٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "ما العدد الذي ٣٤ ٪ منه تساوي ٦٨٠", "answer": {"option_0": "٢٠٠", "option_1": "٢٠", "option_2": "٢٠٠٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1386/"}, {"question": "أوجد التغير المئوي في كل مما يأتي : الزمن الأصلي ٦ ساعات ، الزمن الجديد ١٠ ساعات", "answer": {"option_0": "٦٦,٧ ٪", "option_1": "٦٦,٥ ٪", "option_2": "٦٦,٦ ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد التغير المئوي في كل مما يأتي : الكمية الأصلية ٨٠ زجاجة ماء ، الكمية الجديدة ٥٥ زجاجة ماء", "answer": {"option_0": "٣٠,٣ ٪", "option_1": "٣٠,١ ٪", "option_2": "٣١,٣ ٪", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد التغير المئوي في كل مما يأتي : الارتفاع الأصلي ١٥ مترا ، الارتفاع الجديد ٦ أمتار", "answer": {"option_0": "٦٠ ٪", "option_1": "٥٠ ٪", "option_2": "٦٥ ٪", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد التغير المئوي في كل مما يأتي : المدة الأصلية ١,٢٥ ساعة ، المدة الجديدة ٣,٥ ساعات", "answer": {"option_0": "١٨ ٪", "option_1": "١,٨ ٪", "option_2": "١٨٠ ٪", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد ثمن البيع لكل قطعة مما يأتي : ثمن شراء الطاولة = ٤٢٠ ريالا ، الربح ٥٥ ٪", "answer": {"option_0": "٦٥٠", "option_1": "٦٥١", "option_2": "٦٥٢", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد ثمن البيع لكل قطعة مما يأتي : ثمن شراء الحقيبة = ٢٥ ريالا ، الربح ٣٠ ٪", "answer": {"option_0": "٣٢,٥", "option_1": "٣٣,٥", "option_2": "٣١,٥", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد ثمن البيع لكل قطعة مما يأتي : طلب نواف شراء كتاب عن طريق شبكة الإنترنت ، إذا كان ثمن الكتاب ٩٦ ريالا وثمنه شاملا أجور الشحن ١٠٨ ريالات ، أوجد النسبة المئوية لأجور الشحن", "answer": {"option_0": "١٢ ٪", "option_1": "١٢,٥ ٪", "option_2": "١٣ ٪", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد ثمن البيع بعد الخصم لكل مما يأتي : سكر ١٤,٥ ريالا والخصم ١٠ ٪", "answer": {"option_0": "١٣,٥", "option_1": "١٥,٣", "option_2": "١٣,٠٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد ثمن البيع بعد الخصم لكل مما يأتي : قميص ٣٩,٩٥ ريالا والخصم ٢٥ ٪", "answer": {"option_0": "٢٩,٩٤", "option_1": "٣٩,٩٦", "option_2": "٢٩,٩٦", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "يحصل الصغار على خصم قدره ٢٠ ٪ من السعر الأصلي لتذكرة دخول منتزه ، إذا كان سعر تذكرة الصغير ٨ ريالات ، فما السعر الأصلي للتذكرة ؟", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "٨,٥", "option_2": "٨,٨", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1387/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي : السداسي", "answer": {"option_0": "٧٢٠", "option_1": "٦٣٠", "option_2": "٨٤٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي : الثماني", "answer": {"option_0": "١٠٨", "option_1": "١٠٨٠", "option_2": "١٩٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي : ذي ١٥ ضلعا", "answer": {"option_0": "٣٢٤٠", "option_1": "٢٣٤٠", "option_2": "٤٢٣٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد قياس الزواية الداخلية في المضلعات المنتظمة الآتية : الثماني", "answer": {"option_0": "١٣٥", "option_1": "١٤٠", "option_2": "١٥٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد قياس الزواية الداخلية في المضلعات المنتظمة الآتية : السباعي", "answer": {"option_0": "١٢٨", "option_1": "١٢٨,٦", "option_2": "١٢٨,٩", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد قياس الزواية الداخلية في المضلعات المنتظمة الآتية : ذي ٢٠ ضلعا", "answer": {"option_0": "١٥٢", "option_1": "١٦٠", "option_2": "١٦٢", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي الرباعي", "answer": {"option_0": "٣٢٠", "option_1": "٣٤٠", "option_2": "٣٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي التساعي", "answer": {"option_0": "١٢٢٠", "option_1": "١٢٤٠", "option_2": "١٢٦٠", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي ذي ١٢ ضلعا", "answer": {"option_0": "١٧٠٠", "option_1": "١٨٠٠", "option_2": "١٦٠٠", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "أوجد مجموع قياسات الزوايا الداخلية لكل مضلع مما يأتي الخماسي", "answer": {"option_0": "٥٤٠", "option_1": "٥٥٠", "option_2": "٥٦٠", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1389/"}, {"question": "من إيجابيات ترتيب البيانات في جدول", "answer": {"option_0": "تنظيم البيانات في صفوف", "option_1": "فقدان القيم الفردية للبيانات", "option_2": "جميع المذكورات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5283/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي توزيع عدد سكان المملكة العربية السعودية بحسب الفئات العمرية", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي انتشار أعلى معدل سرعة لمئة نوع من السيارات", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي عدد طلاب الصف الثاني المتوسط الحاصلين على التقديرات : ممتاز ، جيد جدا ، جيد ، مقبول", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "الأعمدة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي مبيعات أحد أنواع العباءات مقارنة ببقية الأنواع", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي عدد مشتركي الهواتف النقالة للسنوات الخمس الأخيرة", "answer": {"option_0": "لوحة الخطوط", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي مجموع نقاط سائقي رالي السيارات الفائزين بالمراتب العشر الأول", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "الأعمدة", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي توزيع دخل الأسرة على المتطلبات المنزلية", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي وسيط نتائج اختبار مادة الإنجليزي لأحد الصفوف", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "اختر طريقة التمثيل المناسبة لكل مما يأتي كمية استهلاك الوقود لسيارات طراز 2008 م", "answer": {"option_0": "المدرج التكراري", "option_1": "التمثيل بالصندوق وطرفيه", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5509/"}, {"question": "يقدم أحد المطاعم 3 أصناف من الطعام بخمسة أنواع من التوابل ، وهذه الأصناف قد تكون باللحم أو  بدونه . فما عدد خيارات الطعام الممكنة ؟", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "6", "option_2": "30", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "يستعمل موظفو احدي الشركات رموزا للدخول إلى شبكة المعلومات الخاصة بالشركة ، فإذا كان الرمز يتكون من حرفين هجائيين يلي ذلك أربعة أرقام ، فما عدد الرموز الممكنة للموظفين ؟", "answer": {"option_0": "78400", "option_1": "784000", "option_2": "7840000", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "حدد جميع النواتج الممكنة لحل كل مسألة مما يأتي رمي مكعب الأرقام وقطعة نقود", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "11", "option_2": "12", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "حدد جميع النواتج الممكنة لحل كل مسألة مما يأتي سحب كرة بيضاء أو حمراء من الأحجام : صغيرة ، متوسطة ، كبيرة ، كبيرة جدا", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "8", "option_2": "9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "حدد جميع النواتج الممكنة لحل كل مسألة مما يأتي مبيعات محل لعصائر البرتقال والتفاح والفراولة ، بحجمين : صغير وكبير", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد لإيجاد عدد النواتج الممكنة لكل مما يأتي اختيار أحد أيام الأسبوع عشوائيا ورمي حطر نرد", "answer": {"option_0": "42", "option_1": "40", "option_2": "44", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد لإيجاد عدد النواتج الممكنة لكل مما يأتي رمي مكعب أرقام 3 مرات", "answer": {"option_0": "214", "option_1": "215", "option_2": "216", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "استعمل مبدأ العد لإيجاد عدد النواتج الممكنة لكل مما يأتي حل خمسة أسئلة من نوع الصواب والخطأ في اختبار التاريخ", "answer": {"option_0": "30", "option_1": "32", "option_2": "33", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6199/"}, {"question": "اجريت دراسة إحصائية على 90 طالبا ففصل 42 طالبا منهم كرة القدم ، في حين فضل 24 منهم السباحة فإذا كان عدد طلاب المدرسة 300 طالب ، فكم تتوقع عدد الطلاب الذين يفضلون السباحة ؟", "answer": {"option_0": "40", "option_1": "50", "option_2": "80", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/6219/"}, {"question": "أوجد 10 % من العدد 650", "answer": {"option_0": "6.50", "option_1": "65", "option_2": "0.650", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "أوجد 2 % من 35", "answer": {"option_0": "3.5", "option_1": "0.35", "option_2": "0.70", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "قدر : 39 % من 51", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "40", "option_2": "39", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "أوجد ذهنيا : 25 % من 600", "answer": {"option_0": "150", "option_1": "250", "option_2": "300", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "ما هو العدد الذي 30% منه 15", "answer": {"option_0": "30", "option_1": "15", "option_2": "50", "option_3": "4.50", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "جوال سعره 700 ريال أوجد السعر الجديد بعد التخفيض 40%", "answer": {"option_0": "660 ريال", "option_1": "420 ريال", "option_2": "980 ريال", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "قدر النسبة المئوية للعدد 2 من 15", "answer": {"option_0": "15 %", "option_1": "2 %", "option_2": "20 %", "option_3": "40 %", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "أوجد التغير المئوي إذا كان سعر التذكرة  الأصلي هو 25 ريال وأصبح السعر الجديد هو 30 ريال", "answer": {"option_0": "+ 20 %", "option_1": "_ 220 %", "option_2": "+ 17 %", "option_3": "_ 17.4 %", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "ما النسبة المئوية للعدد 3 من 5", "answer": {"option_0": "30 %", "option_1": "50 %", "option_2": "60  %", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "قدر : 9 % من 81", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "81", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51854/"}, {"question": "باستعمال خاصية  التوزيع فإن ناتج ٦ ( س +٤ )  =  ...", "answer": {"option_0": "٦ س + ٢٤", "option_1": "س + ٢٤", "option_2": "٦س + ٤", "option_3": "٦ س + ١٠", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "حل المعادلة ٣ س + ٢ = ٢٠  هو ...", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٦", "option_2": "٧", "option_3": "٨", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "حل المتباينة  -٤  ص > ٣٢ هي  ...", "answer": {"option_0": "ص < -٨", "option_1": "ص < ٨", "option_2": "ص > -٨", "option_3": "ص > ٨", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "أوجدي د(٥) اذا كان د(س) = ٢س-٨", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٢", "option_2": "-١", "option_3": "-٢", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "المدى في الأزواج المرتبة التالية هو ( ٠، -١ ) ، (١، ٠ ) ، (٢ ، ١ ) ، (٣ ، ٢  )", "answer": {"option_0": "٠، ١ ،٢ ،٣", "option_1": "٠، ١ ،٢ ،٣", "option_2": "-١ ،٠ ،١ ،٢", "option_3": "-١، ٠ ، ١", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "عند تحويل النسبة  ٢٠ ٪  الي زاوية قطاع دائري فإنها تساوي", "answer": {"option_0": "٦٣ ْ", "option_1": "٧٢ ْ", "option_2": "١٥٤ ْ", "option_3": "١٩٠ ْ", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "أحتاج إلى مشبكين لتثبيت كل قطعة ملابس على حبل الغسيل ويمكن تثبيت قطعتين متجاورتين بمشبك واحد , أي أن أقل عدد ممكن من المشابك أحتاج إليه لتثبيت ١٠قطع من الملابس هو", "answer": {"option_0": "٩", "option_1": "١٠", "option_2": "١١", "option_3": "١٢", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "إذا كانت  درجات اختبار طلاب الصف الثاني المتوسط في الرياضيات على النحو التالي: ٧٩،٨٧ ،٦٨ ،٩٤ ،٨٣ ،٦٥ ،٧٥ ،٨٧ ،٩٣ ،٩٧ ،٨٥ الاوراق المقابلة للساق    8 عند تمثيل الدرجات بالساق والورقة.", "answer": {"option_0": "١، ٣، ٩، ٨", "option_1": "٦، ٥، ٣، ١", "option_2": "٣، ٤، ٦، ٧", "option_3": "٧، ٧، ٥، ٣", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "درجات الاختبار المنظمة في فئات.", "answer": {"option_0": "التمثيل بالنقاط", "option_1": "التمثيل بالخطوط", "option_2": "القطاعات الدائرية", "option_3": "المدرج التكراري", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "المتباينة التي تعبر عن الجملة (يشترط ألا يقل عمر العضو عن ١٨ سنة) هي :", "answer": {"option_0": "ع < ١٨", "option_1": "ع ≤ ١٨", "option_2": "ع > ١٨", "option_3": "ع ≥ ١٨", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33245/"}, {"question": "إذا كانت أعمار مجموعة من الموظفين بالسنوات هي :  ٢٢ ، ١٨ ، ٢٤ ، ٣٢ ، ٢٤ ، ١٨فالمتوسط الحسابي يساوي :", "answer": {"option_0": "٣٢ سنة", "option_1": "٢٥ سنة", "option_2": "٢٣ سنة", "option_3": "٢١ سنة", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31647/"}, {"question": "وسيط النصف الأدنى من البيانات يسمّى الربيع الأعلى :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31647/"}, {"question": "المدى للبيانات التالية  :٢٥ ،  ١٨  ، ٢٨  ،  ١٢  ،  ١٧ ،  ١٥", "answer": {"option_0": "٢٠", "option_1": "١١", "option_2": "١٢", "option_3": "١٦", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31647/"}, {"question": "تبث إذاعة القرآن الكريم  ٣٠  حلقة    من المصحف المجوّد كل شهر فما عدد الحلقات التي تبثّها الإذاعة في ٦ أشهر؟", "answer": {"option_0": "١٨٠ حلقة", "option_1": "١٥٠ حلقة", "option_2": "١٠٠ حلقة", "option_3": "١٢٢ حلقة", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31647/"}, {"question": "ثلاثة نجارين يصنع كل واحد منهم ثلاثة كراسي في ثلاثة أيام ، فكم كرسيا يمكن لـ 7 نجارين أن يصنعوا في 30 يوما ، إذا عملوا بالمعدل نفسه ؟", "answer": {"option_0": "200", "option_1": "210", "option_2": "220", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4349/"}, {"question": "تحتاج مدرسة إلى 250 نسخة من مطوية إرشادية ، فإذا كانت المطبعة تضعها في مغلفات تتسع الواحدة لـ 30 أو 80 نسخة ، فما عدد المغلفات التي يجب أن تشتريها المدرسة من كل نوع ؟", "answer": {"option_0": "3 مغلفات ذي 30 نسخة و 2 مغلف ذي 80 نسخة", "option_1": "3 مغلفات ذي 30 نسخة و 3 مغلف ذي 80 نسخة", "option_2": "2 مغلفات ذي 30 نسخة و 2 مغلف ذي 80 نسخة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4349/"}, {"question": "يستعمل محمد منشارا لقص أنبوب طويل إلى 25 قطعة صغيرة ، فكم مرة سيستعمل المنشار ؟", "answer": {"option_0": "26", "option_1": "25", "option_2": "24", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4349/"}, {"question": "تطوع 5 طلاب للاشتراك في عمل اجتماعي ، حيث عمل كل طالب 5 ساعات خلال خمسة أيام ، فكم ساعة يتطوع بها 11 طالبا في 15 يوما بحسب هذا المعدل ؟", "answer": {"option_0": "160", "option_1": "165", "option_2": "155", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4349/"}, {"question": "أراد 35 طالبا من الصف الثاني المتوسط الإنضمام إلى النشاط الرياضي ، و 32 إلى النشاط العلمي و 15 إلى النشاطين معا ، ما عدد طلاب الصف الذين اشتركوا في الأنشطة ؟", "answer": {"option_0": "50", "option_1": "52", "option_2": "54", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4349/"}, {"question": "أوجد حجم كل منشور مما يأتي أسطوانة نصف قطرها 2 م وارتفاعها 7 م", "answer": {"option_0": "88,99", "option_1": "87,92", "option_2": "82,88", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4409/"}, {"question": "أوجد  حجم هرم ارتفاعه 5 م ، وقاعدته مربع طول ضلعه 2 م", "answer": {"option_0": "5,6", "option_1": "6,6", "option_2": "7,6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4412/"}, {"question": "صنع ماجد شمعة على شكل هرم ، حجمها 864 سم3 ، ومساحة قاعدتها 144 سم2 ، فما ارتفاعها ؟", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "16", "option_2": "18", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4412/"}, {"question": "استعادة خاصية التوزيع في إعادة كتابة كل عبارة مما يأتي : 6 ( أ + 4 )", "answer": {"option_0": "6 أ + 12", "option_1": "6 أ + 24", "option_2": "6 + 24 أ", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "استعادة خاصية التوزيع في إعادة كتابة كل عبارة مما يأتي : ( ن + 3 ) ( 8 )", "answer": {"option_0": "ن + 24", "option_1": "8 ن + 24", "option_2": "24 ن", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "استعادة خاصية التوزيع في إعادة كتابة كل عبارة مما يأتي : - 2 ( س + 1 )", "answer": {"option_0": "-2 - س", "option_1": "-2 س - 1", "option_2": "-2س - 2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "استعادة خاصية التوزيع في إعادة كتابة كل عبارة مما يأتي : 3 ( ص - 10 )", "answer": {"option_0": "ص - 30", "option_1": "3 ص - 30", "option_2": "- 30 ص", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "استعادة خاصية التوزيع في إعادة كتابة كل عبارة مما يأتي : - 7 ( و - 4 )", "answer": {"option_0": "- 7 و + 21", "option_1": "- 7 و + 28", "option_2": "7 و + 28", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "استعادة خاصية التوزيع في إعادة كتابة كل عبارة مما يأتي : ( ن - 2 ) ( - 9 )", "answer": {"option_0": "- 18 ن", "option_1": "- 9 ن + 9", "option_2": "- 9 ن + 18", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "إذا كان معك مبلغ من النقود ومع شقيقك مبلغ يقل عنه ب 50 ريالا ، اكتب عبارة تعبر عن المجموع الكلي للمبلغين في أبسط صورة", "answer": {"option_0": "2 س - 50", "option_1": "س - 50", "option_2": "5 س - 50", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "9 ص - 4 - 11 ص + 7 الحدود :", "answer": {"option_0": "9 ص ، -4 ، 7", "option_1": "-4 ، - 11 ص", "option_2": "9 ص ، -4 ، -11 ص ، 7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "9 ص - 4 - 11 ص + 7 الحدود المتشابهة :", "answer": {"option_0": "9 ص ، - 11 ص", "option_1": "ص ، - 11 ص", "option_2": "9 ص ، - 11", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "9 ص - 4 - 11 ص + 7 المعاملات", "answer": {"option_0": "9 ، 11", "option_1": "-9 ، 11", "option_2": "9 ، -11", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4446/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 3 س + 2 = 20", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 5 + 2 ن = -1", "answer": {"option_0": "-3", "option_1": "3", "option_2": "-2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي - 19 = - 3 س + 2", "answer": {"option_0": "7", "option_1": "-7", "option_2": "-6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي س + 4 س = 45", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "9", "option_2": "11", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 10 = 2 أ + 13 - أ", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "-3", "option_2": "-2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 6 س + 5 = 29", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي -2 = 9 م - 11", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "1", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4731/"}, {"question": "حول كل جملة مما يأتي إلى معادلة يزيد العدد خمسة عشر بمقدار 3 على ستة أمثال عدد", "answer": {"option_0": "15 = 6 ن", "option_1": "15 = 6 ن - 3", "option_2": "15 = 6 ن +3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "حول كل جملة مما يأتي إلى معادلة الفرق بين 12 ومثلي عدد ما يساوي 18", "answer": {"option_0": "12 - 2 ن = 18", "option_1": "-2 ن = 18", "option_2": "12 + 2 ن = 18", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "حول كل جملة مما يأتي إلى معادلة أكبر من ثلاثة أمثال عدد بمقدار واحد يساوي 7", "answer": {"option_0": "3 ن + 1 = 6", "option_1": "3 ن = 8", "option_2": "3 ن + 1 = 7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "افترض أن درجة الحرارة الحالية 35° س ، ويتوقع أن ترتفع بمقدار درجتين في كل ساعة من الساعات القادمة ، فبعد كم ساعة تصبح درجة الحرارة 43° س ؟", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "4", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "محيط مستطيل 40 سنتيمترا ، ويقل عرضه عن طوله بمقدار 8 سنتيمترات ، اوجد بعدي المستطيل", "answer": {"option_0": "12 ، 6", "option_1": "14 ، 6", "option_2": "16 ، 12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "يتطلب تجديد رخصة القيادة دفع رسم مقداره 400 ريال بالإضافة إلى رسم مخالفة كل سنة تأخير ، فإذا كان مجموع ما دفعه صالح 600 ريال بعد تأخير مدته سنتان ، فما قيمة رسم المخالفة السنوية ؟", "answer": {"option_0": "100", "option_1": "150", "option_2": "200", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "اشتري علاء حقيبة وآلة حاسبة بمبلغ 121 ريالا ، فإذا كان المبلغ الذي دفعه ثمنا للحقيبة يزيد بمقدار 45 ريالا على ثمن الحاسبة ، فما ثمن الحاسبة ؟", "answer": {"option_0": "34", "option_1": "36", "option_2": "38", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "اشتريت مجلة وثلاثة كتب متساوية الثمن ، ودفعت 157 ريالا ثمنا لها جميعا ، وكان ثمن المجلة وحدها 7 ريالات ، فما ثمن الكتاب الواحد ؟", "answer": {"option_0": "45", "option_1": "50", "option_2": "55", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "بلغت فاتورة الهاتف النقال لسعد بحسب الإعلان الموضح جانبا خلال شهر واحد 139,8 ريالا ، أوجد عدد الدقائق التي استغرقها سعد في المكالمات", "answer": {"option_0": "312", "option_1": "314", "option_2": "316", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4735/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 8 أ = 5 أ + 21", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "7", "option_2": "8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 3 س - 7 = 8 س + 23", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "-5", "option_2": "-6", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 5 ن + 9 = 2 ن", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "-3", "option_2": "-2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 7 ي - 8 = 6 ي + 1", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "8", "option_2": "7", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 3 ك + 14 = ك", "answer": {"option_0": "-7", "option_1": "7", "option_2": "-9", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 2 أ + 21 = 8 أ - 9", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي 10 س = 3 س - 28", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "-4", "option_2": "-6", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "حل كل معادلة مما يأتي -4 ب - 3 = 2 + ب", "answer": {"option_0": "-1", "option_1": "1", "option_2": "-2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "يقل طول نموذج لعلم المملكة العربية السعودية عن مثلي عرضه بمقدار قدمين ، فإذا كان طول محيطه يزيد عن عرضه بمقدار 11 قدما ، فأوجد بعدي النموذج", "answer": {"option_0": "الطول = 4 والعرض = 3", "option_1": "الطول = 3 والعرض = 3", "option_2": "الطول = 4 والعرض = 6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4741/"}, {"question": "ما العددان اللذان ناتج ضربهما يساوي 120 ومجموعها 29 ؟", "answer": {"option_0": "5 ، 25", "option_1": "5 ، 24", "option_2": "4 ، 25", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4751/"}, {"question": "ناتج مربع عدد يساوي 576 ، فما العدد ؟", "answer": {"option_0": "24 ، -24", "option_1": "-22 ، 22", "option_2": "12 ، -12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4751/"}, {"question": "ثلاثة أعداد مجموعها 23 ، والعدد الأكبر منها يزيد على الأصغر بمقدار 9", "answer": {"option_0": "3 ، 6 ، 12", "option_1": "3 ، 8 ، 12", "option_2": "2 ، 8 ، 12", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4751/"}, {"question": "مجموع اعمار ثلاثة أشخاص 1/8 سن ات ، إذا كان عمر أكبرهم يزيد 8 سنوات على عمر الأصغر ، فما اعمار هؤلاء الأشخاص ؟", "answer": {"option_0": "32 ، 36 ، 40", "option_1": "34 ، 36 ، 40", "option_2": "36 ، 38 ، 40", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4751/"}, {"question": "اكتب متباينة لكل جملة فيما يأتي : يجب أن يكون عمرك أكبر من 18 سنة حتي تقود السيارة", "answer": {"option_0": "ع < 18", "option_1": "ع > 18", "option_2": "ع = 18", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4799/"}, {"question": "اكتب متباينة لكل جملة فيما يأتي : يجب أن يكون عمر اللاعب في فريق الناشئين أصغر من 17 سنة", "answer": {"option_0": "ع < 17", "option_1": "ع > 17", "option_2": "ع = 17", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/4799/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية ت + 3 > 12", "answer": {"option_0": "ت < 9", "option_1": "ت > 9", "option_2": "ت = 9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية ص - 1,5 < 2", "answer": {"option_0": "ص < 3", "option_1": "ص < 3,5", "option_2": "ص > 3,5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية ب + 5 > 9", "answer": {"option_0": "ب > 4", "option_1": "ب > 3", "option_2": "ب < 3", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية س - 4 < 10", "answer": {"option_0": "س < 14", "option_1": "س > 14", "option_2": "س < 12", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية 3 س > 12", "answer": {"option_0": "س > 3", "option_1": "س > 4", "option_2": "س < 4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية -4 ص > 32", "answer": {"option_0": "ص < 8", "option_1": "ص < -8", "option_2": "ص > -8", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية ب - 4,8 > -6", "answer": {"option_0": "ب > -1,2", "option_1": "ب < -1,2", "option_2": "ب = -1,2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية 5 س < 15", "answer": {"option_0": "س = 3", "option_1": "س > 3", "option_2": "س < 3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية 9 ن ≤ 45", "answer": {"option_0": "ن < 5", "option_1": "ن ≤ 5", "option_2": "ن ≥ 5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "حل المتباينات الآتية - 100 ≤ 50 ب", "answer": {"option_0": "ب > -2", "option_1": "ب ≤ -2", "option_2": "ب ≥ -2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5235/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 2 ، 6 ، 10 ، 14 ، 18 ، .....", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا -4 ، -8 ، - 16 ، -32 ، .....", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 6 - ن", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا ن2 + 1", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 2 ن + 1", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 2 ، 4 ، 6 ، 8 ، 10 ، ...", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 11 ، 4 ، -2 ، -7 ، -11 ، .....", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 8 ، 2 ، -4 ، -10 ، -16 ، ......", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 3 ن + 4", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "بين إذا كانت المتتابعة في كل مما يأتي حسابية أم لا 7 - 2 ن", "answer": {"option_0": "حسابية", "option_1": "غير حسابية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/5245/"}, {"question": "أشياء صنعها الإنسان قديماً ولها أهمية تاريخية وثقافية ومنها الأدوات و الأسلحة :", "answer": {"option_0": "القطع الأثرية", "option_1": "القطع الحديدية", "option_2": "القطع النحاسية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "للعلم و التقنية أهمية كبيرة في عالمنا ولكل منهم دور في حياتنا اليومية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "من فروع علم الآثار :", "answer": {"option_0": "دراسة حياة القدماء", "option_1": "دراسة الحضارات", "option_2": "كل ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "نستفيد من التعرف على التاريخ المدون باللغة الهييروغليفية في الرسومات الصخرية :", "answer": {"option_0": "للتعرف على الحضارات الإنسانية القديمة", "option_1": "للتعرف على الأدوات الحديثة المستخدمة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "الحاسوب والرادار من التقنيات المستعملة في التنقيب عن الآثار وأبحاثها العلمية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "أهمية التنقيب في المواقع الاثرية  :", "answer": {"option_0": "للحفاظ على الآثار من التدمير", "option_1": "لإلحاق الأذى بالآثار", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "من التقنيات العلمية الحديثة  المستخدمة في اكتشاف الآثار :", "answer": {"option_0": "الآفوميتر", "option_1": "المجهر", "option_2": "كل ما ذكر صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "يقوم العلماء بعمل مسح بالرادار لباطن الأرض في المواقع الأثرية قبل مباشرة الحفريات :", "answer": {"option_0": "للكشف عما في باطن الأرض", "option_1": "لتدمير المواقع الأثرية", "option_2": "لوضع حساسات المعادن الأرضية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "يدرس العلماء :", "answer": {"option_0": "النقوش على الجدران", "option_1": "الأواني والمباني", "option_2": "كل ماذكر صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "ترسم خرائط المواقع الأثرية القديمة قبل نقل الآثار منها :", "answer": {"option_0": "لتسجيل الموقع الأصلي للآثار وتحليله", "option_1": "لاكتشاف المباني القديمة", "option_2": "لتحليل النقوش على الجدران", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/596/"}, {"question": "التحليل هو تجزئة الشيء ودراسة محتوياته من أجل التوصل إلى الفهم الشامل .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "الخطوة الأولى في الطريقة العلمية لحل مشكلة ما هي الاستنتاجات .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "تكوين الفرضيات هي أحد خطوات حل مشكلة ما .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "المتغير التابع في التجربة :", "answer": {"option_0": "هو الناتج المراد قياسه في التجربة", "option_1": "هو المتغير الذي لايتأثر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "من الخطوات المتبعة في أي طريقة علمية :", "answer": {"option_0": "تحديد المشكلة وتكوين فرضية", "option_1": "تصميم التجربة وتسجيل الملاحظات", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "الفرق بين الملاحظات والاستنتاجات :", "answer": {"option_0": "الملاحظات هي تعتمد على الاستنتاجات", "option_1": "الاستنتاجات هي الحصول على معلومات باستخدام الحواس وتدوينها", "option_2": "جميع ماسبق خاطئ", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "العامل الذي لايتغير أثناء التجربة هو :", "answer": {"option_0": "العامل الثابت", "option_1": "العامل المتغير", "option_2": "العامل الشبه متغير", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "يساعد تكرار التجارب على التأكد من النتائج .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "المتغير المستقل هو الذي يتغير بتغير المتغير التابع .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/597/"}, {"question": "الماء :", "answer": {"option_0": "نقي", "option_1": "غير نقي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "عصير البرتقال :", "answer": {"option_0": "نقي", "option_1": "غير نقي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "سلطة الخضار مثال عن  :", "answer": {"option_0": "المخاليط غير المتجانسة", "option_1": "محلول", "option_2": "المخاليط المتجانسة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "ذوبان السكر مثال عن :", "answer": {"option_0": "المخاليط غير المتجانسة", "option_1": "محلول", "option_2": "المخاليط المتجانسة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "المادة التي تذوب وكأنها اختفت :", "answer": {"option_0": "المذاب", "option_1": "المذيب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "الزيت :", "answer": {"option_0": "مذيب قطبي", "option_1": "مذيب غير قطبي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "الماء مذيب عام لأن للماء قدرة على إذابة العديد من المواد .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "مثال عن مذيب قطبي :", "answer": {"option_0": "السكر", "option_1": "الزيت", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "عندما تفقد الذرات بعض إلكتروناتها أو تكتسب إلكترونات أخرى تتكون رابطة :", "answer": {"option_0": "أيونية", "option_1": "تساهمية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/594/"}, {"question": "مادة تطلق أيونات الهيدروجين الموجبة بعد ذوبانها في الماء وينتج أيونات الهيدرونيوم :", "answer": {"option_0": "الحمض", "option_1": "القاعدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "من خصائص المحاليل القاعدية :", "answer": {"option_0": "الطعم اللاذع", "option_1": "الطعم المر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "من خصائص المحاليل الحمضية طعهما مر .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "الرقم الهيدروجيني PH تتدرج قيمته من صفر إلى 14 .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "الرقم الهيدروجيني PH يساوي 7 هذا يعني أن المحلول :", "answer": {"option_0": "حمضي", "option_1": "قاعدي", "option_2": "متعادل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "هو تفاعل حمض مع قاعدة وينتج عنة ملح وماء :", "answer": {"option_0": "القاعدة", "option_1": "التعادل", "option_2": "الكواشف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "ترجع قوة الحمض إلى سهولة انفصاله إلى أيونات أو إطلاق أيونات الهيدروجين عند ذوبانه في الماء .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "يعتبر هيدروكسيد الصوديوم :", "answer": {"option_0": "حمض", "option_1": "قاعدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "يعتبر هيدروكسيد البوتاسيوم :", "answer": {"option_0": "حمض", "option_1": "قاعدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/593/"}, {"question": "عندما تتشارك الذرات بالإلكترونات تتكون رابطة  :", "answer": {"option_0": "أيونية", "option_1": "تساهمية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "الزيت عبارة عن :", "answer": {"option_0": "مذيب قطبي", "option_1": "مذيب غير قطبي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "الرقم الهيدروجيني PH تتدرج قيمته من صفر الى 14 .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "من خصائص المحاليل القاعدية :", "answer": {"option_0": "الطعم اللاذع", "option_1": "الطعم المر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "يعتبر هيدروكسيد البوتاسيوم :", "answer": {"option_0": "حمض ضعيف", "option_1": "قاعدة قوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "ترسم خرائط المواقع الأثرية القديمة قبل نقل الآثار منها من أجل :", "answer": {"option_0": "تسجيل الموقع الأصلي للآثار وتحليله", "option_1": "لاكتشاف المباني القديمة", "option_2": "لتحليل النقوش على الجدران", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "للعلم والتقنية أهمية كبيرة في عالمنا ولكل منهم دور في حياتنا اليومية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "أشياء صنعها الإنسان قديماً ولها أهمية تاريخية وثقافية ومنها الأدوات و الأسلحة فهي :", "answer": {"option_0": "القطع الأثرية", "option_1": "القطع الحديدية", "option_2": "القطع النحاسية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "العامل الذي لا يتغير أثناء التجربة هو :", "answer": {"option_0": "العامل الثابت", "option_1": "العامل المتغير", "option_2": "العامل الشبه متغير", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "المتغير التابع في التجربة :", "answer": {"option_0": "هو الناتج المراد قياسه في التجربة", "option_1": "هو الذي لا يتأثر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/747/"}, {"question": "يحدد حركة المادة جسيمات المادة وقوة التماسك بينها .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "تتحرك جسيمات المادة الصلبة :", "answer": {"option_0": "بحركة اهتزازية", "option_1": "بحركة مستقيمة", "option_2": "لا تتحرك تبقى ثابتة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "تختلف المواد البلورية عن الغير البلورية :", "answer": {"option_0": "المواد البلورية تترتب بشكل عشوائي", "option_1": "المواد الغير بلورية تترتب جسيماتها في تنظيم معين", "option_2": "جميع ماسبق خاطئ", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "تكون جزيئات المادة في حالة البلازما متأينة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "من خواص المادة التي تحدد حالتها :", "answer": {"option_0": "حركة الجسيمات", "option_1": "قوة التماسك بين الجسيمات", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "حركة الجسيمات في المادة السائلة :", "answer": {"option_0": "تهتز الجسيمات مكانها", "option_1": "تكون الجسيمات بعيدة عن بعضها وتستطيع الانزلاق", "option_2": "تكون الجسيمات بعيدة جداً عن بعضها وتتحرك باتجاهات مختلفة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "حركة الجسيمات في المادة الصلبة :", "answer": {"option_0": "تهتز الجسيمات مكانها", "option_1": "تكون الجسيمات بعيدة عن بعضها وتستطيع الانزلاق", "option_2": "تكون الجسيمات بعيدة جداً عن بعضها وتتحرك باتجاهات مختلفة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "حركة الجسيمات في المادة الغازية :", "answer": {"option_0": "تهتز الجسيمات مكانها", "option_1": "تكون الجسيمات بعيدة عن بعضها وتستطيع الانزلاق", "option_2": "تكون الجسيمات بعيدة جداً عن بعضها وتتحرك باتجاهات مختلفة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "كلما زادت قوة التماسك بين الجزيئات كلما ازدادت لزوجة السائل .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "قوة التماسك بين جزيئات الغاز قوية جداً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/600/"}, {"question": "الطاقة هي القدرة على إنجاز العمل او إحداث تغير .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "الطاقة الحرارية لجسيمات الماء الساخن في الينبوع أقل من طاقة الجسيمات المحيطة بنا .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "عندما يسخن الجسم :", "answer": {"option_0": "يكتسب طاقة حركية تحرك جسيماته", "option_1": "يكتسب طاقة حرارية تحرك جسيماته", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "عند درجة الحرارة صفر ماذا يحدث للماء :", "answer": {"option_0": "يتحول من الحالة السائلة إلى الصلبة ويفقد الطاقة عند تجمده", "option_1": "يتحول من الحالة الصلبة إلى السائلة ويفقد الطاقة عند تجمده", "option_2": "يتحول إلى بخار ينتشر في الجو", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "نشعر بالبرودة عند تبخر العرق .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "التبخر هو التحول من الغاز إلى السائل .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "من تغيرات الطاقة التي تحدث عند التكثف :", "answer": {"option_0": "يفقد الغاز الطاقة الحرارية", "option_1": "تثبت درجة حرارته أثناء عملية التكاثف", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "التغيرات التي تمتص خلالها المادة الطاقة هي الانصهار والتبخر والتسامي .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "تبقى درجة حرارة المادة ثابتة حتى في أثناء امتصاصها طاقة حرارية ز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "هناك نوعين للتبخر هما الانصهار و التسامي .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/603/"}, {"question": "الضغط هو المساحة الكلية مقسومة على القوة المؤثرة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "كلمة قلت المساحة يزداد الضغط .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "يقل الضغط بزيادة القوة المؤثرة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "الكثافة هي :", "answer": {"option_0": "الكتلة على الحجم", "option_1": "الحجم على الكتلة", "option_2": "القوة المؤثرة على المساحة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "تحسب القوة المؤثرة من القانون :", "answer": {"option_0": "الضغط=القوة÷ المساحة", "option_1": "القوة = الضغط×المساحة", "option_2": "جميع ماسبق ممكن", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "ارتفاع ضغط الدم يكون فيه الضغط داخل الشرايين مرتفع جداً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "يقل الضغط الجوي كلما ارتفعنا للأعلى .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "إذا أثرت قوة خارجية على سائل محصور فإنها تسبب :", "answer": {"option_0": "زيادة الضغط على هذا السائل", "option_1": "نقص الضغط على هذا السائل", "option_2": "لا تؤثر على السائل بما أنها قوة خارجية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "جسم يطفو على سطح الماء ماذا تستنتج عن القوة المؤثرة في هذا الجسم :", "answer": {"option_0": "إن قوة الدفع لهذا الجسم تتساوى مع وزن الجسم", "option_1": "إن قوة الدفع لهذا الجسم أكبر من وزن الجسم", "option_2": "إن قوة الدفع لهذا الجسم أصغر من وزن الجسم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "عند سحب الهواء من علبة معدنية فارغة وإغلاقها بإحكام لوحظ أن العلبة تهشمت تماماً لماذا ؟", "answer": {"option_0": "لأن الضغط الجوي خارج العلبة أكبر من الضغط داخلها", "option_1": "لأن الضغط الجوي خارج العلبة أصغر من الضغط داخلها", "option_2": "لأن الضغط الجوي خارج العلبة تتساوى مع الضغط داخلها", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/606/"}, {"question": "تزداد الطاقة الحركية بزيادة السرعة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "يتم إطلاق الطاقة الكيميائية :", "answer": {"option_0": "عندما تتفكك المواد الكيميائية وتتكون مواد كيميائية جديدة", "option_1": "عندما تتماسك المواد الكيميائية وتتفكك المواد الكيميائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "لماذا يسبب تصادم سيارتين مسرعتين أضراراً أكثر من تصادم سيارتين بطيئتين ؟", "answer": {"option_0": "لأن الطاقة الحركية كبيرة", "option_1": "لأن الطاقة الحركية صغيرة", "option_2": "بسبب قوة الدفع الهوائية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "عند الاحتراق تتحول الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية وطاقة ضوئية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "حدد شكل الطاقة الذي يتحول إلى طاقة حرارية في جسمك :", "answer": {"option_0": "طاقة كيميائية", "option_1": "طاقة حركية", "option_2": "لايوجد طاقة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "كيف يمكن لزهرتين موضوعتين إحداهما إلى جانب الأخرى على رف أن يكون لإحداهما طاقة وضع أكبر من الأخرى :", "answer": {"option_0": "الزهرية ذات الوضع الأكبر لها كتلة أكبر من الأخرى", "option_1": "الزهرية ذات الوضع الأكبر لها كتلة اصغر من الأخرى", "option_2": "الزهرية ذات الوضع الأكبر لها كتلة مساوية للأخرى", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "تستخدم المحطات النووية الطاقة المخزنة في أنوية الذرات لتوليد الطاقة الكهربائية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "تسمى الطاقة التي يحملها الضوء طاقة كيميائية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "سقوط جسم ما يكون طاقة حرارية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "للطاقة نوع وحيد فقط وهو طاقة حرارية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/608/"}, {"question": "ينص قانون حفظ الطاقة على أن الطاقة لاتفنى ولاتستحدث إلا بقدرة الله تعالى .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "يمكن أن تفنى الطاقة وتتحول لأشكال عديدة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "يفرز الجسم العرق عند ارتفاع درجة الحرارة ليحتفظ بدرجة حرارة ثابتة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "من المصادر التي تستعمل في محطات الطاقة :", "answer": {"option_0": "الزيت", "option_1": "الغاز الطبيعي", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "من المصادر التي تنتج الكهرباء في بلادنا :", "answer": {"option_0": "الوقود الأحفوري", "option_1": "الفحم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "صف تغير طاقتي الحركة والوضع لكرة السلة عند رميها نحو السلة :", "answer": {"option_0": "لحظة انطلاق الكرة من اليد تكون طاقة حركية وتتحول إلى طاقة وضع أثناء إرتفاعها ثم تتحول إلى طاقة حركية مرة أخرى عند نزولها .", "option_1": "لحظة انطلاق الكرة من اليد تكون طاقة حرارية وتتحول إلى طاقة وضع أثناء إرتفاعها ثم تتحول إلى طاقة حركية عند نزولها .", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "إذا كان جسمك يكتسب أو يفقد طاقة حرارية إذا كانت درجة حرارته 37 س ودرجة الحرارة حولك 25 س :", "answer": {"option_0": "تنتقل الطاقة الحرارية من الجسم إلى الوسط المحيط الأقل في درجة الحرارة", "option_1": "تنتقل الطاقة الحرارية من الجسم إلى الوسط المحيط الأكثر في درجة الحرارة", "option_2": "لا يتأثر الجسم بدرجة حرارة المحيط", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "عملية تتحول فيها الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية :", "answer": {"option_0": "حرق الخشب", "option_1": "تجميد الماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "يتم إنتاج الطاقة فوق الأسطح عن طريق الخلايا الشمسية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "مصدر الطاقة الذي يمكن استخدامه ليكون بديلاً للطاقة هو احتراق الوقود الأحفوري .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/614/"}, {"question": "تسمى الطاقة التي يحملها الضوء طاقة كيميائية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "سقوط جسم ما يكون طاقة حرارية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "الطاقة هي القدرة على إنجاز العمل أو إحداث تغير .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "تبقى درجة حرارة المادة ثابتة حتى في أثناء امتصاصها طاقة حرارية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "يتم إنتاج الطاقة فوق الأسطح عن طريق الخلايا الشمسية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "عملية تتحول فيها الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية :", "answer": {"option_0": "حرق الخشب", "option_1": "تجميد الماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "يعرف الضغط بأنه المساحة الكلية مقسومة على القوة المؤثرة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "يقل الضغط الجوي كلما ارتفعنا للأعلى .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "قوة التماسك بين جزيئات الغاز قوية جداً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "حركة الجسيمات في المادة الغازية :", "answer": {"option_0": "تهتز الجسيمات مكانها", "option_1": "تكون الجسيمات بعيدة عن بعضها وتستطيع الانزلاق", "option_2": "تكون الجسيمات بعيدة جداً عن بعضها وتتحرك باتجاهات مختلفة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/748/"}, {"question": "مادة تطلق أيونات الهيدروجين الموجبة بعد ذوبانها في الماء وينتج أيونات الهيدرونيوم :", "answer": {"option_0": "الحمض", "option_1": "القاعدة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "يعتبر هيدروكسيد البوتاسيوم :", "answer": {"option_0": "حمض ضعيف", "option_1": "قاعدة ضعيف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "سلطة الخضار تعتبر :", "answer": {"option_0": "مخاليط غير متجانسة", "option_1": "محلول", "option_2": "مخاليط متجانسة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "ذوبان السكر مثال عن :", "answer": {"option_0": "المخاليط غير المتجانسة", "option_1": "محلول", "option_2": "المخاليط المتجانسة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "ينص قانون حفظ الطاقة على أن الطاقة لاتفنى ولاتستحدث إلا بقدرة الله تعالى .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "من المصادر التي تستعمل في محطات الطاقة :", "answer": {"option_0": "الزيت", "option_1": "الغاز الطبيعي", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "مصدر الطاقة الذي يمكن استخدامه ليكون بديلاً للطاقة هو احتراق الوقود الأحفوري .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "نستفيد من التعرف على التاريخ المدون باللغة الهييروغليفية في الرسومات الصخرية من أجل :", "answer": {"option_0": "التعرف على الحضارات الإنسانية القديمة", "option_1": "التعرف على الأدوات الحديثة المستخدمة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "الحاسوب والرادار من التقنيات الغيرمستعملة في التنقيب عن الآثار وأبحاثها العلمية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "الذي يقوم بالهضم الكيميائي فقط هو :", "answer": {"option_0": "المريء", "option_1": "الأمعاء الدقيقة", "option_2": "الفم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "الهضم الكيميائي يشمل تحليل جزيئات الطعام كيميائياً ليتحول إلى مواد يمكن امتصاصها .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "يتم إطلاق الطاقة الكيميائية :", "answer": {"option_0": "عندما تتفكك المواد الكيميائية وتتكون مواد كيميائية جديدة", "option_1": "عندما تتماسك المواد الكيميائية وتتفكك المواد الكيميائية", "option_2": "جميع ماسبق خاطئ", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "حدد شكل الطاقة الذي يتحول إلى طاقة حرارية في جسمك :", "answer": {"option_0": "طاقة كيميائية", "option_1": "طاقة حركية", "option_2": "لايوجد طاقة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "تغزو الفيروسات الخلايا المضيفة وتتكاثر فيها وعندما تخرج منها الفيروسات تتحطم وتموت .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "المناعة الطبيعية :", "answer": {"option_0": "فيها يصنع الجسم أجسامه الخاصة به استجابة لمولد ضد معين", "option_1": "فيها تنتج الأجسام المضادة داخل جسم الحيوان ثم تحقن في الجسم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "من خطوط الدفاع الطبيعية في الجسم  :", "answer": {"option_0": "المخاط", "option_1": "الأهداب", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "يقل الضغط الجوي كلما ارتفعنا للأعلى .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "عند سحب الهواء من علبة معدنية فارغة وإغلاقها بإحكام لوحظ أن العلبة تهشمت تماماً لماذا ؟", "answer": {"option_0": "لأن الضغط الجوي خارج العلبة أكبر من الضغط داخلها", "option_1": "لأن الضغط الجوي خارج العلبة أصغر من الضغط داخلها", "option_2": "لأن الضغط الجوي خارج العلبة يتساوى مع الضغط داخلها", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "يقل الضغط بزيادة القوة المؤثرة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "تكوين الفرضيات هي أحد خطوات حل مشكلة ما .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "المتغير التابع في التجربة :", "answer": {"option_0": "هو الناتج المراد قياسه في التجربة", "option_1": "هو المتغير الذي لايتأثر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "الشرايين تنقل الدم إلى القلب ولها صمامات .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "يتكون الدم من سائل لزج فقط .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "حركة الجسيمات في المادة الصلبة :", "answer": {"option_0": "تهتز الجسيمات في مكانها", "option_1": "تكون الجسيمات بعيدة عن بعضها وتستطيع الانزلاق", "option_2": "تكون الجسيمات بعيدة جداً عن بعضها وتتحرك باتجاهات مختلفة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "تكون جزيئات المادة في حالة البلازما متأينة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "تنفس القطران في التدخين يؤدي إلى سرطان الرئة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "تقوم الكلية بعملية راحة لمدة ثانية، ويعاد معظم السكر والماء والأملاح إلى خارج الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "الربو هو عدم القدرة على التنفس .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "نشعر بالبرودة عند تبخر العرق .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "الطاقة هي القدرة على إنجاز العمل أو إحداث تغير .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/750/"}, {"question": "ما نوع المخلوط المكون من الملح والماء :", "answer": {"option_0": "مخلوط غير متجانس", "option_1": "مخلوط متجانس", "option_2": "سبيكة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "أي مما يلي يصف المادة الصلبة :", "answer": {"option_0": "لها شكل وحجم ثابتين", "option_1": "لها شكل ثابت وحجم تغير", "option_2": "يتغير شكلها حسب شكل الوعاء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "أي مما يلي يحمل الأكسجين في الدم :", "answer": {"option_0": "خلايا الدم الحمراء", "option_1": "الصفائح الدموية", "option_2": "خلايا الدم البيضاء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "أين تحدث عملية تبادل الغذاء و الأكسجين و الفضلات :", "answer": {"option_0": "الشرايين", "option_1": "الشعيرات", "option_2": "الأوردة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "ما تحولات الطاقة التي تحدث في العضلات :", "answer": {"option_0": "حركية + وضع", "option_1": "حرارية + إشعاعية", "option_2": "كيميائية + حركية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "ما شكل الطاقة التي في الطعام :", "answer": {"option_0": "كيميائية", "option_1": "وضع", "option_2": "إشعاعية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "ما الجزء الذي يحدث فيه معظم الهضم الكيميائي :", "answer": {"option_0": "الإثنى عشر", "option_1": "المعدة", "option_2": "الكبد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "أي مما يلي ينقبض عند الشهيق و يتحرك الى أسفل :", "answer": {"option_0": "الشعبتان", "option_1": "الوحدات الأنبوبية الكلوية", "option_2": "الحجاب الحاجز", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "التراكيب التي تحدث بينها و بين الشعيرات الدموية عملية تبادل الغازات هي :", "answer": {"option_0": "الحويصلات", "option_1": "الشعبتان الهوائيتان", "option_2": "القصبات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/591/"}, {"question": "من خصائص المحاليل القاعدية :", "answer": {"option_0": "الطعم اللاذع", "option_1": "الطعم المر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "الرقم الهيدروجيني PH تتدرج قيمته من صفر الى 14 .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "الزيت يعد :", "answer": {"option_0": "مذيب قطبي", "option_1": "مذيب غير قطبي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "ترسم خرائط المواقع الأثرية القديمة قبل نقل الآثار منها :", "answer": {"option_0": "لتسجيل الموقع الأصلي للآثار وتحليله", "option_1": "لاكتشاف المباني القديمة", "option_2": "لتحليل النقوش على الجدران", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "عندما تتشارك الذرات في الإلكترونات تتكون رابطة :", "answer": {"option_0": "أيونية", "option_1": "تساهمية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "يعتبر هيدروكسيد البوتاسيوم :", "answer": {"option_0": "حمض ضعيف", "option_1": "قاعدة قوية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "أشياء صنعها الإنسان قديماً ولها أهمية تاريخية وثقافية ومنها الأدوات و الأسلحة هي :", "answer": {"option_0": "القطع الأثرية", "option_1": "القطع الحديدية", "option_2": "القطع النحاسية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "العامل الذي لا يتغير أثناء التجربة هو :", "answer": {"option_0": "العامل الثابت", "option_1": "العامل المتغير", "option_2": "العامل الشبه متغير", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "يقل الضغط الجوي كلما ارتفعنا للأعلى .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "قوة التماسك بين جزيئات الغاز قوية جداً .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "سقوط جسم ما يٌكون طاقة حرارية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "يتم إنتاج الطاقة فوق الأسطح في الخلايا الشمسية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "حركة الجسيمات في المادة الغازية :", "answer": {"option_0": "تهتز الجسيمات مكانها", "option_1": "تكون الجسيمات بعيدة عن بعضها وتستطيع الانزلاق", "option_2": "تكون الجسيمات بعيدة جداً عن بعضها وتتحرك باتجاهات مختلفة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "عملية تتحول فيها الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية :", "answer": {"option_0": "حرق الخشب", "option_1": "تجميد الماء", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "تبقى درجة الحرارة المادة ثابته حتى في أثناء امتصاصها طاقة حرارية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "تسمى الطاقة التي يحملها الضوء طاقة كيميائية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1167/"}, {"question": "ما تحولات الطاقة التي تحدث في العضلات", "answer": {"option_0": "حركية الى وضع", "option_1": "حركية الى كهربائية", "option_2": "حرارية الى اشعاعية", "option_3": "كيميائية الى حركية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "اكثر مصادر الطاقة توليدا للطاقة الكهربائية بالعالم", "answer": {"option_0": "الفحم الحجري", "option_1": "الغاز الطبيعي", "option_2": "الطاقة النووية", "option_3": "النفط", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "تعتمد الطاقة الحركية على", "answer": {"option_0": "سرعة الجسم وموضعه", "option_1": "سرعة الجسم وكتلته", "option_2": "كتلة الجسم وارتفاعه", "option_3": "ارتفاع الجسم وموضعه", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "العلاقة بين الطاقة الكامنة وارتفاع الجسم علاقة", "answer": {"option_0": "عكسية", "option_1": "ليس هناك علاقة", "option_2": "طردية", "option_3": "عكسية وطردية في ان واحد", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "يضرب لاعب كرة فتطير عاليا.عند سقوط الكرة من اقصى ارتفاع لها تتحول من", "answer": {"option_0": "طاقة حركتها الى طاقة وضع", "option_1": "طاقتها الحرارية الى طاقة وضع", "option_2": "طاقتها الحرارية الى طاقة حركية", "option_3": "طاقة وضعها الى طاقة حركية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "اهمية الصفائح الدموية", "answer": {"option_0": "تساعد على تخثر الدم", "option_1": "تساعد على زياد سريان الدم", "option_2": "تساعد في نقل الاكسجين", "option_3": "تساعد نقل الفضلات", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "اين يدخل الدم الغني بالاكسجين اولا", "answer": {"option_0": "الاذين الايمن", "option_1": "الاذين الايسر", "option_2": "البطين الايمن", "option_3": "البطين الايسر", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "اي من الامراض التالية سببه فيروس يهاجم خلايا الدم البيضاء", "answer": {"option_0": "الايدز", "option_1": "الحصبة", "option_2": "الانفلونزا", "option_3": "شلل الاطفال", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "ينص مبدأ حفظ الطاقة على ان", "answer": {"option_0": "الطاقة تستحدث من العدم", "option_1": "الطاقة تفنى", "option_2": "الطاقة لا تتحول من شكل لشكل اخر", "option_3": "ان الطاقة لا تفنى ولا تستحدث من العدم انما تتحول من شكل الى شكل اخر", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "المدفاة الكهربائية مثال على تحول الطاقة من", "answer": {"option_0": "كهربائية الى حرارية الى اشعاعية", "option_1": "اشعاعية الى حرارية الى كهربائية", "option_2": "كيميائية الى حركية", "option_3": "حرارية الى اشعاعية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "الصمامات توجد في", "answer": {"option_0": "الاوردة", "option_1": "الشرايين", "option_2": "الشعيرات الدموية", "option_3": "الدم", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "تعيش كريات الدم الحمراء", "answer": {"option_0": "120 يوم", "option_1": "ايام او عدة اشهر", "option_2": "من5 الى 9 ايام", "option_3": "يوم واحد", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/2558/"}, {"question": "هو تفاعل حمض مع قاعدة وينتج عنة ملح وماء :", "answer": {"option_0": "القاعدة", "option_1": "التعادل", "option_2": "الكواشف", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "تتحرك جسيمات المادة الصلبة :", "answer": {"option_0": "بحركة اهتزازية", "option_1": "بحركة مستقيمة", "option_2": "لا تتحرك تبقى ثابتة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "عند درجة الحرارة صفر ماذا يحدث للماء :", "answer": {"option_0": "يتحول من الحالة السائلة إلى الصلبة ويفقد الطاقة عند تجمده", "option_1": "يتحول من الحالة الصلبة إلى السائلة ويفقد الطاقة عند تجمده", "option_2": "يتحول إلى بخار ينتشر في الجو", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "الكثافة هي :", "answer": {"option_0": "الحجم على الكتلة", "option_1": "القوة المؤثرة على المساحة", "option_2": "الكتلة على الحجم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "لماذا يسبب تصادم سيارتين مسرعتين أضراراً أكثر من تصادم سيارتين بطيئتين ؟", "answer": {"option_0": "لأن الطاقة الحركية صغيرة", "option_1": "لأن الطاقة الحركية كبيرة", "option_2": "بسبب قوة الدفع الهوائية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "الحجاب الحاجز يوجد :", "answer": {"option_0": "تحت الرئتين", "option_1": "فوق الرئتين", "option_2": "بالقرب من المعدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "العلاقة بين الطاقة الكامنة وارتفاع الجسم علاقة", "answer": {"option_0": "عكسية", "option_1": "ليس هناك علاقة", "option_2": "طردية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "اهمية الصفائح الدموية", "answer": {"option_0": "تساعد على تخثر الدم", "option_1": "تساعد على زياد سريان الدم", "option_2": "تساعد في نقل الاكسجين", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "يقل الضغط الجوي كلما ارتفعنا للأعلى.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "الشرايين تنقل الدم إلى القلب ولها صمامات.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/14340/"}, {"question": "يزداد إنتاجه إذا تعرض الإنسان للأشعة فوق البنفسجية؟", "answer": {"option_0": "الهيموجلوبين", "option_1": "الميلايين", "option_2": "السمحاق", "option_3": "الغضروف", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "أي مما يلي عضللات إرادية؟", "answer": {"option_0": "عضلات القلب", "option_1": "عضلات الرئة", "option_2": "عضلات الوجه", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "أي الفيتامينات التالية يصنع في الجلد؟", "answer": {"option_0": "(أ)", "option_1": "(ب)", "option_2": "(د)", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "تدفع البويضة المخصبة إلى الرحم", "answer": {"option_0": "الكيس الرهلي", "option_1": "الأهداب", "option_2": "عنق الرحم", "option_3": "المثانة", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "إذا لم تخصب البويضة فإن مستوى الهرمونات يقل فيؤدي إلى:", "answer": {"option_0": "زيادة سمك بطانة الرحم", "option_1": "انكماش بطانة الرحم", "option_2": "تمزق بطانة الرحم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "ما المادة الكيميائية التي تفرزها الغدد الصماء؟", "answer": {"option_0": "الإنزيم", "option_1": "الخلايا الهدف", "option_2": "الهرمون", "option_3": "اللعاب", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "أي جزء من العين يتجمع عليه الضوء؟", "answer": {"option_0": "العدسات", "option_1": "الشبكية", "option_2": "البؤبؤ", "option_3": "القرنية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "يتكون الجهاز البولي من الكلية والحالب فقط .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "لا يتم تنقية الهواء وتدفئته وترطيبه قبل مروره على البلعوم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54655/"}, {"question": "طبقة الجلد التي تحتوي على الخلايا الميتة", "answer": {"option_0": "الأدمة", "option_1": "البشرة", "option_2": "الطبقة الدهنية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "طبقة الجلد التي تحتوي على الأعوية الدموية و الغدد العرقية", "answer": {"option_0": "الأدمة", "option_1": "البشرة", "option_2": "الطبقة الدهنية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "طبقة الجلد التي تخزن فيها الدهزن الزائدة عن الحاجة", "answer": {"option_0": "الأدمة", "option_1": "البشرة", "option_2": "الطبقة الدهنية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "مادة تنتجها خلايا خاصة في البشرة تعمل على إكساب الجسم لونه", "answer": {"option_0": "فيتامين (د)", "option_1": "الميلانين", "option_2": "الكالسيوم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "أي مما يلي عضللات إرادية؟", "answer": {"option_0": "عضلات القلب", "option_1": "عضلات الرئة", "option_2": "عضلات الوجه", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "عضلات لا توجد إلا في القلب", "answer": {"option_0": "عضلات لاإرادية مخططة", "option_1": "عضلات لاإرادية غير مخططة", "option_2": "عضلات إرادية مخططة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "أي الفيتامينات التالية يصنع في الجلد؟", "answer": {"option_0": "(أ)", "option_1": "(ب)", "option_2": "(د)", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "عند تبخر العرق فإن الجلد:", "answer": {"option_0": "يتسع", "option_1": "ينقبض", "option_2": "يسخن", "option_3": "يبرد", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "يزداد إنتاجه إذا تعرض الإنسان للأشعة فوق البنفسجية؟", "answer": {"option_0": "الهيموجلوبين", "option_1": "الميلايين", "option_2": "السمحاق", "option_3": "الغضروف", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "تصنف العضلات في الأمعاء بأنها:", "answer": {"option_0": "ملساء", "option_1": "إرادية", "option_2": "مخططة", "option_3": "هيكلية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15356/"}, {"question": "كيف ينتقل السيال العصبي عبر الشق التشابكي؟", "answer": {"option_0": "اعتمادا على الخاصية الأسموزية", "option_1": "عبر الخلايا العصبية الموصلة", "option_2": "بواسطة المواد الكيميائية", "option_3": "عبر جسم الخلية العصبية", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "ماذا تسمى الخلايا العصبية التي تستقبل المنبه في الجلد والعيون؟", "answer": {"option_0": "الخلايا الموصلة", "option_1": "الشق التشابكي", "option_2": "العصب الحركي", "option_3": "الخلايا الحسية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "أي جزء من العين يتجمع عليه الضوء؟", "answer": {"option_0": "العدسات", "option_1": "الشبكية", "option_2": "البؤبؤ", "option_3": "القرنية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "أي الأجزاء التالية جزء من الأذن الداخلية؟", "answer": {"option_0": "القوقعة", "option_1": "السندان", "option_2": "المطرقة", "option_3": "طبلة الأذن", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "ماذا يغلف أطراف العظم؟", "answer": {"option_0": "الأربطة", "option_1": "الأوتار", "option_2": "الغضروف", "option_3": "العضلات", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "أين تنتج خلايا الدم الحمراء؟", "answer": {"option_0": "العظم الكثيف", "option_1": "السمحاق", "option_2": "الغضروف", "option_3": "نخاع العظم", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "توجد المفاصل غير المتحركة في الإنسان في:", "answer": {"option_0": "المرفق", "option_1": "الجمجمة", "option_2": "الرسغ", "option_3": "العنق", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15357/"}, {"question": "ما المادة الكيميائية التي تفرزها الغدد الصماء؟", "answer": {"option_0": "الإنزيم", "option_1": "الخلايا الهدف", "option_2": "الهرمون", "option_3": "اللعاب", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "الغدة التي تسيطر مهظم النشاطات الحيوية في الجسم؟", "answer": {"option_0": "الغدة النخامية", "option_1": "الخصيتان", "option_2": "الغدة الدرقية", "option_3": "الغدة الكظرية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "إحدى الغدد الآتية ليست غدة صماء", "answer": {"option_0": "الغدة الزعترية", "option_1": "الغدة الصنوبرية", "option_2": "الغدة النخامية", "option_3": "الغدة اللعابية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "أي مما يلي لا تفرزه الغدد العرقية؟", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الملح", "option_2": "الدهون", "option_3": "الفضلات", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "أي الغددالآتية توجدفي العنق؟", "answer": {"option_0": "النخامية", "option_1": "الدرقية", "option_2": "البنكرياس", "option_3": "الكظرية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "تتطور البويضة المخصبة في:", "answer": {"option_0": "الرحم", "option_1": "المهبل", "option_2": "المبيض", "option_3": "قناة المبيض", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "تفرز عدة هرمونات لتحفيز عملية إنضاج البويضة في المبيض", "answer": {"option_0": "الدرقية", "option_1": "البنكرياس", "option_2": "الكظرية", "option_3": "النخامية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "إذا لم تخصب البويضة فإن مستوى الهرمونات يقل فيؤدي إلى:", "answer": {"option_0": "زيادة سمك بطانة الرحم", "option_1": "انكماش بطانة الرحم", "option_2": "تمزق بطانة الرحم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "تدفع البويضة المخصبة إلى الرحم", "answer": {"option_0": "الكيس الرهلي", "option_1": "الأهداب", "option_2": "عنق الرحم", "option_3": "المثانة", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "يتصل الجنين بالمشيمة من خلال:", "answer": {"option_0": "الحبل السري", "option_1": "الرحم", "option_2": "الدم", "option_3": "الجلد", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15359/"}, {"question": "النسيج هو مجموعة من الخلايا المتشابهة التي تعمل معاً للقيام بوظيفة محددة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "يتكون الدم من سائل لزج فقط .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "يسمى الجزء السائل من الدم بالبلازما .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "مكونات الدم التي تساعد على التجلط هي :", "answer": {"option_0": "الصفائح والألياف", "option_1": "العوامل المخثرة للدم", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "لماذا يطلق على الشخص الذي فصيلة دمه O المانح العام ؟", "answer": {"option_0": "لأن له قدرة على منح الدم لجميع الفصائل الأخرى", "option_1": "لأنه يستطيع منح أنواع محددة من الفصائل الدموية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "تتشابه الأوردة والشرايين بأن لكليهما جدران تتكون من خمسة طبقات من الأنسجة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "الأوردة تنقل الدم من القلب إلى الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "الشرايين تنقل الدم إلى القلب ولها صمامات .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "اللمف هو السائل النسيجي عندما تنتقل إلى الأوعية اللمفية .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "الشعيرات الدموية تنشر المواد الغذائية والأكسجين من الخلايا إلى خلايا الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/615/"}, {"question": "وظيفة الخلايا البائية هي إنتاج الأجسام المضادة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "من أنواع المناعة :", "answer": {"option_0": "المناعة النوعية", "option_1": "المناعة الطبيعية", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "المناعة الطبيعية هي :", "answer": {"option_0": "صنع الجسم أجسامه الخاصة به استجابةً لمولد ضد معين", "option_1": "تنتج الأجسام المضادة داخل جسم الحيوان ثم تحقن في الجسم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "المناعة الاصطناعية هي :", "answer": {"option_0": "صنع الجسم أجسامه الخاصة به إستجابةً لمولد ضد معين", "option_1": "تنتج الأجسام المضادة داخل جسم الحيوان ثم تحقن في الجسم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "تناول المضادات الحيوية يساعد على القضاء على البكتيريا التي تهاجم الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "تغزو الفيروسات الخلايا المضيفة وتتكاثر فيها وعندما تخرج منها الفيروسات تتحطم وتموت .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "من خطوط الدفاع الطبيعية في الجسم :", "answer": {"option_0": "المخاط", "option_1": "الأهداب", "option_2": "جميع ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "كيف تسبب البكتيريا الممرضة مرض الجسم :", "answer": {"option_0": "عن طريق الدخول إلى الجسم ثم تكاثرها", "option_1": "عن طريق دخول القلب والعمل على تعطيله", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "من الأمثلة عن الفيروسات المعدية:", "answer": {"option_0": "الإيدز", "option_1": "التيتاتوس", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "عدم النظافة لا يسبب نقل الأمراض .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/616/"}, {"question": "الذي يقوم بالبلع هو :", "answer": {"option_0": "الفم", "option_1": "المريء", "option_2": "المعدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "الذي يقوم بتحريك الطعام إلى المعدة هو :", "answer": {"option_0": "المريء", "option_1": "الأمعاء الدقيقة", "option_2": "الفم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "الذي يقوم بالهضم الكيميائي فقط هو :", "answer": {"option_0": "المريء", "option_1": "الأمعاء الدقيقة", "option_2": "الفم", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "يقوم اللعاب بتحليل الكربوهيدرات وتحويلها إلى السكريات بسيطة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "مثال عن الكربوهيدرات :", "answer": {"option_0": "الخبز", "option_1": "الأسماك", "option_2": "الزبدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "مثال عن البروتينات :", "answer": {"option_0": "الخبز", "option_1": "الأسماك", "option_2": "الزبدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "مثال عن الدهون :", "answer": {"option_0": "الخبز", "option_1": "الأسماك", "option_2": "الزبدة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "مثال عن الأملاح :", "answer": {"option_0": "الفواكه", "option_1": "الخضراوات", "option_2": "العصائر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "الهضم المكيانيكي يشمل التقطيع والطحن والتمزيق والسحق بواسطة الأسنان .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "الهضم الكيميائي يشمل تحليل جزيئات الطعام كيميائياً ليتحول إلى مواد يمكن امتصاصها .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/620/"}, {"question": "عند التعرض للحروق أو بعض الأمراض التي تسبب ضرر في مساحات كبيرة من الجلد يلجأ الأطباء إلى زراعة الجلد:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "عضلات تمتاز بأنها غير مخططة هي العضلات:", "answer": {"option_0": "الهيكلية", "option_1": "الملساء", "option_2": "القلبية", "option_3": "الإرادية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "من أحد وظائف الجلد:", "answer": {"option_0": "تكوين فيتامين ك", "option_1": "امتصاص الفضلات", "option_2": "تكوين فيتامين أ", "option_3": "تنظيم درجة الحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "عضلات الوجه من العضلات:", "answer": {"option_0": "الإرادية", "option_1": "المزدوجة", "option_2": "الا إرادية", "option_3": "الملساء", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "(اختر الإجابة الخاطئة) الكافيين مادة منبهة تؤثر على أنشطة الجهاز العصبي المركزي حيث:", "answer": {"option_0": "تزيد من ضربات القلب.", "option_1": "تزيد من إنتاج البول.", "option_2": "تقلل السيطرة على حركة العضلات", "option_3": "تسبب التهيج والأرق والرعشة.", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "تتصل العضلات الرئيسة بـ .......... وتساعدها على الحركة:", "answer": {"option_0": "العظام", "option_1": "الغدد", "option_2": "الأعصاب", "option_3": "الجلد", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "ينتقل السيال العصبي في الخلية العصبية بإتجاهين متعاكسين:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "التراكيب التي تنتج السيال العصبي اللازم لنقل حركات الجسم إلى الدماغ لحفظ توازنه هي : العرف الأمبولي و الحويصلات.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "تتركب الشبكية من نوعين من الخلايا:", "answer": {"option_0": "الخلايا الحسية والشق التشابكي.", "option_1": "الشق التشابكي والمخاريط.", "option_2": "خلايا العصي والمخاريط.", "option_3": "خلايا العصي والخلايا الحسية.", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "مستقبلات التذوق الرئيسة الموجودة على اللسان تسمى البراعم الذوقية:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20969/"}, {"question": "تقوم الكلية بعملية استراحة لمدة ثانية ويعاد معظم السكر والماء والأملاح إلى خارج الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "الجهاز الهضمي ينقل الأكسجين ليتم تكسير جزيئات الطعام .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "الجهاز الدوري يزود الجسم بالغذاء ليقوم بعملية التنفس الخلوي .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "الجهاز الذي يخلص الجسم من الفضلات هو :", "answer": {"option_0": "الجهاز البولي", "option_1": "الجهاز الهضمي", "option_2": "الجهاز التنفسي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "تحدث عملية تبادل الأكسجين وثاني أكسيد الكربون والفضلات الغازية عن طريق الانتشار عبر الدم  .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "لا يتم تنقية الهواء وتدفئته وترطيبه قبل مروره على البلعوم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "يتكون الجهاز البولي من الكلية والحالب فقط .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "الربو هو القدرة على التنفس .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "يعد تنفس القطران أثناء التدخين سبب لسرطان الرئة .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "الحجاب الحاجز يوجد :", "answer": {"option_0": "تحت الرئتين", "option_1": "فوق الرئتين", "option_2": "بالقرب من المعدة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/626/"}, {"question": "‏أي العمليات التالية تحدث عندما يتلامس جسمان مختلفان في درجتي حرارتهما؟", "answer": {"option_0": "‏حمل حراري", "option_1": "‏إشعاع", "option_2": "‏توصيل حراري", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏انتقال الطاقة الحرارية من الشمس إلى الأرض مثال على :", "answer": {"option_0": "‏الحمل الحراري", "option_1": "‏الإشعاع", "option_2": "‏التمدد", "option_3": "‏التوصيل الحراري", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏ما الفتحات الصغيرة الموجودة على سطح الورقة ومحاطة بخلايا حارسه؟", "answer": {"option_0": "‏الثغور", "option_1": "‏البذور", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏أي النباتات التالية لها تراكيب تنقل عن طريقها الماء والمواد الأخرى؟", "answer": {"option_0": "‏الوعائية", "option_1": "‏اللاوعائية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏تسمى الموارد الطبيعية التي تستهلك بسرعة أكبر من سرعة تعويضها ب……؟", "answer": {"option_0": "‏الموارد المتجددة", "option_1": "‏الموارد غير المتجددة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏تسمى الفضلات التي قد تسبب الضرر لصحة الإنسان أو التسمم للمخلوقات الحية بالنفايات الخطرة؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏مورد طبيعي يعاد تدويره او يتجدد باستمرار في الطبيعة؟", "answer": {"option_0": "‏الموارد المتجددة", "option_1": "‏الموارد غير المتجددة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏أي أجزاء النبات يعمل على تثبيته في التربة؟", "answer": {"option_0": "‏الساق", "option_1": "‏الجذر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "‏أي الموارد التالية متجددة؟", "answer": {"option_0": "‏الفحم", "option_1": "‏ضوء الشمس", "option_2": "‏النفط", "option_3": "‏الألمنيوم", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "هي ارتفاع درجة حرارة الأرض بسبب وجود طبقة الغازات التي تحتبس الحرارة في الغلاف الجوي؟", "answer": {"option_0": "‏الاحتباس الحراري", "option_1": "‏التلوث", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/31754/"}, {"question": "الشعيرات الدموية تنشر المواد الغذائية والأكسجين من الخلايا إلى خلايا الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "يسمى الجزء السائل من الدم بالبلازما .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "الشرايين تنقل الدم إلى القلب ولها صمامات .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "مثال عن الدهون مما يلي  :", "answer": {"option_0": "الخبز", "option_1": "الأسماك", "option_2": "الزبدة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "البروتينات هي :", "answer": {"option_0": "الخبز", "option_1": "الأسماك", "option_2": "الزبدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "الذي يقوم بتحريك الطعام إلى المعدة هو :", "answer": {"option_0": "المريء", "option_1": "الأمعاء الدقيقة", "option_2": "الفم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "تقوم الكلية بعملية استراحة لمدة ثانية ويعاد معظم السكر والماء والأملاح إلى خارج الجسم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "تحدث عملية تبادل الأكسجين وثاني أكسيد الكربون والفضلات الغازية عن طريق الانتشار عبر الدم .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "المناعة الطبيعية هي :", "answer": {"option_0": "صنع الجسم أجسامه الخاصة به استجابة لمولد ضد معين", "option_1": "إنتاج الأجسام المضادة داخل جسم الحيوان ثم تحقن في الجسم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "تغزو الفيروسات الخلايا المضيفة وتتكاثر فيها وعندما تخرج منها الفيروسات تتحطم وتموت .", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/749/"}, {"question": "تسمى حزمة الانسجة الصلبة التي تربط بين عظمتين أحدهما بالاخر", "answer": {"option_0": "الغضروف", "option_1": "الاوتار", "option_2": "الاربطة", "option_3": "العضلات", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "وظائف الجلد:", "answer": {"option_0": "تنظيم درجة الحرارة", "option_1": "يعطي الجسم الشكل والدعامة", "option_2": "تكون خلايا الدم", "option_3": "تساعد على الحركة", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "ما المادة الكيمائية التي تفرزها الغدد الصماء:", "answer": {"option_0": "الهرمون", "option_1": "الانزيم", "option_2": "الحمض", "option_3": "اللعاب", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "ينمو ويتطور الجنين في:", "answer": {"option_0": "المبيض", "option_1": "قناة البيض", "option_2": "الرحم", "option_3": "المهبل", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "اي مما يلي نباتات وعائية لا بذرية؟", "answer": {"option_0": "الحزازيات", "option_1": "حشيشة الكبد", "option_2": "ذيل الحصان", "option_3": "الصنوبر", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "اي مما يلي يستطيع تحويل الطاقة الضوئية الى طاقة كهربائية", "answer": {"option_0": "الضباب الدخاني", "option_1": "محطات الطاقة النووية", "option_2": "محطات الطاقة الحرارية الجوفية", "option_3": "الخلايا الشمسية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "اي الغازات الاتية تكون المطر الحمضي:", "answer": {"option_0": "الهيدروجين", "option_1": "الاكسجين", "option_2": "اكسيد النتروجين", "option_3": "بخار الماء", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "المادة التي تحمل الطاقة الحرارية من داخل الثلاجة إلى خارجها", "answer": {"option_0": "صمام التمدد", "option_1": "الضاغط", "option_2": "سائل التبريد", "option_3": "ملفات التكثيف", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "تمييز الأصوات الرفيعة من الأصوات الغليظة", "answer": {"option_0": "سرعة الصوت", "option_1": "علو الصوت", "option_2": "شدة الصوت", "option_3": "حدة الصوت", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "يقاس الطول الموجي للضوء بـ:", "answer": {"option_0": "الميليمتر", "option_1": "النانومتر", "option_2": "السنتيمتر", "option_3": "المتر", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34508/"}, {"question": "أي مما يلي نباتات وعائية لابذرية؟", "answer": {"option_0": "الخزازيات", "option_1": "حشيشة الكبد", "option_2": "ذيل الحصان", "option_3": "الصنوبر", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "تتكاثر النباتات اللاوعائية بواسطة:", "answer": {"option_0": "البذور", "option_1": "الانقسام المتساوي", "option_2": "التبرعم", "option_3": "الأبواغ", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "تختلف السرخسيات عن الخزازيات بأن لها:", "answer": {"option_0": "أوعية ناقلة", "option_1": "بذور", "option_2": "أزهار", "option_3": "مخايط", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "ما مجموعة النباتات التي يبلغ سمكها بضع خلايا فقط؟", "answer": {"option_0": "المغطاة البذور", "option_1": "السيكاديات", "option_2": "السرخسيات", "option_3": "الحزازيات", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "ليست من مميزات النباتات اللاوعائية:", "answer": {"option_0": "لها أشباه سيقان", "option_1": "لها أزهار لإنتاج البذور", "option_2": "لها أشباه أوراق", "option_3": "لها أشباه جذور", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "ليست من ضمن النباتات الوعائية اللابذرية:", "answer": {"option_0": "السرخسيات", "option_1": "الصنوبر الأرضي", "option_2": "حشيشة الكبد", "option_3": "ذيل الحصان", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "يستخدم في تحسين نوع التربة:", "answer": {"option_0": "الفحم", "option_1": "الخث", "option_2": "النفط", "option_3": "الغاز الطبيعي", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "تختلف خصائص النباتات الوعائية عن النباتات اللاوعائية في :", "answer": {"option_0": "التراكيب الأنبوبية لحمل ونقل المواد", "option_1": "خلايا حقيقية النوى", "option_2": "تقوم بعملية التركيب الضوئي", "option_3": "لها جدار خلوي", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "أي مما يلي يوجد في السرخسيات؟", "answer": {"option_0": "المخاريط", "option_1": "الريزومات", "option_2": "الأبواغ", "option_3": "البذور", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "أي مما يلي نباتات وعائية لا بذرية:", "answer": {"option_0": "الحزازيات", "option_1": "ذيل الحصان", "option_2": "حشيشة الكبد", "option_3": "الصنوبر", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16353/"}, {"question": "أي الموارد التالية متجدد؟", "answer": {"option_0": "الفحم", "option_1": "النفط", "option_2": "ضوء الشمس", "option_3": "الألومينيوم", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "أي مما يلي يستطيع تحويل الطاقة الضوئية إلى طاقة كهربائية:", "answer": {"option_0": "الخلايا الشمسية", "option_1": "الضباب الدخاني", "option_2": "محطات توليد الطاقة النووية", "option_3": "محطات توليد الطاقة الحرارية الجوفية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "أي ممايلي يعد مثالا للوقود الأحفوري؟", "answer": {"option_0": "الخشب", "option_1": "النفط", "option_2": "الطاقة النووية", "option_3": "الخلايا الضوئية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "أي المواد الطبيية يصنع منها الطلاء و البلاستيك والبنزين؟", "answer": {"option_0": "النفط", "option_1": "الفحم الحجي", "option_2": "خام الحديد", "option_3": "الغاز الطبيعي", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "نستخدم السدود لتوليد الطاقة:", "answer": {"option_0": "الحرارية", "option_1": "الشمسية", "option_2": "النووية", "option_3": "الكهربية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "طاقة نحصل عليها من إنشطار أنوية بعض العناصر كاليورانيوم:", "answer": {"option_0": "الطاقة الريحية", "option_1": "الطاقة الشمسية", "option_2": "الطاقة النووية", "option_3": "الطاقة المائية", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "أي مما يلي طاقة غير متجددة؟", "answer": {"option_0": "الطاقة الشمسية", "option_1": "طاقة الرياح", "option_2": "الطاقة الكهرومائية", "option_3": "طاقة الوقود الأحفوي", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "تنتج فضلات إشعاعية لايمكن التخلص منها", "answer": {"option_0": "الطاقة الكهرية", "option_1": "الطاقة النووية", "option_2": "الطاقة الجوفية", "option_3": "الطاقة الحراية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "ما العبارة التي يمكن أن نصف بها الوقود الأحفوري؟", "answer": {"option_0": "موارد متجددة تزودنا بالطاقة.", "option_1": "مواد نظيفة غير ملوثة للبيئة", "option_2": "تشكلت في القشرة الأرضية منذ مئات ملايين السنين", "option_3": "لا يستخدمها إلا القليل من الناس", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16446/"}, {"question": "أي مما يلي يسهم في تحلل الأوزون؟", "answer": {"option_0": "ثاني أكسيد الكربون", "option_1": "الرادون", "option_2": "الفلور و كلوروكربون", "option_3": "أول أكسيد الكربون", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "أي الغازات يسبب تكون المطر الحمضي؟", "answer": {"option_0": "الهيدروجين", "option_1": "الأكسجين", "option_2": "بخار الماء", "option_3": "أكسيد النيتروجين", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "لو لم تكن هناك ظاهرة الاحتاس الحراري أي العبارات صحيحة؟", "answer": {"option_0": "سطح الأرض يكون أكثر سخونة", "option_1": "سطح الأرض يكون أكثر برودة", "option_2": "درجة حرارة الأرض متساوية", "option_3": "ينصهر لغطاء الجليدي في القطبين", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "شكل من أشكال تلوث الهواءالناتج عن تفاعل ضوء الشمس مع الغازات المنبعثة من احتراق الوقود:", "answer": {"option_0": "الضباب الدخاني", "option_1": "الأزون", "option_2": "المطر الحمضي", "option_3": "الأشعة فوق البنفسجية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "يعد غاز الرادون المشع من نواتج:", "answer": {"option_0": "حرق الوقود", "option_1": "تشغيل الطابعات", "option_2": "بعض الصخور", "option_3": "ناقلات النفط", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "ينشأ الضباب الدخاني من تفاعل ملوثات الهواء مع:", "answer": {"option_0": "المطر", "option_1": "ضوء الشمس", "option_2": "بخار الماء", "option_3": "أول أكسيد الكربون", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "من أسباب وصول الأشعة فوق البنسجية إلى الأرض بكميات كبيرة:", "answer": {"option_0": "الضباب الدخاني", "option_1": "المطر الحمضي", "option_2": "الاحتباس الحراري", "option_3": "ثقب الأزن", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "يمكن تحويل قشور الفواكه و العشب بعملية التدوير إلى:", "answer": {"option_0": "تربة خصبة", "option_1": "ورق", "option_2": "بلاستيك", "option_3": "علب مشروبات غازية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "احتجاز الغازات الموجودة في الغلاف الجوي لأشعة الشمس بتأثير الدفيئة يسمى:", "answer": {"option_0": "المطر الحمضي", "option_1": "طبقة الأزون", "option_2": "الاحتباس الحراري", "option_3": "التلوث", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "كل هذه النفايات تعد نفايات خطرة إلا:", "answer": {"option_0": "الأدوية", "option_1": "البقايا النباتية", "option_2": "البطاريات", "option_3": "المبيدات الحشرية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16498/"}, {"question": "مصدر الطاقة الحرارية في محرك آلة الاحتراق الداخلي:", "answer": {"option_0": "البخار", "option_1": "حرق الوقود", "option_2": "الماء الحار", "option_3": "التبريد", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "ماذا يحدث لمعظم المواد عند تسخينها؟", "answer": {"option_0": "تتقلص", "option_1": "تتبخر", "option_2": "تطفو", "option_3": "تتمدد", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "أي مما يلي يصف المقياس الفهرنهايتي؟", "answer": {"option_0": "درجة تجمد الماء صفر", "option_1": "المسافة بين درجة التجمد و الغليان 180 جزءا متساوية", "option_2": "المسافة بين درجة التجمد و الغليان 100جزء متساوية", "option_3": "درجة غليان الماء 100 درجة", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "أي مما يلي يصف المقياس السيليزي؟", "answer": {"option_0": "درجة تجمد الماء صفر", "option_1": "درجة تجمد الماء 32 درجة", "option_2": "المسافة بين درجة التجمد و الغليان 180 جزءا متساوية", "option_3": "درجة غليان الماء 180 درجة", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "مقياس درجة الحرارة الشائع الاستخدام في الحياة اليومية:", "answer": {"option_0": "الكلفن", "option_1": "السيليزس", "option_2": "الفهرنهايتي", "option_3": "ريختر", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "إذا بلغت درجة الحرارة 68 ف فهي تعادل بالمقياس السيليزي:", "answer": {"option_0": "30 س", "option_1": "25 س", "option_2": "20 س", "option_3": "18 س", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "في يوم صيفي حار ،سجلت درجة الحرارة 57 س، ما قيمتها على مقياس فهرنهايت؟", "answer": {"option_0": "134.6 ف", "option_1": "134 ف", "option_2": "132.6 ف", "option_3": "100 ف", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "الطاقة الحرارية للمادة هي مجموع طاقتي الوضع و الحركة لجميع جزيئاتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "علاقة مقدار التمدد بالطاقة الحرارية علاقة عكسية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "أي مما يلي يطلق على مجموع طاقتي الوضع والحركة؟", "answer": {"option_0": "الطاقة الحركية", "option_1": "الحرارة النوعية", "option_2": "الحرارة", "option_3": "درجة الحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18657/"}, {"question": "تنتقل الحرارة دائما :", "answer": {"option_0": "من الجسم الأبرد إلى الجسم الأسخن", "option_1": "من الجسم الأسخن إلى الجسم الأبرد", "option_2": "في الاتجاه المعاكس", "option_3": "بطريقة واحدة فقط", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "انتقال الطاقة من الشمس إلى الأرض مثال على:", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "التمدد", "option_3": "التوصيل الحراري", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "أي العمليات التالية يحدث عندما يتلامس جسمان مختلفان في درجتي حرارتهما؟", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "التمدد", "option_3": "التوصيل الحراري", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "معظم المواد العازلة تحتوي على فراغات مملوءة بالهواء وذلك للأن الهواء يتصف بأنه", "answer": {"option_0": "موصل", "option_1": "خفيف", "option_2": "عازل", "option_3": "مشع", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "أي مما يلي موصل جيد للحرارة؟", "answer": {"option_0": "الأومينيوم", "option_1": "الخشب", "option_2": "الصوف", "option_3": "اللدائن", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "أي مما يلي لا تعتبر مواد عازلة للحرارة؟", "answer": {"option_0": "الصوف الصخري", "option_1": "الفلزات", "option_2": "الزجاج المزدوج", "option_3": "الهواء", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "مقدار الطاقة اللازمة لرفع 1كجم من المادة درجة سيليزية واحدة:", "answer": {"option_0": "درجة الحرارة", "option_1": "التلوث الحراري", "option_2": "التوصيل الحراري", "option_3": "الحرارة النوعية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "تسرب المياه الحارة من المصانع إلى الوديان و البحيرات والأنهار يعرف بـ:", "answer": {"option_0": "التلوث الحراري", "option_1": "التلوث المائي", "option_2": "التلوث الجوي", "option_3": "التلوث البيئي", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "ما نوع انتقال الطاقة عند تسخين الماء في إبريق ؟", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "الحمل الحراري القسري", "option_3": "التوصيل الحراري", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18712/"}, {"question": "تعمل آلة الاحتراق الداخلي على تحويل الطاقة الحرارية إلى طاقة:", "answer": {"option_0": "ميكانيكية", "option_1": "إشعاعية", "option_2": "كيميائية", "option_3": "كهربائية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "أي مما يلي لا يمثل خطوة ضمن مراحل محرك الاحتراق الداخلي ذي الأشواط الأربعة؟", "answer": {"option_0": "الضغط", "option_1": "القدرة", "option_2": "العادم", "option_3": "الخمول", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "أي مما يلي يصف الثلاجة؟", "answer": {"option_0": "محرك حراري", "option_1": "ناقل حرارة", "option_2": "مضخة حرارية", "option_3": "موصل", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "مانع تمتلئ به الأنابيب المحيطة بالثلاجة:", "answer": {"option_0": "صمام التمدد", "option_1": "الضاغط", "option_2": "سائل التبريد", "option_3": "ملفات التكثيف", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "أين يفقد غاز التبريد طاقته و يتحول إلى سائل؟", "answer": {"option_0": "صمام التمدد", "option_1": "الضاغط", "option_2": "وحدة التجمد", "option_3": "المكثف", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "يتحرك المكبس إلى أسفل الأسطوانة و يعبئ الوقود على شكل رذاذ في شوط:", "answer": {"option_0": "الحقن", "option_1": "الضغط", "option_2": "الاشتعال", "option_3": "العادم", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "يتحرك المكبس إلى أعلى دافعا الغازات الناتجة عن الاحتراق إلى خارج الأسطوانة في شوط", "answer": {"option_0": "الحقن", "option_1": "الضغط", "option_2": "الاشتعال", "option_3": "العادم", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "أنبوب يحتوي على يتحرك إلى أعلى وأسفل :", "answer": {"option_0": "الضاغط", "option_1": "الأسطوانة", "option_2": "منظم الحرارة", "option_3": "الثرمومتر", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "جهاز يحول الطاقة الحرارية إلى طاقة ميكانيكية:", "answer": {"option_0": "جهاز التسخين", "option_1": "الثلاجة", "option_2": "المحرك الحراري", "option_3": "المنظم الحراري", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "تشعل خليط الوقود و الهواء في محرك الاحتراق الداخلي:", "answer": {"option_0": "المكبس", "option_1": "الأسطوانة", "option_2": "صمام الحقن", "option_3": "شمعة الاشتعال", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18720/"}, {"question": "خاصية تحدد مقدار الطاقة التي تحملها الموجة:", "answer": {"option_0": "التردد", "option_1": "السعة", "option_2": "الطول الموجي", "option_3": "سرعة الموجة", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "المسافة بين نقطة على الموجة وأقرب نقطة أخرى إليها تتحرك بنفس سرعتها و اتجاهها", "answer": {"option_0": "التردد", "option_1": "السعة", "option_2": "الطول الموجي", "option_3": "سرعة الموجة", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "عدد الأطوال الموجية التي تعبر نقطة محددة خلال ثانية:", "answer": {"option_0": "التردد", "option_1": "السعة", "option_2": "الطول الموجي", "option_3": "سرعة الموجة", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "ما الذي يولد الموجات؟", "answer": {"option_0": "الصوت", "option_1": "نقل الطاقة", "option_2": "الحرارة", "option_3": "الاهتزازات", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "الوحدة التي تستخدم لقياس التردد؟", "answer": {"option_0": "ديسبل", "option_1": "هرتز", "option_2": "متر", "option_3": "متر/ث", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "أي العبارات أصح لوصف انكسار الموجة عند نفاذها من مادة لأخرى.", "answer": {"option_0": "التغير في سرعة الموجة", "option_1": "زيادة الطول الموجي", "option_2": "زيادة في سعة الموجة", "option_3": "نقصان التردد", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "إذا كانت المسافة بين القمة والقاع لموجة 0،6 متر فما سعة الموجة؟", "answer": {"option_0": "2،4 م", "option_1": "1،2 م", "option_2": "0،3 م", "option_3": "0،2 م", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "أي مما يلي ليست موجات مستعرض؟", "answer": {"option_0": "موجات الراديو", "option_1": "الموجات تحت الحمراء", "option_2": "الضوء المرئي", "option_3": "موجات الصوت", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "أي مما يلي لا يعد من الموجات الكهرومغناطيسية", "answer": {"option_0": "الموجات الناتجة عن اهتزاز حبل", "option_1": "موجات الضوء", "option_2": "موجات الراديو", "option_3": "الأشعة السينية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "تنتشر موجة طولها 0،55 م في وتر ، إذا كان ترددها 6 هرتز فما سرعتها؟", "answer": {"option_0": "3 م/ث", "option_1": "6 م/ث", "option_2": "3،3  م/ث", "option_3": "55 م/ث", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18766/"}, {"question": "أي مما يلي ينتقل فيه الصوت أسرع؟", "answer": {"option_0": "الفراغ", "option_1": "الفولاذ", "option_2": "الماء", "option_3": "الهواء", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "تعتمد حدة الصوت على خاصية:", "answer": {"option_0": "التردد", "option_1": "الشدة", "option_2": "الطول الموجي", "option_3": "علو الصوت", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "تستخدم في قاعة الحفلات مواد لينة لمنع حدوث:", "answer": {"option_0": "الانكسار", "option_1": "التضاغط", "option_2": "الحيود", "option_3": "الصدى", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "أي مما يلي ليست موجات مستعرضة؟", "answer": {"option_0": "موجات الأشعة السينية", "option_1": "موجات الراديو", "option_2": "موجات الصوت", "option_3": "موجات الضوء المرئي", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "ينتقل الصوت في كل ما يلي عدا:", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "الفراغ", "option_2": "الهواء", "option_3": "المعادن", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "وحدة قياس شدة الصوت:", "answer": {"option_0": "الديسبل", "option_1": "الهرتز", "option_2": "نيوتن", "option_3": "جول", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "تعتمد الدلافين و الخفافيش لتحديد الأجسام و مواقع الحيوانات الأخري على:", "answer": {"option_0": "شدة الصوت", "option_1": "سرعةالصوت", "option_2": "الصدى", "option_3": "التردد", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "كلما ارتفعت الحرارة زادت سرعة الصوت.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18956/"}, {"question": "ينتقل الضوء أسرع عبر:", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الزجاج", "option_2": "الماء", "option_3": "الفراغ", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "يصل إلينا ضوء المجرات و النجوم لأن الضوء ينتقل عبر", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "المادة", "option_2": "الفراغ", "option_3": "كل مما ذكر", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "تكون سرعة أكبر في :", "answer": {"option_0": "الفراغ", "option_1": "الهواء", "option_2": "الماء", "option_3": "المواد الصلبة", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "يقاس الطول الموجي للضوء بـ:", "answer": {"option_0": "الميليمتر", "option_1": "النانومتر", "option_2": "السنتيمتر", "option_3": "المتر", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "موجات تنقل المعلومات إلى التلفاز التلفاز و المذياع:", "answer": {"option_0": "الضوء المرئي", "option_1": "الموجات الصوتية", "option_2": "موجات الراديو", "option_3": "أشعة جاما", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "أقصر الموجات الراديوية ، التي تستعمل في نقل و استقبال المعلومات عبر الهاتف النقال:", "answer": {"option_0": "موجات الميكروويف", "option_1": "موجات تحت حمراء", "option_2": "موجات الراديو", "option_3": "موجات فةق بنفسجية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "حساسة للضوء الخافت و تساعد على الرؤية في الظلام:", "answer": {"option_0": "القزحية", "option_1": "القرنية", "option_2": "الخلايا العصوية", "option_3": "الخلايا المخروطية", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "حساسة للألوان المختلفة ،تمكن من رؤية ألوان الأجسام", "answer": {"option_0": "القزحية", "option_1": "القرنية", "option_2": "الخلايا العصوية", "option_3": "الخلايا المخروطية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "أي مما يلي له أطوال موجية أكبر من الأطوال الموجية للضوء المرئي؟", "answer": {"option_0": "الأشعة السينية", "option_1": "أمواج الراديو", "option_2": "أشعة جاما", "option_3": "الأشعة فوق البنفسجية", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "يسمى مدى ترددات الموجات الكهرومغناطيسية و أطوالها الموجية:", "answer": {"option_0": "حيود الموجات", "option_1": "الطول الموجي", "option_2": "الطيف الكهرومغناطيسي", "option_3": "الموجات الكهرومغناطيسية", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/18966/"}, {"question": "ماذا يقصد بالنسيج الوعائي في النباتات البذرية؟", "answer": {"option_0": "اللحاء فقط", "option_1": "الخشب فقط", "option_2": "اللحاء والخشب فقط", "option_3": "اللحاء والخشب والكامبيوم", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "أي مما يلي يستخدم في عملية البناء الضوئي؟", "answer": {"option_0": "الدم", "option_1": "الحديد", "option_2": "الكلوروفيل", "option_3": "السليلوز", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "أي ما يلي يوجد في السرخسيات؟", "answer": {"option_0": "المخاريط", "option_1": "الابواغ", "option_2": "الريزومات", "option_3": "البذور", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "أي أجزاء النبات يعمل على تثبيته في التربة ؟", "answer": {"option_0": "الساق", "option_1": "الاوراق", "option_2": "الجذور", "option_3": "الخلايا الحارسة", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "أي أجزاء الورقة يحدث فيها معظم مراحل عملية البناء الضوئي؟", "answer": {"option_0": "البشرة", "option_1": "الثغور", "option_2": "الطبقة العمادية", "option_3": "الكيوتيكل", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "أي مما يلي نباتات لا وعائية لا بذرية ؟", "answer": {"option_0": "السرخسيات", "option_1": "الحزازيات", "option_2": "الصنوبر", "option_3": "ذيل الحصان", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "أي النباتات التالية لها تراكيب تنقل عن طريقها الماء والمواد الأخرى؟", "answer": {"option_0": "الوعائية", "option_1": "اللا وعائية", "option_2": "الأوليات", "option_3": "البكتيريا", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "يقوم اللحاء بنقل الماء والاملاح المذابة فيه؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "عدد بتلات الزهرة في نباتات الفلقة الواحدة هو العدد ٣ ومضاعفاته؟", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "من خصائص النباتات معراة البذور عدم قدرتها على تكوين أزهار.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57394/"}, {"question": "ما مصدر الطاقة الحرارية في محرك آلة الاحتراق الداخلي ؟", "answer": {"option_0": "البخار", "option_1": "حرق الوقود", "option_2": "الماء الحار", "option_3": "التبريد", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "ظاهرة طبيعية لولاها لك انت الأرض أكثر برودة", "answer": {"option_0": "الأمطار الحمضية", "option_1": "الضباب الدخاني", "option_2": "الاحتباس الحراري", "option_3": "استنزاف طبقة الأوزون", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "درجة غليان الماء على مقياس فهرنهايت", "answer": {"option_0": "212 ف", "option_1": "0 ف", "option_2": "32 ف", "option_3": "273 ف", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "عندما يتلامس جسمان مختلفي درجة الحرارة يحدث", "answer": {"option_0": "حمل حراري", "option_1": "تكثف", "option_2": "إشعاع", "option_3": "توصيل حراري", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "من عيوب الطاقة النووية :", "answer": {"option_0": "الإزعاج", "option_1": "تدمر المساحات الزراعية", "option_2": "النفايات المشعة", "option_3": "ملوثة للهواء", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "من مصادر انبعاث مركبات الكلوروفلوروكربون", "answer": {"option_0": "أجهزة التبريد", "option_1": "الطائرات النفاثة", "option_2": "محطات توليد الطاقة", "option_3": "المحطات النووية", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "انتقال الطاقة الحرارية من الشمس إلى الأرض مثال على", "answer": {"option_0": "الإشعاع", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "التمدد", "option_3": "التوصيل الحراري", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "يعيق الرؤية ويصعب التنفس", "answer": {"option_0": "الأمطار الحمضية", "option_1": "الاحتباس الحراري", "option_2": "الضباب الدخاني", "option_3": "استنزاف طبقة الأوزون", "correct_option": 2}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "من المواد العازلة", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "البلاستيك", "option_2": "الذهب", "option_3": "الألومنيوم", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "أي بدائل الوقود الاحفوري نحصل عليها من الحرارة الموجودة في باطن الأرض؟", "answer": {"option_0": "طاقة الرياح", "option_1": "الطاقة الشمسية", "option_2": "طاقة المد والجزر", "option_3": "الطاقة الحرارية الجوفية", "correct_option": 3}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "يحدث لغالبية المواد عندما يتم تسخينها", "answer": {"option_0": "التمدد", "option_1": "التقلص", "option_2": "الطفو", "option_3": "الانغمار", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "في دورة المحرك رباعية الأشواط يتم دخول الهواء والوقود داخل الأسطوانة في شوط", "answer": {"option_0": "الحقن", "option_1": "الضغط", "option_2": "الاشتعال", "option_3": "العادم", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "المورد المتجدد هو أي مورد يتجدد باستمرار", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "تنتقل الطاقة الحرارية من الجسم الساخن إلى الجسم البارد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "الطاقة الكهرومائية هي إنتاج الكهرباء باستغلال ضوء الشمس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "مقدار تمدد السوائل أقل من تمدد المواد الصلبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "يقسم مقياس كلفن إلى 180 قسم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "الرياح والامطار تسبب تعرية التربة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "المواد العازلة لا تنقل الحرارة بسهولة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "من مميزات طاقة الرياح أنها متجددة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "8", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58434/"}, {"question": "قيمة العباره  | ب - ي | + ١ اذا كانت ب= ٣ و ي = ٦ هي", "answer": {"option_0": "١٠", "option_1": "٤", "option_2": "-١٠", "option_3": "-٤", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1418/"}, {"question": "حل المعادلة | ل - ٥ | = ١٠ هو", "answer": {"option_0": "١٢", "option_1": "-٥", "option_2": "١٥", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1418/"}, {"question": "سعر سهم أحدى الشركات ٣٠ ريالاً زائد او ناقص ٥ ريالات ، أعلى سعر وأدنى سعر للسهم هو", "answer": {"option_0": "٥ ، -٥", "option_1": "٣٥ ، ٢٥", "option_2": "٢٠ ، ١٥", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1418/"}, {"question": "حل المعادله  ٣ ( س - ٢ ) = ١٢ هو", "answer": {"option_0": "٨", "option_1": "-٨", "option_2": "-٦", "option_3": "٦", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1414/"}, {"question": "٣س - ١ = ٥", "answer": {"option_0": "٤", "option_1": "-٢", "option_2": "-٤", "option_3": "٢", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1414/"}, {"question": "حل المعادله ٢س - ٤ = ٢س +١", "answer": {"option_0": "جميع الاعداد الحقيقية وتسمى متطابقة", "option_1": "لايوجد حل ( مستحيلة الحل )", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1414/"}, {"question": "حددي المتغير المستقل في هذه العلاقة ( يجري محل تجاري تخفيضات على سلعة ما ، وكلما ازدادت المبيعات كان ربحه أكبر )", "answer": {"option_0": "المبيعات", "option_1": "الربح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1419/"}, {"question": "أوجدي د(٢) إذا كانت د(س) = س +٥", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "١٠", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1419/"}, {"question": "أي المعادلات التالية هي معادلة خطية", "answer": {"option_0": "٢س ص = ٥", "option_1": "س + ٢ص =٧", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1419/"}, {"question": "المستقيم الموازي للمستقيم  ص = - ٦ س + ٣  هو", "answer": {"option_0": "ص = ٣ س + ٦", "option_1": "ص = ٦ س - ١", "option_2": "ص = -٦ س + ٧", "option_3": "ص = ٦ س + ٣", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "حل النظام التالي ( س ، ص )٥ س -  ص = ٤س +  ص = ٢", "answer": {"option_0": "( ٢ ، ٠ )", "option_1": "( ١ ، ١ )", "option_2": "( ٢ ، ٢ )", "option_3": "( ٤ ، ٣ )", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "معادلة المستقيم الذي ميله -٤ ومقطعه الصادي ٧ بصيغة الميل والمقطع هي", "answer": {"option_0": "ص = ٤ س - ٧", "option_1": "ص = -٤ س + ٧", "option_2": "ص = ٧ س - ٤", "option_3": "ص =٧ س + ٤", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "حل المعادلة |  ٧س + ١ | = - ٨  هي", "answer": {"option_0": "{ - ٥ ، ــ ٩ }", "option_1": "{ - ٩ ، ٧ }", "option_2": "{ + ٥ ، ٧ }", "option_3": "مستحيلة الحل", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "الحد السابع في المتتابعة الحسابية    ٨ ، ١١ ، ١٤ ، ......", "answer": {"option_0": "٢٣", "option_1": "١٧", "option_2": "٢٩", "option_3": "٢٦", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "حل المتباينة   س ــ ٢ ≥ ٥   و  ٣ س <  ٣٠", "answer": {"option_0": "مجموعة الحل : { س │ ١٠ ≤ س ≤ ٧ }", "option_1": "مجموعة الحل : { س │ ٧ < س < ١٠ }", "option_2": "مجموعة الحل : { س │ ٧ ≤ س < ١٠ }", "option_3": "مجموعة الحل : { س │ ٧ ≤ س ≤ ١٠ }", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "حل المتباينة    -٥ ف  ≥   ٣٥", "answer": {"option_0": "مجموعة الحل : { ف │ ف < - ٧ }", "option_1": "مجموعة الحل : { ف │ ف ≤ -٧ }", "option_2": "مجموعة الحل : { ف │ ف ≥ -٧ }", "option_3": "مجموعة الحل : { ف │ ف ≥ ٧ }", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "حل المعادلة  ٩ س - ٧ = ٣٨ هو", "answer": {"option_0": "٥", "option_1": "٤٥", "option_2": "٩", "option_3": "٣٨", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "ميل المستقيم المار بالنقطتين (  ٥  ,   ١  )  ,  (  ٦  ,   ٧ )   هو", "answer": {"option_0": "٧", "option_1": "٩", "option_2": "٤", "option_3": "٦", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/12454/"}, {"question": "تكون وحيدة الحدّ عدد أو متغيراً أو حاصل ضرب عدد في متغير واحد أو أكثر بأسس صحيحة غير سالبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54800/"}, {"question": "تسمى كثيرة الحدود التاليةس ص + ٣ س - ٤ص", "answer": {"option_0": "ثنائية", "option_1": "ثلاثية", "option_2": "رباعية", "option_3": "وحيدة حد", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/54800/"}, {"question": "عدد حلول نظام المعادلات التالي هو :ص = ٤ س + ٣ص = ٤ س - ٣", "answer": {"option_0": "حل واحد", "option_1": "عدد لانهائي من الحلول", "option_2": "ليس له حل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51855/"}, {"question": "حل النظام التالي بطريقة التعويض هو :ص = ٢ س + ٣٢ س + ص = ١١", "answer": {"option_0": "( ٢ ، ٧ )", "option_1": "( ١ ، -٣ )", "option_2": "( ٤ ، ٥ )", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51855/"}, {"question": "عددان مجموعها  ٤١ و الفرق بينهما  ١١ فإن العدد الأكبر يساوي :", "answer": {"option_0": "٢٦", "option_1": "١٥", "option_2": "٣٠", "option_3": "٥٢", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51855/"}, {"question": "يُحل النظام التالي بطريقة :٣ س + ٢ ص = ٧٤ س - ٢ ص = -١", "answer": {"option_0": "الحذف بالطرح", "option_1": "الحذف بالجمع", "option_2": "الحذف بالضرب", "option_3": "التعويض", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51855/"}, {"question": "افضل طريقة لحل النظام التالي:٢ س + ٣ ص = ١٤ س - ٥ ص = -٧", "answer": {"option_0": "الحذف بالجمع", "option_1": "الحذف بالضرب", "option_2": "التعويض", "option_3": "الحذف بالطرح", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/51855/"}, {"question": "من أساليب جمع البيانات", "answer": {"option_0": "التجربة", "option_1": "العينة العشوائية", "option_2": "العينة المتحيزة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33250/"}, {"question": "مقياس النزعة المركزي المناسب لوصف هذه البيانات ٢ ، ٣ ، ٤ ،٤ ،٥", "answer": {"option_0": "المتوسط الحسابي", "option_1": "الوسيط", "option_2": "المنوال", "option_3": "لا يمكن حساب مقياس النزعة المركزية", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33250/"}, {"question": "استعمل الحاسبة لإيجاد النسبة المثلثية التالية لأقرب جزء من عشرة آلاف جا ْ٣٧", "answer": {"option_0": "٥١٠٤,", "option_1": "٦٠١٨,", "option_2": "٨١٩٠,", "option_3": "٧٦١٢,", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33250/"}, {"question": "من المعادلةيوجد للقطع قيمة عظمى", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31758/"}, {"question": "إذا كان رأس  القطع المكافىء يقع على محور السينات فإنه يوجد لمعادلة  القطع  حل واحد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31758/"}, {"question": "إذا كان المميز  = - ١٦   فإنه يوجد للمعادلة التربيعية  حلين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31758/"}, {"question": "يسمى التمثيل البياني للداله  التربيعيه  قطعآ  مكافئآ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/31758/"}, {"question": "اي عدد غير الصفر مرفوع للقوة صفر يساوي 1", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20745/"}, {"question": "درجة وحيدة الحد هي مجموع اسس كل متغيراتها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20745/"}, {"question": "كثيرة الحدود هي وحيدة حد او مجموع وحيدات حد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/20745/"}, {"question": "( أ + 10 ) ( أ + 10 )", "answer": {"option_0": "أ2 + 20 أ + 100", "option_1": "21 أ2 + 100", "option_2": "أ2 + 20 أ + 10", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( ب - 6 ) (ب - 6 )", "answer": {"option_0": "ب - 12 ب2 + 36", "option_1": "ب2 - 12 ب + 36", "option_2": "ب2 - 12 ب + 32", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( هـ + 7 )2", "answer": {"option_0": "هـ + 14 هـ2 + 49", "option_1": "14 هـ2 + 49", "option_2": "هـ2 + 14 هـ + 49", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( س + 6 )2", "answer": {"option_0": "س2 + 12 س + 36", "option_1": "س2 + 12 س + 32", "option_2": "س2 + 2 س + 36", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( 8 - م )2", "answer": {"option_0": "64 - 16 م + م2", "option_1": "72 - 16 م + م2", "option_2": "72 - 16 م + 6 م2", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( 9 - 2 ص )2", "answer": {"option_0": "49 - 36 ص + 4 ص2", "option_1": "49 - 36 ص + 2 ص2", "option_2": "81  - 36 ص + 4 ص2", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( 2 ب + 3 )2", "answer": {"option_0": "2 ب2 + 12 ب + 9", "option_1": "4 ب2 + 12 ب + 9", "option_2": "2 ب2 + 24 ب + 9", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "( 5 ن - 2 )2", "answer": {"option_0": "25 ن2 - 20 ن + 4", "option_1": "20 ن2 - 20 ن + 4", "option_2": "25 ن2 - 25 ن + 4", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2684/"}, {"question": "اشتري أحمد تلفازا جديدا ، ارتفاع شاشته يساوي نصف عرضها ، بالإضافة إلى 5 بوصات وعرضها 30 بوصة ، أوجد ارتفاع الشاشة بالبوصات ؟", "answer": {"option_0": "15", "option_1": "20", "option_2": "25", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2671/"}, {"question": "س", "answer": {"option_0": "وحيدة حد", "option_1": "ثلاثية حدود", "option_2": "ثنائية حد", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2593/"}, {"question": "حدد إذا كانت العبارات الآتية وحيدة حد أم لا - س + 5", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2542/"}, {"question": "حدد إذا كانت العبارات الآتية وحيدة حد أم لا 122", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2542/"}, {"question": "حدد إذا كانت العبارات الآتية وحيدة حد أم لا 15", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2542/"}, {"question": "حدد إذا كانت العبارات الآتية وحيدة حد أم لا 2 - 3 أ", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2542/"}, {"question": "حدد إذا كانت العبارات الآتية وحيدة حد أم لا 7 ب + 9", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2542/"}, {"question": "مساحة سطح المكعب هي م = 6 ض2 ، حيث م مساحة سطحه ، ض طول حرفه ما مساحة سطح المكعب إذا كان أ = 3 ، ب = 4", "answer": {"option_0": "69980", "option_1": "69898", "option_2": "69984", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/2542/"}, {"question": "حدد ما إذا كانت مجموعة الاطوال الآتية تشكل أضلاع مثلث قائم الزاوية أم لا 30 ، 40 ، 50", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3190/"}, {"question": "حدد ما إذا كانت مجموعة الاطوال الآتية تشكل أضلاع مثلث قائم الزاوية أم لا 6 ، 12 ، 18", "answer": {"option_0": "نعم", "option_1": "لا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3190/"}, {"question": "سُئل كل عاشر طالب يدخل المدرسة عن المادة الدراسية المفضلة لديه", "answer": {"option_0": "العينة غير متحيزة", "option_1": "العينة متحيزة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "يريد مدير مطعم أن يتحقق من أن العاملين يخدمون الزبائن بأسلوب جيد ، فراقب أحد العاملين مدة ساعة في اليوم", "answer": {"option_0": "العينة غير متحيزة", "option_1": "العينة متحيزة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "اعتمادا على المعلومات المبينة وفي ندوة تعريفية يتم اختيار طبيب من كل قسم عشوائيا ليقدم نبذة عن الخدمات التي يوفرها المستشفى في قسمه", "answer": {"option_0": "عينة طبقية", "option_1": "عينة منتظمة", "option_2": "عينة بسيطة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "يفحص مدير أحد المطاعم جودة الفطائر كل 20 دقيقة بدءا بوقت يحدد عشوائيا", "answer": {"option_0": "عينة طبقية", "option_1": "عينة منتظمة", "option_2": "عينة بسيطة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "تلصق نجمة في أحد الاحتفالات أسفل ثلاثة أطباق وتقدم هدايا للضيوف الذين  تكون هذه الأطباق من نصيبهم", "answer": {"option_0": "عينة طبقية", "option_1": "عينة منتظمة", "option_2": "عينة بسيطة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "يقف عدد من الطلاب عند مدخل المدرسة ويسألون كل عاشر طالب يدخلها عن هوايته المفضلة", "answer": {"option_0": "عينة متحيزة", "option_1": "عينة غير متحيزة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "سُئل كل خامس عشر متسوق في متجر ملابس عن نوع الهدية التي يود أن تقدم له", "answer": {"option_0": "عينة متحيزة", "option_1": "عينة غير متحيزة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "وزع أحمد بطاقات الصور التي التقطها في مجموعات بحسب المدن التي تمثلها هذه البطاقات ، ثم اختار بطاقتين عشوائياً من كل مجموعة", "answer": {"option_0": "عينة طبقية", "option_1": "عينة منتظمة", "option_2": "عينة بسيطة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "تود محطة تلفزة أن تحدد أكثر برامجها مشاهدة ، فأرسلت استبانة إلى عدة أشخاص اختيروا عشوائيا من أنحاء المملكة كافة .", "answer": {"option_0": "عينة طبقية", "option_1": "عينة منتظمة", "option_2": "عينة عشوائية بسيطة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "يقدم مركز تجاري هدية للزبون رقم 50 من بين كل خمسين زبونا", "answer": {"option_0": "عينة طبقية", "option_1": "عينة منتظمة", "option_2": "عينة بسيطة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3373/"}, {"question": "6 ، 10 ، 15 ، 11 ، 8 المتوسط الحسابي =", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "15", "option_2": "20", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "6 ، 10 ، 15 ، 11 ، 8 التباين =", "answer": {"option_0": "8,2", "option_1": "9,2", "option_2": "9,7", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "6 ، 10 ، 15 ، 11 ، 8 الانحراف المعياري", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "92 ، 84 ، 71 ، 83 ، 100 المتوسط الحسابي =", "answer": {"option_0": "88", "option_1": "87", "option_2": "86", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "92 ، 84 ، 71 ، 83 ، 100 التباين =", "answer": {"option_0": "94", "option_1": "93", "option_2": "92", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "92 ، 84 ، 71 ، 83 ، 100 الانحراف المعياري =", "answer": {"option_0": "9,5", "option_1": "9,6", "option_2": "9,7", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "3 ، 4 ، 18 ، 21 ، 17 المتوسط الحسابي =", "answer": {"option_0": "12,6", "option_1": "12,2", "option_2": "11,6", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "3 ، 4 ، 18 ، 21 ، 17 التباين =", "answer": {"option_0": "55", "option_1": "56", "option_2": "57", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "3 ، 4 ، 18 ، 21 ، 17 الانحراف المعياري =", "answer": {"option_0": "7,7", "option_1": "7,6", "option_2": "7,5", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3375/"}, {"question": "في الرسم البياني السابق: المقطع الصادي هو", "answer": {"option_0": "ص= ١", "option_1": "ص= ٠", "option_2": "ص= - ١", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57709/"}, {"question": "في الرسم البياني السابق : رأس القطع المكافئ هو:", "answer": {"option_0": "(٢، ٤)", "option_1": "(٤، ١)", "option_2": "( ٢، ٣)", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57709/"}, {"question": "في الرسم البياني السابق: القيمة العظمي هي :", "answer": {"option_0": "٢", "option_1": "١", "option_2": "٣", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57709/"}, {"question": "في الرسم البياني السابق: المجال هو :", "answer": {"option_0": "الأعداد الموجبة فقط", "option_1": "الأعداد السالبة فقط", "option_2": "جميع الأعداد الحقيقية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57709/"}, {"question": "في الرسم البياني السابق: المدى هو:", "answer": {"option_0": "من ٣ وأكثر", "option_1": "٣ فقط", "option_2": "من ٣ وأقل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57709/"}, {"question": "في المعادلة التربيعية السابقة: أوجد محور التماثل :", "answer": {"option_0": "١", "option_1": "-١", "option_2": "صفر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/57709/"}, {"question": "المسافة بين النقطتين ( ٢ ، ٣ ) وَ ( ٦ ، ٦ ) تكون :", "answer": {"option_0": "٣ وحدات", "option_1": "٤ وحدات", "option_2": "٥ وحدات", "option_3": "٧ وحدات", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58600/"}, {"question": "احداثي نقطة المنتصف للقطعة المستقيمة الواصلة بين النقطتين ( -٢ ، ٧ ) وِ ( ٨ ، ٣ ) هي النقطة ( ٣ ، ٥ )", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58600/"}, {"question": "مجموعة الأطوال التالية تشكل أضلاع مثلث قائم الزاوية :٤ ، ٧ ، ٥", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/58600/"}, {"question": "\" العلم  \" هو :  طريقة أو عملية تستخدم في استقصاء مايجري حولك, ويعينك على توفير إجابات لأسئلتك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "تستخدم الأرقام في", "answer": {"option_0": "وصف الملاحظات", "option_1": "مقياس الحرارة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "الصحف والمجلات والكتب والإنترنت جميعها مصادر غير جيدة للحصول على المعلومات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "حدث تفشّي وباء الكوليرا في عام", "answer": {"option_0": "1871م", "option_1": "1981م", "option_2": "1817م", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "يستفيد العلماء من الخبرات السابقة ليتوقعوا مايحدث في أثناء الاستقصاءات, وبذلك يضعون النظريات بعد اختبار التوقعات جيداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "هو مرض تسببه بكتيريا توجد في الماء الملوث, ويصاب الأشخاص الذين يستخدمون هذا الماء بإسهال شديد,وجفاف قد يؤدي إلى الموت أحياناً", "answer": {"option_0": "الطاعون", "option_1": "الكوليرا", "option_2": "انفلونزا الطيور", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "التقنية هي تطبيق العلم لصناعة منتجات,", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "الحصول على المعلومات غير الدقيقة والضرورية قبل الاستنتاج  يجعل الاستنتاج", "answer": {"option_0": "خاطئ وغير صحيح", "option_1": "صحيح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "المهارات الأكثر استخداماً في العلوم هي مهارات الملاحظة والقياس والمقارنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "الاستنتاج : هو تفسير وتوضيح مانلاحظ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/391/"}, {"question": "البحث الوصفي يجيب عن الأسئلة العلمية من خلال اختبار الفرضية,باتباع خطوات متسلسلة ومنظمة بشكل صحيح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "\" هو الذي يجيب عن الأسئلة العلمية من خلال الملاحظة", "answer": {"option_0": "البحث التجريبي", "option_1": "البحث الوصفي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "أول طريقة علمية لحل المشكلات هي تحديد المشكلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "هي طرائق أو خطوات تتبع لمحاولة حل المشكلات", "answer": {"option_0": "الطرائق العلمية", "option_1": "اختبار الفرضية", "option_2": "تحليل البيانات", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "\" النموذج \" يمثل أشياء تحدث ببطء شديد أو بسرعة شديدة وقد يمثل أشياء كبيرة جداً أو صغيرة جداً يصعب ملاحظتها بصورة مباشرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "رمز وحدة قياس الطول (ميلي متر)", "answer": {"option_0": "كم", "option_1": "م", "option_2": "ملم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "التنظيم الجيد للبيانات يسهل عمليتي التفسير والتحليل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "هي توقع أو عبارة قابلة للاختبار", "answer": {"option_0": "البحث التجريبي", "option_1": "البحث الوصفي", "option_2": "الفرضية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "من \"أنواع المتغيرات \"", "answer": {"option_0": "متغير تابع", "option_1": "متغير مستقل", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "العينة الضابطة هي العينة التي تعامل مثل باقي المجموعات التجريبية ولاتتعرض لأثر المتغير المستقل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/392/"}, {"question": "العلم غير مهم بالحياة العامة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "تمكن \"  الاتصالات الحديثة \"  الناس من", "answer": {"option_0": "التواصل", "option_1": "الابتعاد عن الاكتشافات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "\" الحاسوب  \" هو جهاز يعمل على الطاقة الشمسية ويمكن برمجته", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "\"  التقدم التقني \"  يجعل  الحياة أسهل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "من  الأمثلة على الأجهزة الحديثة :", "answer": {"option_0": "الكاميرا", "option_1": "التلفون المحمول", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "أجهزة التحكم عن بعد من التقنيات الحديثة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "الطبيب فريد بيجي أول من أجرى عملية القلب المفتوح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "التقدم التقني ساعد على", "answer": {"option_0": "تطوير الدواء والعمليات الجراحية", "option_1": "الابتعاد عن الحضارات", "option_2": "قلة الوعي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "ظهور الهواتف المحمولة أدى الى انخفاض استعمال جهاز التلفاز", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "يمكن الوثوق بأي مصدر معلومات على الانترنت", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/395/"}, {"question": "تساعد دراسة الزلازل على معرفة أماكن حدوثها وكيفية الاستعداد لها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "\" الجهاز المستخدم لتسجيل الموجات الزلزالية من أماكن العالم كافة هو \" راسم الهزة أو السيزموجراف", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "\" الزلزال \" هو اهتزازات أو موجات زلزالية تتولد بسبب حدوث كسر في الصخر والارتداد المرن على امتداد الصدع", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "ينتج  \" الصدع العادي  \"  عندما :", "answer": {"option_0": "تتعرض الصخور لإجهادات قص تؤثر فيها بصورة جانبية", "option_1": "تتعرض الصخور لإجهادات الضغط", "option_2": "تسحب الصخور من الجانبين تحت تأثير قوى الشد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "من خصائص الموجات الأولية :", "answer": {"option_0": "حركتها معقدة تنتقل على امتداد سطح الأرض", "option_1": "تهتز جزيئات الصخر بشكل عمودي على اتجاه حركة الموجات", "option_2": "تهتز جزيئات الصخر في الاتجاه نفسه الذي تسير فيه الموجات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "تقع جزر هاواي البركانية بالقرب من حدود صفائحية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "يعرف \"  الصدع \"  بأنه الكسر الذي تتحرك على امتداده الصخور وتنزلق", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "من إجراءات السلامة \" القرب من النوافذ أثناء حدوث الزلزال", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "لابد من مراقبة الكوابل الكهربائية ومخاطر الحرائق الناتجة عن الزلزال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/396/"}, {"question": "جبل مخروطي الشكل (قمعي) تتدفق منه الماجما والمواد الصلبة والغازات الى سطح الأرض عبر فوهة.", "answer": {"option_0": "البركان", "option_1": "اللابة", "option_2": "الصخور", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "تخرج المقذوفات الصلبة المتنوعة عند ثوران البركان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "البركان الدرعي هو اصغر أنواع البراكين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "\" بركان حرة البرك \" هو من البراكين :", "answer": {"option_0": "الدرعية", "option_1": "المخروطية", "option_2": "المركبة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "عندما تتدفق الصهارة على سطح الارض تسمى اللابة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "من أخطار البراكين :", "answer": {"option_0": "تلوث الهواء", "option_1": "حدوث تدفقات طينية", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "يحدث البركان العنيف عندما تحتوي اللابة على  نسبة عالية من السليكا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "لا يسبب ثوران البراكين أية مخاطر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "البراكين الدرعية غنية بالحديد والماغنسيوم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "أي من البراكين \"تتكون من طبقات اللابة والمقذوفات الصلبة وتاخذ شكل جبال حادة الجوانب \"", "answer": {"option_0": "البراكين المركبة", "option_1": "البركين الدرعية", "option_2": "البراكين المخروطية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/397/"}, {"question": "تتكون صفائح الغلاف الصخري من", "answer": {"option_0": "القشرة المحيطة", "option_1": "القشرة القارية", "option_2": "كل ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "من أنواع \"  حدود الصفائح  \" حدود تقارب وتباعد وحدود جانبية \" تحويلية  \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "تعرف  \" البقع الساخنة \"  بأنها :", "answer": {"option_0": "كتل كبيرة من المجما تجبر للصعود إلى الأعلى خلال الستار والقشرة", "option_1": "أحجام صغيرة من المجما لا تجبر على صعود إلى الأعلى خلال الستار والقشرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "\" الاحتكاك \"  هو قوة إعاقة تنشأ بين جسمين وتؤثر في عكس اتجاه الحركة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "\" حركة الصفائح  \"  هي سبب لتشكل الزلزال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "الصفيحة العربية تتحرك بشكل دوراني في اتجاه الشمال الشرقي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "لا يستفاد من الموجات الزلزالية في معرفة تركيب  باطن الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "تحدث الزلازل  نتيجة لحركة الصفائح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "الصفائح القارية أقل كثافة من الصفائح المحيطية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "\" الغلاف المائع \" هو طبقة لدنة في الستار تقع أسفل الغلاف الصخري", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/398/"}, {"question": "العملية التي تستعمل فيها الخلية الطاقة لنقل المواد:", "answer": {"option_0": "الانتشار", "option_1": "النقل النشط", "option_2": "الأسموزية", "option_3": "النقل السلبي", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "ماذا يسمى انتشار الماء؟", "answer": {"option_0": "البلعمة", "option_1": "النقل النشط", "option_2": "الخاصية الأسموزية", "option_3": "النقل السلبي", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "تسمى الصبغة النباتية الخضراء التي تمتص الطاقة الضوئية من الشمس", "answer": {"option_0": "الكلوروفيل", "option_1": "اليود", "option_2": "الميلايين", "option_3": "الكاروتين", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "العملية التي تستعملها المُنتِجات  لتحويل الضوء إلى طاقة كيميائية:", "answer": {"option_0": "التنفس الخلوي", "option_1": "البناء الضوئي", "option_2": "الأيض", "option_3": "التخمر", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "العملية التي تستعمل الأكسجين لتحليل الجلوكوز:", "answer": {"option_0": "البناء الضوئي", "option_1": "الأيض", "option_2": "التخمر", "option_3": "التنفس الخلوي", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "أي العمليات التالية تنتج ثاني أكسيد الكربون الذي تخرجه مع هواء الزفير؟", "answer": {"option_0": "الخاصية الأسموزية", "option_1": "تصنيع DNA", "option_2": "التنفس", "option_3": "البناء الضوئي", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "تحتاج التفاعلات الكيميائية خلال عملية الأيض إلى", "answer": {"option_0": "الإنزيمات", "option_1": "الهرمونات", "option_2": "الجينات", "option_3": "المثبطات", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "في عملية التنفس الخلوي يتم تحويل الكربوهيدرات و تحويلها إلى", "answer": {"option_0": "بروتين", "option_1": "سلليلوز", "option_2": "سكروز", "option_3": "جلوكوز", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "مصدر الطاقة في عملية التخمر هي الطاقة المختزنة في جزيئات", "answer": {"option_0": "الدهون", "option_1": "البروتينات", "option_2": "السكريات", "option_3": "النشويات", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15430/"}, {"question": "الخلايا أحادية المجموعة الكروموسومية تنتج خلال عملية الانقسام", "answer": {"option_0": "المتساوي", "option_1": "المنصف", "option_2": "الخلوي", "option_3": "اللاخلوي", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "تقضي أي خلية معظم فترة حياتها في فترة نمو ضمن طور", "answer": {"option_0": "البيني", "option_1": "الإستوائي", "option_2": "التمهيدي", "option_3": "النهائي", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "تصطف أزواج الكروماتيد في وسط الخلية في الدور", "answer": {"option_0": "البيني", "option_1": "الإستوائي", "option_2": "التمهيدي", "option_3": "النهائي", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "عدد الكروموسومات في كل خلية في جلد الإنسان", "answer": {"option_0": "14", "option_1": "18", "option_2": "23", "option_3": "46", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "يتكون الكروموسوم عندما يتضاعف في الدور البيني من:", "answer": {"option_0": "كروماتيدا واحدا", "option_1": "كروماتيدين", "option_2": "3 كروماتيدات", "option_3": "4 كروماتيدات", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "إذا كانت خلية الطماطم الثنائية المجموعة الكروموسومية تحتوي على 24 كروموسوما فإن  الخلية الجنسيةتحتوي على", "answer": {"option_0": "6 كروموسومات", "option_1": "12 كروموسومات", "option_2": "24 كروموسومات", "option_3": "48 كروموسومات", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "يحتوي كل مما يلي على خلية جسمية عدا:", "answer": {"option_0": "العظم", "option_1": "الكلية", "option_2": "الحيوان المنوي", "option_3": "الكبد", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "تظهر أزواج الكروماتيدات بوضوح تحت المجهر و يتلاشى الغشاء النووي في الطور", "answer": {"option_0": "التمهيدي", "option_1": "النهائي", "option_2": "الإستوائي", "option_3": "الانفصالي", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "تنفصل الكروموسومات خلال دورة الخلية في الدور:", "answer": {"option_0": "الاستوائي", "option_1": "النهائي", "option_2": "البيني", "option_3": "الإنفصالي", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15431/"}, {"question": "أي مما يلي جزء حلزوني يمتاز بوجود القواعد النيتروجينية في صورة أزواج؟", "answer": {"option_0": "RNA", "option_1": "البروتين", "option_2": "DNA", "option_3": "الحمض الأميني", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "ما القاعدة التي توجد في RNA و لا توجد في DNA؟", "answer": {"option_0": "الثايمن", "option_1": "الأدنين", "option_2": "الثايرويد", "option_3": "اليوراسيل", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "ما الحمض النووي الذي يحمل الشفرة الوراثية من النواة إلى الروبوسومات؟", "answer": {"option_0": "RNA", "option_1": "البروتين", "option_2": "DNA", "option_3": "الحمض الأميني", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "تصاب ذبابة الفاكهة بطفرة ينتج عنها أجنحة قصيرة بسبب خلل في", "answer": {"option_0": "الكروموسوم 1", "option_1": "الكروموسوم 2", "option_2": "الكروموسوم 3", "option_3": "الكروموسوم 4", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "في القواعد النيتروجينية للـ DNA يرتبط الأدنين مع:", "answer": {"option_0": "الغوانين", "option_1": "السيتوزين", "option_2": "الثايمين", "option_3": "اليوراسيل", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "الجزء DNA من المحمول على الكروموسوم و المسئول عن تصنيع البروتين", "answer": {"option_0": "الجين", "option_1": "البروتين", "option_2": "الأدنين", "option_3": "الثايمن", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "يتحكم في الصفات الوراثية للمخلوق الحي:", "answer": {"option_0": "مربع بانيت", "option_1": "الجينات", "option_2": "الميتوكوندريا", "option_3": "الريبوسومات", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "تتكون جوانب السلم الحلزوني للـ DNA من جزيئات من", "answer": {"option_0": "القواعد النيتروجينية", "option_1": "البروتين", "option_2": "الأحماض الآمنية", "option_3": "السكر و الفسفات", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "يسمى أيانحراف ينتج خلال عملية تضاعف DNA", "answer": {"option_0": "الوراثة", "option_1": "الطفرة", "option_2": "الجينات السائدة", "option_3": "الطراز الجيني", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15448/"}, {"question": "أي ما يلي لا تشمله الوراثة؟", "answer": {"option_0": "الصفة الوراثية", "option_1": "التغذية", "option_2": "الكروموسومات", "option_3": "الطرز الشكلية", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "يتحكم في الصفات الوراثية في المخلوق الحي:", "answer": {"option_0": "الكروموسومات", "option_1": "الريبوسومات", "option_2": "البروتينات", "option_3": "الجينات", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "ما الذي ينفصل أثناء الانقسام المنصف؟", "answer": {"option_0": "الجينات المتقابلة", "option_1": "البروتينات", "option_2": "الطرز الشكلية", "option_3": "الطرز الجينية", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "يكفي جين واحد لظهور الصفة في :", "answer": {"option_0": "الجينات المتنحية", "option_1": "الطرز الشكلية", "option_2": "الجينات السائدة", "option_3": "الطرز الجينية", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "لا تظهر إلا في الحالة النقية أي بوجود جينين متنحيين:", "answer": {"option_0": "الجينات المتنحية", "option_1": "الطرز الشكلية", "option_2": "الجينات السائدة", "option_3": "الطرز الجينية", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "مندل هو مؤسس علم الوراثة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "الخلايا الجنسية تحتوي على زوج من الجينات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "تزاوج قط لونه شعره أسود غير متماثل الجينات Bbو قطة شعرها أشقر pp، ما احتمال ولادةقط شعره أسود؟", "answer": {"option_0": "النصف", "option_1": "الربع", "option_2": "ثلاثة أرباع", "option_3": "لا يولد قط شعره أسود", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "في نبات البازلاء اللون الأصفر للبذور سائد Y على اللون الأخضر y، ما احتمال ظهور نباتات لها الطراز الجينيYY؟", "answer": {"option_0": "ثلاثة أرباع", "option_1": "نصف", "option_2": "ربع", "option_3": "لا تظهر نباتات لها الطراز الجينيYY", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/15451/"}, {"question": "العلم هو طريقة أو عملية تستخدم في استقصاء مايجري حولك, ويعينك على توفير إجابات لأسئلتك", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تستخدم الأرقام في", "answer": {"option_0": "وصف الملاحظات", "option_1": "مقياس الحرارة", "option_2": "جميع ماسبق", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "الصحف والمجلات والكتب والإنترنت جميعها مصادر غير جيدة للحصول على المعلومات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "حدث تفشّي وباء الكوليرا في عام", "answer": {"option_0": "1871م", "option_1": "1981م", "option_2": "1817م", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "يستفيد العلماء من الخبرات السابقة ليتوقعوا مايحدث في أثناء الاستقصاءات, وبذلك يضعون النظريات بعد اختبار التوقعات جيداً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "هو مرض تسببه بكتيريا توجد في الماء الملوث, ويصاب الأشخاص الذين يستخدمون هذا الماء بإسهال شديد,وجفاف قد يؤدي إلى الموت أحياناً", "answer": {"option_0": "الطاعون", "option_1": "الكوليرا", "option_2": "انفلونزا الطيور", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" التقنية \"  هي تطبيق العلم لصناعة منتجات, أو أدوات يمكن أن يستخدمها الناس", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "الحصول على المعلومات غير الدقيقة والضرورية قبل الاستنتاج يكون الاستنتاج", "answer": {"option_0": "خاطئ وغير صحيح", "option_1": "صحيح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تساعد دراسة الزلازل على معرفة أماكن حدوثها وكيفية الاستعداد لها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" الطاقة \"  هي عدم القدرة على إحداث تغيير", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" الزلزال  \" هو اهتزازات ناتجة عن تكسر وحركة الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تخرج المقذوفات الصلبة المتنوعة عند ثوران البركان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "من أقسام البركان فوهة بركانية منهارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "من أنواع البراكين", "answer": {"option_0": "بركان مخروطي", "option_1": "بركان مركب", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تتكون صفائح الغلاف الصخري من", "answer": {"option_0": "القشرة المحيطة", "option_1": "القشرة القارية", "option_2": "كل ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "من أنواع\" حدود الصفائح  \" حدود تقارب وتباعد وحدود جانبية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" الاحتكاك \" هو قوة إعاقة تنشأ بين جسمين وتؤثر في عكس اتجاه الحركة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "حركة الصفائح تشكل الزلزال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "لا يستفاد من الموجات الزلزالية في معرفة خصائص باطن الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" الذرة \" هي  وحدة بناء المادة وهي جسيمات كبيرة جداً يمكن رؤيتها بالعين المجردة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "مادة تتكون من نوع واحد من الذرات", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "الذرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "جسيم له كتلة مساوية لكتلة البروتون ولكنه متعادل كهربائياً", "answer": {"option_0": "الإلكترون", "option_1": "البروتون", "option_2": "النيوترون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "عدد الإلكترونات في ذرة متعادلة تحتوي 49 بروتوناً", "answer": {"option_0": "49", "option_1": "50", "option_2": "48", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" البروتونات  \" شحنتها سالبة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" العناصر المشعة \"  ذات مخاطر قليلة وسهل التعامل معها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" النظائر \" هي ذرات للعنصر نفسه ولكنها تحوي على أعداداً مختلفة من النيوترونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "العدد الكتلي هو", "answer": {"option_0": "ذرات للعنصر نفسه ولكنها تحوي على أعداداً مختلفة من النيوترونات", "option_1": "مجموع عدد البروتونات والنيوترونات في نواة الذرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "لاتفقد الذرة بعض جسيماتها لكي تصل إلى حالة أكثر استقراراً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "جسيمات بيتا هي", "answer": {"option_0": "الكترون ذو طاقة عالية صادرة من النواة", "option_1": "الكترون ذو طاقة عالية صادرة من سحابة الكترونية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" جسيمات ألفا \" تحتوي على :", "answer": {"option_0": "بروتونين ونيوترونين", "option_1": "بروتون ونيوترون", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" الفلزات القلوية \"  هشة ولها كثافة عالية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" الفلزات القلوية الأرضية \"  درجة انصهارها عالية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "لكل عنصر تركيب ذري مميز له", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "يتسع كل مستوى من مستويات الطاقة لعدد لانهائي من الالكترونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "مستوى الطاقة الذي يحتله الالكترون في المستوى الأقل يمتلك طاقة أقل والكترونات المستوى الاعلى تمتلك طاقة اكبر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "الالكترون جسيم موجب الشحنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "عندما تفقد الذرة الكترون او اكثر تصبح موجبة الشحنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تسمى الرابطة التي تنشأ بين ذرات العناصر اللافلزية من خلال تشارك بالالكترونات", "answer": {"option_0": "الرابطة التساهمية", "option_1": "الرابطة الايونية", "option_2": "الرابطة التشاركية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تسمى العملية التي تنتج تغيراً كيميائياً بالتفاعل الفيزيائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "توضح المعادلات الكيميائية المواد المتفاعلة فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "التفاعل الكيميائي خطير ويجب التعامل معه بحذر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "المواد النهائية في التفاعل الكيميائي تسمى نواتج", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "هي الحد الادنى من الطاقة التي تلزم لبدء التفاعل", "answer": {"option_0": "طاقة التنشيط", "option_1": "المواد المتفاعلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "يمكن تحديد سرعة التفاعل من خلال", "answer": {"option_0": "قياس سرعة الاستهلاك لأحد المتفاعلات", "option_1": "قياس سرعة التكوين لأحد النواتج", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تنخفض سرعة التفاعلات الكيميائية بزيادة الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تؤثر مساحة السطح على سرعة التفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "العامل المساعد", "answer": {"option_0": "يسرع التفاعل", "option_1": "يبطئ التفاعل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "تسمى كمية المادة الموجودة في حجم معين \"  بالتركيز  \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "لكي تتكون روابط جديدة في النواتج يجب كسر الروابط في المتفاعلات وهذا يتطلب طاقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "\" طاقة التنشيط \" هي أكبر كمية من الطاقة المطلوبة لبدء التفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/410/"}, {"question": "يعد\"  نموذج الطائرة \"  مثال على نموذج:", "answer": {"option_0": "مادي", "option_1": "فكري", "option_2": "حاسوبي", "option_3": "عقلي", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "التخمين العلمي الذي يعتمد على الملاحظة والمعارف السابقة يسمى :", "answer": {"option_0": "توقعاً", "option_1": "فرضية", "option_2": "استخلاصاً", "option_3": "بيانات", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "أي القوى تسبب تباعد الصفائح؟", "answer": {"option_0": "الشد", "option_1": "الضغط", "option_2": "القص", "option_3": "التوازن", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "تتحرك الصفائح الأرضية بسبب:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "ارتفاع درجة حرارة باطن الأرض", "option_2": "الرطوبة", "option_3": "الضغط", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "أين تتواجد الإلكترونات في الذرة؟", "answer": {"option_0": "في النواة مع البروتونات", "option_1": "مرافقة للنيوترونات", "option_2": "حول النواة على شكل سحابة الكترونية", "option_3": "في الجدول الدوري للعناصر", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "أي مما يلي لا يعد مثالاً على التفاعل الكيميائي؟", "answer": {"option_0": "انصهار الثلج", "option_1": "تعفن الخضروات", "option_2": "تآكل الفضة", "option_3": "إشعال عود ثقاب", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "الصيغة الكيميائية لمركب         \" كلوريد الهيدروجين \" هي :", "answer": {"option_0": "H2O", "option_1": "HCL", "option_2": "H2O2", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "أغلب العناصر الموجودة على يسار الجدول الدوري هي :", "answer": {"option_0": "لا فلزات", "option_1": "غازات", "option_2": "فلزات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/589/"}, {"question": "\"جسيم له كتلة مساوية لكتلة البروتون ولكنه متعادل كهربائياً \" هو :", "answer": {"option_0": "الإلكترون", "option_1": "البروتون", "option_2": "النيوترون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "مادة تتكون من نوع واحد من الذرات هي :", "answer": {"option_0": "العنصر", "option_1": "الذرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "تخرج المقذوفات الصلبة المتنوعة عند ثوران البركان", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "صخور مصهورة في باطن الأرض", "answer": {"option_0": "الصهارة", "option_1": "المعادن", "option_2": "اللابة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "يحدث البركان العنيف عندما تحتوي اللابة نسبة عالية من السليكا", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "لا يستفاد من الموجات الزلزالية في معرفة خصائص باطن الأرض", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "هي\"  توقع أو عبارة قابلة للاختبار \" :", "answer": {"option_0": "البحث التجريبي", "option_1": "البحث الوصفي", "option_2": "الفرضية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "جبل مخروطي الشكل (قمعي) تتدفق منه الماجما والمواد الصلبة والغازات الى سطح الأرض عبر فوهة.", "answer": {"option_0": "البركان", "option_1": "اللابة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "تساعد دراسة الزلازل على معرفة اماكن حدوثها وكيفية الاستعداد لها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "الزلزال هو اهتزازات ناتجة عن تكسر وحركة الصخور", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "التسونامي زلزال بسيط لم يحدث اضرار", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "يمكن الوثوق بأي مصدر معلومات على الانترنت", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "تتكون صفائح الغلاف الصخري من", "answer": {"option_0": "القشرة المحيطة", "option_1": "القشرة القارية", "option_2": "كل ما سبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/1184/"}, {"question": "النيوترون جسيم له كتلة مساوية لكتلة", "answer": {"option_0": "البروتون", "option_1": "الإلكترون", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "يُعرف بأنّه مجموع عدد البروتونات والنيورونات في نواة الذرة :", "answer": {"option_0": "النظائر", "option_1": "العدد الكتلي", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "سبب تكوّن براكين جُزر هاواي :", "answer": {"option_0": "حفر الانهدام", "option_1": "البقع الساخنة", "option_2": "الصفائح المتباعدة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "ينتج الصدع العكسي عندما تتعرض الصخور لإجهادات :", "answer": {"option_0": "قوى الشد", "option_1": "قوى الضغط", "option_2": "قوى القص", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "تُعرف بأنها تطبيق العلم لصناعة المنتجات والأدوات هي :", "answer": {"option_0": "التقنية", "option_1": "الملاحظة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "نوع البحث الذي يُجيب عن الأسئلة العلمية باختبار الفرضية :", "answer": {"option_0": "البحث التجريبي", "option_1": "البحث الوصفي", "option_2": "البحث التحليلي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "قطب موجب الشحنة يسمى المصعد يدعى :", "answer": {"option_0": "الكاثود", "option_1": "الأنود", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "تسمى ذرات العنصر نفسه التي لها أعداد نيوترونات مختلفة :", "answer": {"option_0": "النظائر", "option_1": "عمر النصف", "option_2": "التحلل الإشعاعي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "إذا كان الكربون يمتلك 6 بروتونات و 6 نيوترونات فأن العدد الذري يساوي :", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "6", "option_2": "4", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "نصت نظريته على أن المادة تتكون من ذرات :", "answer": {"option_0": "العالم دالتون", "option_1": "العالم رذرفورد", "option_2": "العالم طومسون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/4311/"}, {"question": "هناك نوعين لحدود الصفائح هي التقاربية والمتباعدة فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "البراكين المخروطية اكبر انواع البراكين واصغرها هي البراكين الدرعية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "يعتمد مقياس ريختر على قياس سعة الموجة الزلزالية لقياس قوة الزلازل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "النظائر هي درات العناصر المختلفة تحوي على العدد نفسه من البروتونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "المجموعة التي جميع عناصرها لا فلزات هي", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "12", "option_3": "18", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "اي مجموعات العناصر التالية لا توجد منفردة في الطبيعة", "answer": {"option_0": "العناصر الانتقالية", "option_1": "الفلزات القلوية", "option_2": "الفلزات القلوية الارضية", "option_3": "ثلاثية الحديد", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "ما رقم المجموعة التي لعناصرها مستويات طاقة خارجية مستقرة", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "16", "option_2": "13", "option_3": "18", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "اي مما يلي يصف العامل المحفز", "answer": {"option_0": "هو من المواد المتفاعلة", "option_1": "يسرع التفاعل الكيميائي", "option_2": "هو من المواد الناتجة", "option_3": "يستخدم بدل المثبطات", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "المعادلة الكيميائية الموزونة يجب ان تحتوي اعداد متساوية في كلا الطرفين من", "answer": {"option_0": "الذرات", "option_1": "المواد المتفاعلة", "option_2": "الجزيئات", "option_3": "المركبات", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "المجموعة السابعة عشر في الجدول الدوري تسمى مجموعة", "answer": {"option_0": "البلاتين", "option_1": "الهالوجينات", "option_2": "الغازات النبيلة", "option_3": "ثلاثية الحديد", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/13217/"}, {"question": "أي مجموعات العناصر التالية تتحد سريعا مع العناصر الأخرى لتكوين مركبات", "answer": {"option_0": "العناصر الانتقالية", "option_1": "الفلزات القلوية الترابية", "option_2": "الفلزات القلوية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "أي العناصر التالية ليس من العناصر الانتقالية", "answer": {"option_0": "الذهب", "option_1": "الفضة", "option_2": "الكالسيوم", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "أي العناصر التالية لا ينتمي الى ثلاثية الحديد", "answer": {"option_0": "النيكل", "option_1": "النحاس", "option_2": "الحديد", "option_3": "الكوبالت", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "أي مما يأتي لا يعد من خصائص الفلزات", "answer": {"option_0": "قابلة للطرق والسحب", "option_1": "لها لمعان", "option_2": "رديئة التوصيل للحرارة و الكهرباء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "أي عناصر المجموعة 13 يدخل في صناعة علب المشروبات الغازية و نوافذ المنازل", "answer": {"option_0": "الألمنيوم", "option_1": "البورون", "option_2": "الجاليوم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "العناصر الانتقالية تضم", "answer": {"option_0": "المجموعة 3-12", "option_1": "المجموعة 1،2", "option_2": "المجموعة من2 -13", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "لماذا تعد بعض الغازات نبيلة", "answer": {"option_0": "لأنها عناصر مصنعة", "option_1": "لأنها اشباه فلزات", "option_2": "لأنها نادرا ما تتحد مع غيرها من العناصر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "يحتوي مفتاح العنصر على أهم المعلومات عن العنصر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "لعناصر المجموعة الواحدة خصائص متشابهة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/54654/"}, {"question": "كلما كانت ذرات عناصر المواد المتفاعلة وجزيئاتها قريبة بعضها من بعض كانت فرص التصادم بينها أقل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "هي الحد الأدنى من الطاقة الذي يلزم لبدء التفاعل", "answer": {"option_0": "طاقة التنشيط", "option_1": "المواد المتفاعلة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "يمكن تحديد سرعة التفاعل من خلال", "answer": {"option_0": "قياس سرعة الاستهلاك لأحد المتفاعلات", "option_1": "قياس سرعة التكوين لأحد النواتج", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "تنخفض سرعة التفاعلات الكيميائية بارتفاع درجات  الحرارة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "تؤثر مساحة السطح على سرعة التفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "\" العامل المساعد \" هو عامل .....", "answer": {"option_0": "يسرع التفاعل", "option_1": "يبطئ التفاعل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "الانزيمات هي جزيئات من البروتينات الكبيرة تسرع التفاعلات بشكل صحيح", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "تسمى كمية المادة الموجودة في حجم معين \"  بالتركيز  \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "لكي تتكون روابط جديدة في النواتج يجب كسر الروابط في المتفاعلات وهذا يتطلب طاقة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "\" طاقة التنشيط \" هي أكبر كمية من الطاقة المطلوبة لبدء التفاعل", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/409/"}, {"question": "تسمى العملية التي تنتج تغيراً كيميائياً  \"   بالتفاعل الفيزيائي \"", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "توضح المعادلات الكيميائية المواد المتفاعلة فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "تعبر الصيغ الكيميائية عن الأسماء الكيميائية للمواد", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "موازنة المعادلة خطوة غير ضرورية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "التفاعلات الماصة للطاقة : يتحرر منها طاقة حرارية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "التفاعلات الطاردة للطاقة : تمتص طاقة حرارية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "التفاعل الكيميائي خطير ويجب التعامل معه بحذر", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "المواد النهائية في التفاعل الكيميائي تسمى \"  نواتج \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "تغير الألوان دليل على التفاعل الكيميائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/408/"}, {"question": "تنشأ الروابط الفلزية نتيجة للتجاذب بين إلكترونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "الالكترون جسيم موجب الشحنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "عندما تفقد الذرة الكترون او اكثر تصبح موجبة الشحنة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "عندما تكتسب الذرة الكترون او اكثر تصبح سالبة الشحنة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "الجسيمات المتعادلة التي تكونت عند مشاركة الذرات في الإلكترونات تسمى \" الجزيئات \"", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "تسمى الرابطة التي تنشأ بين ذرات العناصر اللافلزية من خلال تشارك بالالكترونات", "answer": {"option_0": "الرابطة التشاركية", "option_1": "الرابطة التساهمية", "option_2": "الرابطة الايونية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "تتشكل الرابطة التساهمية عن طريق التخلي عن بروتونات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "الرابطة القطبية يتم فيها مشاركة الكترونات بشكل غير متساوٍ", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "تزودنا الصيغة الكيميائية بمعلومات عن العناصر التي تكون مركباً ما", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/407/"}, {"question": "تنشأ الروابط الفلزية نتيجة للتجاذب بين إلكترونات المستوى الخارجي مع نواة الذرة من جهة ونوى الذرات الأخرى من جهة ثانية داخل الفلز في حالته الصلبة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "الالكترون جسيم موجب الشحنة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "عندما تفقد الذرة الكترون او اكثر تصبح موجبة الشحنة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "عندما تكتسب الذرة الكترون او اكثر تصبح سالبة الشحنة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "الجسيمات المتعادلة التي تكونت عند مشاركة الذرات في الإلكترونات تسمى \" الجزيئات \"", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "تسمى الرابطة التي تنشأ بين ذرات العناصر اللافلزية من خلال تشارك بالالكترونات", "answer": {"option_0": "الرابطة التساهمية", "option_1": "الرابطة التشاركية", "option_2": "الرابطة الايونية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "تتشكل الرابطة التساهمية عن طريق التخلي عن بروتونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "الرابطة القطبية يتم فيها مشاركة الإكترونات بشكل غير متساوٍ", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "تزودنا الصيغة الكيميائية بمعلومات عن العناصر التي تكون مركباً ما", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/406/"}, {"question": "لكل عنصر تركيب ذري مميز له", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "يتسع كل مستوى من مستويات الطاقة لعدد لانهائي من الالكترونات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "يمكن أن يتسع مستوى  الطاقة الأبعد عن النواة لمعظم الالكترونات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "\" التمثيل النقطي للإلكترونات \" : هو عبارة عن رمز العنصر محاط بنقاط تمثل عدد الإلكترونات في مستوى الطاقة الخارجي", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "تكون الفلزات القلوية مركبات يشبه بعضها بعضاً فكل منها يحوي إلكتروناً واحد في مستوى طاقته الخارجي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "تسمى صفوف العناصر بالجدول الدوري بالدوريات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "الرابطة الكيميائية تعمل على تماسك ذرتين معاً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "تقع النواة في مركز الذرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "يزداد عدد الالكترونات في ذرات العناصر إلكتروناً واحداً كلما اتجهنا من اليسار إلى اليمين في الدورة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/405/"}, {"question": "تستخدم العناصر الانتقالية في الكهرباء", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "\" العدد الكتلي \"  هو قسمة عدد البروتونات والنيوترونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "\"مادة تعمل على زيادة سرعة التفاعل دون أن تتغير \" هي :", "answer": {"option_0": "العامل المحفز", "option_1": "العامل المثبط", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "من العناصر المكونة لثلاثية الحديد :", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "الكوبالت", "option_2": "كل ماسبق صحيح", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "اللانثانيدات هي نفسها العناصر الترابية النادرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "\" الأكتينيدات \" هي :", "answer": {"option_0": "عناصر مشعة", "option_1": "أنويتها مستقرة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "تشترك الأكتينيدات بأن أنويتها مستقرة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "جميع العناصر الانتقالية فلزات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "تتغير خصائص العناصر الانتقالية بدرجة أقل من خصائص العناصر الممثلة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "تشمل سلسلة الأكتنيدات العناصر من الثوريوم حتى اللورينسيوم", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/404/"}, {"question": "الفلزات القلوية هشة ولها كثافة عالية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "الفلزات القلوية الأرضية درجة انصهارها عالية مقارنة بالفلزات القلوية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "الكبريت هو لافلز صلب يستخدم بكميات كبيرة في صناعة حمض الكبريتيك", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "الهليوم أقل كثافة من الهواء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "\" الهالوجينات \"  تعني :", "answer": {"option_0": "مكونات الحموض", "option_1": "مكونات الأملاح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "تسمى عناصر المجموعة 18 بالغازات النبيلة لأنها توجد في الطبيعة منفردة ونادراً ماتتحد مع عناصر أخرى", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "\" الأرجون \" هو الغاز النبيل الأكثر توافراً في الطبيعة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "\" الرادون \" هو غاز مشع ينتج بشكل طبيعي عند تحلل اليورانيوم في التربة والصخور", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "يستخدم غاز النيون وباقي الغازات النبيلة في اللوحات الإعلانية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/403/"}, {"question": "ترك مندليف ثلاث فراغات لعناصر لم تكن مكتشفة بعد", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "يتم ترتيب العناصر في الجدول الدوري الحديث حسب", "answer": {"option_0": "تزايد أعدادها الذرية", "option_1": "تناقص أعدادها الذرية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "عناصر المجموعة الواحدة تتشابه في خصائصها الفيزيائية والكيميائية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "العناصر في كل عمود في الجدول الدوري تسمى مجموعة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "\" الفلز \" هو عنصر لامع لديه القدرة على عكس الضوء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "\" اللافلزات \" هي غازية أو صلبة هشة عنددرجة حرارة الغرفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "\" أشباه الفلزات \" هي العناصر التي تشترك في بعض صفاتها مع الفلزات وفي بعض صفاتها مع اللافلزات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "\" الدورة \" صف من العناصر التي تتغير خصائصها تدريجياً بشكل يمكن توقعه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/402/"}, {"question": "ترك مندليف ثلاث فراغات لعناصر لم تكن مكتشفة بعد", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "يتم ترتيب العناصر في الجدول الدوري الحديث حسب", "answer": {"option_0": "تزايد أعدادها الذرية", "option_1": "تناقص أعدادها الذرية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "عناصر المجموعة الواحدة تتشابه في خصائصها الفيزيائية والكيميائية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "العناصر في كل عمود في الجدول الدوري تسمى مجموعة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "\" الفلز \" هو عنصر لامع لديه القدرة على عكس الضوء", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "\" اللافلزات \" هي غازية أو صلبة هشة عنددرجة حرارة الغرفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "\" أشباه الفلزات \" هي العناصر التي تشترك في بعض صفاتها مع الفلزات وفي بعض صفاتها مع اللافلزات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "\" الدورة \" صف من العناصر التي تتغير خصائصها تدريجياً بشكل يمكن توقعه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/401/"}, {"question": "\" العدد الذري \" هو : عدد البروتونات الموجودة في نواة العنصر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "\" العناصر المشعة \" هي  ذات مخاطر قليلة وسهل التعامل معها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "\"  النظائر  \" هي ذرات للعنصر نفسه ولكنها تحوي على أعداداً مختلفة من النيوترونات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "\"  العدد الكتلي \"  هو :", "answer": {"option_0": "مجموع عدد البروتونات والنيوترونات في نواة الذرة", "option_1": "ذرات للعنصر نفسه ولكنها تحوي على أعداداً مختلفة من النيوترونات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "لاتفقد الذرة بعض جسيماتها لكي تصل إلى حالة أكثر استقراراً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "جسيمات بيتا هي", "answer": {"option_0": "الكترون ذو طاقة عالية صادرة من سحابة الكترونية", "option_1": "الكترون ذو طاقة عالية صادرة من النواة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "\" الزمن اللازم لتحلل نصف كمية العنصر \"", "answer": {"option_0": "عمر النصف", "option_1": "عمر الضعف", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "\" التحول \" هو تغير عنصر إلى عنصر آخر عن طريق عملية التحلل الإشعاعي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "جسيمات ألفا تحتوي على :", "answer": {"option_0": "بروتونين ونيوترونين", "option_1": "بروتون ونيوترزن", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/400/"}, {"question": "\" جسيمات موجبة سريعة \" هي :", "answer": {"option_0": "جسيمات ألفا", "option_1": "جسيمات بيتا", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "\" الذرة \" هي  وحدة بناء المادة وهي جسيمات كبيرة جداً يمكن رؤيتها بالعين المجردة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "مادة تتكون من نوع واحد من الذرات", "answer": {"option_0": "الذرة", "option_1": "العنصر", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "لاتنقسم الذرات إلى أجزاء أصغر منها", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "ذرات العنصر الواحد مختلفة تماماً", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "الأشعة المهبطة  : هي سيل من الجسيمات الصغيرة ينتج من القرص المعدني في المهبط في أنبوبة الأشعة المهبطية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "جسيم له كتلة مساوية لكتلة البروتون ولكنه متعادل كهربائياً", "answer": {"option_0": "النيوترون", "option_1": "البروتون", "option_2": "الإلكترون", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "الجسيمات الموجودة في نواة الذرة هي البروتونات والنيترونات", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "عدد الإلكترونات في ذرة متعادلة تحتوي 49 بروتوناً", "answer": {"option_0": "48", "option_1": "50", "option_2": "49", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/399/"}, {"question": "ما اسم العملية التي تستعمل فيها الخلية الطاقة لنقل المواد؟", "answer": {"option_0": "النقل السلبي.", "option_1": "الانتشار.", "option_2": "النقل النشط.", "option_3": "الخاصية الأسموزية.", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "تُنتج الطاقة المختزنة من عملية التخمر دون وجود الأكسجين.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "في الانقسام المنصف تكون الخلايا الناتجة أحادية المجموعة الكروموسومية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "الهدف من الانقسام المتساوي النمو وتعويض الخلايا التالفة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "تسمى عملية انقسام النواة إلى نواتين متماثلتين...", "answer": {"option_0": "الانقسام المتساوي.", "option_1": "التكاثر.", "option_2": "البويضة المخصبة.", "option_3": "الاخصاب.", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "تحدث الانحرافات والخلل أحيانًا في الانقسام المنصف لعدم انفصال الكروموسومات المتماثلة عن بعضها البعض.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "تتكون الخلايا الجنسية في الجهاز التناسلي الذكري فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "الجين الذي تظهر فية الصفة يسمى بالعامل السائد.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "عندما تتضاعف الكروموسومات قبل الانقسام المنصف أو المتساوي تبقى كمية DNA داخل النواة كما هي.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "في مربع بانيت، يمثل الحرف الكبير ( R ) الجين المتنحي.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/20971/"}, {"question": "خروج الماء من قطعة البطاطس عند تغطيتها بمسحوق ملح الطعام دلالة على:", "answer": {"option_0": "النقل النشط", "option_1": "الخاصية الاسموزية", "option_2": "النفاذية الاختيارية", "option_3": "الانتشار", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "يقاس الجهد الكهربائي بوحدة تسمى:", "answer": {"option_0": "الأوم", "option_1": "الفولت", "option_2": "الأمبير", "option_3": "النيوتن", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "لكل مغناطيس:", "answer": {"option_0": "قطب واحد", "option_1": "قطبان", "option_2": "ثلاثة أقطاب", "option_3": "أربعة أقطاب", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "أي مما يلي لاتشمله الوراثة؟", "answer": {"option_0": "الصفات الوراثية", "option_1": "الكروموسومات", "option_2": "التغذية", "option_3": "الطرز الشكلية", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "ماذا يحدث عندما يتساوى عدد الجزيئات في مادة في مكانين؟", "answer": {"option_0": "اتزان", "option_1": "ايض", "option_2": "تخمر", "option_3": "تنفس خلوي", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "أي مما يأتي دفع او سحب؟", "answer": {"option_0": "القصور", "option_1": "القوة", "option_2": "التسارع", "option_3": "السرعة", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "التنفس الخلوي هو حصول الخلايا على الأوكسجين أثناء تحليل الغذاء إلى طاقة.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "أي مرحلة من دورة الخلية تتضمن النمو والوظيفة؟", "answer": {"option_0": "انقسام السيتوبلازم", "option_1": "التمهيدي", "option_2": "البيني", "option_3": "الانقسام المتساوي", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "أي مما يلي يبطئ انزلاق كتاب على سطح طاولة:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "التسارع", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "القصور الذاتي", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "أي المواد الآتية تعد عازلاً جيداً", "answer": {"option_0": "النحاس والذهب", "option_1": "الذهب والالومنيوم", "option_2": "البلاستيك والنحاس", "option_3": "الخشب والزجاج", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/34510/"}, {"question": "ما الكمية التي تساوي حاصل قسمة المسافة على الزمن المستغرق؟", "answer": {"option_0": "تسارع", "option_1": "سرعة", "option_2": "سرعة متجهة", "option_3": "قصور ذاتي", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "ينتشر الصوت بسرعة 330 م/ثا ، ما الزمن اللازم لسماع صوت رعد إذا قطع مسافة 1485 م", "answer": {"option_0": "45 ثانية", "option_1": "4900 ثانية", "option_2": "4،5 ثانية", "option_3": "0،22 ثانية", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "سرعة حصان سباق يقطع مسافة 1500 متر خلال 125 ثانية:", "answer": {"option_0": "12 م/ثا", "option_1": "13 م/ثا", "option_2": "14 م/ثا", "option_3": "15 م/ثا", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "طول المسار الذي تسلكه من نقطة البداية إلى نقطة النهاية:", "answer": {"option_0": "الإزاحة", "option_1": "الطول", "option_2": "المسافة", "option_3": "الارتفاع", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "خرجت من البيت متجها مسافة 200 م شرقا فوصلت إلى المكتبة: هذا مثال عن:", "answer": {"option_0": "السرعة المتجهة", "option_1": "الإزاحة", "option_2": "المسافة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "سرعة الجسم عند لحظة محددة", "answer": {"option_0": "سرعة متوسطة", "option_1": "سرعة متجهة", "option_2": "تسارع", "option_3": "سرعة لحظية", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "تحركت سيارة بسرعة 80 كم/س غربا", "answer": {"option_0": "سرعة متوسطة", "option_1": "سرعة متجهة", "option_2": "تسارع", "option_3": "سرعة لحظية", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "أي مما يلي يعبر عن السرعة:", "answer": {"option_0": "التسارع ÷ الزمن", "option_1": "الإزاحة ÷ الزمن", "option_2": "المسافة ÷ الزمن", "option_3": "الإتجاه ÷ الزمن", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16566/"}, {"question": "أي مما يلي يحدث عندما يتسارع جسم؟", "answer": {"option_0": "تتزايد سرعته", "option_1": "تتناقص سرعته", "option_2": "يتغير اتجاه حركته", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "ما التسارع في الفترة الزمنية من 4 إلى 6 ثا؟", "answer": {"option_0": "10 م/ ث2", "option_1": "4 م/ ث2", "option_2": "6 م/ ث2", "option_3": "-3 م/ ث2", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "في أي اتجاه يتسارع جسم تؤثر فيه قوة محصلة؟", "answer": {"option_0": "في اتجاه يميل بزاوية على اتجاه القوة", "option_1": "في اتجاه يعاكس اتجاه القوة", "option_2": "في اتجاه القوة", "option_3": "كل ما ذكر صحيح", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "أي مما بأتي يساوي التغير في السرعة المتجهة مقسوما على الزمن؟", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "السرعة المتجهة", "option_2": "الكتلة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "السرعة المتجهة والتسارع في اتجاهين متعاكسين:", "answer": {"option_0": "التسارع يتناقص", "option_1": "التسارع يتزايد", "option_2": "التسارع يساوي صفر", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "السرعة المتجهة والتسارع في نفس الاتجاه:", "answer": {"option_0": "التسارع يتناقص", "option_1": "التسارع يتزايد", "option_2": "التسارع يساوي صفر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "تسارعت دراجة من السكون فأصبحت سرعتها  6m/s خلال ثانيتين\r\nتسارعها:", "answer": {"option_0": "2 م/ ث2", "option_1": "2 م/ ث", "option_2": "3 م/ ث", "option_3": "3 م/ ث2", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16576/"}, {"question": "يعتمد الزخم على  السرعة المتجهة للجسم و:", "answer": {"option_0": "المسافة", "option_1": "المساحة", "option_2": "الكتلة", "option_3": "الحجم", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "في حال تصادم كرتين فإن :", "answer": {"option_0": "إحداهما تكتسب زخما و الأخري تخسره", "option_1": "الكرتان تكسبان زخما", "option_2": "الكرتان تخسران زخما", "option_3": "لا يتغير الزخم", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "ضربت كرة البلياردو البيضاء كرة أخرى ساكنة فتباطأت ، والسبب هو:", "answer": {"option_0": "زخم الكرة البيضاء موجب", "option_1": "زخم الكرة البيضاء سالب", "option_2": "الزخم انتقل إلى الكرة البيضاء", "option_3": "الزخم انتقل من الكرة البيضاء", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "ميل الجسم لمقاومة إحداث أي تغيير في حالته الحركية", "answer": {"option_0": "الزخم", "option_1": "القصور", "option_2": "الكتلة", "option_3": "الإحتكاك", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "كيف يتغير زخم جسم ما بتغير سرعته المتجهه ؟", "answer": {"option_0": "يزداد زخم الجسم بزيادة سرعته المتجهة", "option_1": "يزداد زخم الجسم بتناقص سرعته المتجهة", "option_2": "يقل زخم الجسم بزيادة سرعته المتجهة", "option_3": "لا يتأثر الزخم بالسرعة", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "احسب زخم سيارة كتلتها 900 كجم تتحرك شمالاً بسرعة 27 م/ث ؟", "answer": {"option_0": "243 كجم  م/ث شمالاً", "option_1": "2430 كجم  م/ث شمالاً", "option_2": "24300 كجم  م/ث شمالاً", "option_3": "24300 كجم  م/ث", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "يبقى الزخم الكلي لمجموعة من الأجسام ثابتاً ما لم تؤثر قوى خارجية في المجموعة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "ليس من العوامل التي تعتمد عليها كمية الزخم", "answer": {"option_0": "الكتلة", "option_1": "السرعة المتجهة", "option_2": "المسافة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "أي المركبات تمتلك زخم اكبر ؟", "answer": {"option_0": "سيارة كتلتها 1500kg سرعتها 90km/h", "option_1": "شاحنة كتلتها 9000kg سرعتها 30km/h", "option_2": "عربة كتلتها 2500kg سرعتها 60km/h", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "إذا كان الزخم قبل تصادم كرتين يساوي صفر،يكون بعد التصادم:", "answer": {"option_0": "أكبر من الصفر", "option_1": "أقل من الصفر", "option_2": "يساوي صفر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16643/"}, {"question": "المؤثر الذي يعمل عى حركة الأجسام", "answer": {"option_0": "الحركة", "option_1": "السكون", "option_2": "القوة", "option_3": "القدرة", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "يبقى هذا الباب في حالة سكون لأن:", "answer": {"option_0": "القوة التي تعمل على غلقه أكبر", "option_1": "القوة التي تعمل على فتحه أكبر", "option_2": "القوتان في نفس الاتجاه", "option_3": "القوتان متساويتان مقدارا ومتعاكستان في الإتجاه", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "مجموع القوى المؤثرة في جسم ما:", "answer": {"option_0": "القوة المحصلة", "option_1": "نقطة التأثير", "option_2": "القوة", "option_3": "التسارع", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "القوى التي قوتها المحصلة مساوية للصفر", "answer": {"option_0": "القوة المحصلة", "option_1": "القوة المتزنة", "option_2": "القوة غير المتزنة", "option_3": "القوي المتعاكسة", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "من مميزات القوة غير المتزنة:", "answer": {"option_0": "القوة المحصلة لا تساوي صفرا", "option_1": "تحدث تغيرا في السرعة المتجهة", "option_2": "تلغي بعضها أثر  بعض", "option_3": "لا تنتج عنها حركة", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "قوة ممانعة تنشأ بين سطوح الأجسام المتلامسة ، وتقاوم حركة بعضها", "answer": {"option_0": "القوة المحصلة", "option_1": "قوة الاحتكاك", "option_2": "القوة المتزنة", "option_3": "القوة غير المتزنة", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "قوة الاحتكاك بين إطار العجلة والأرض تسمى قوة الاحتكاك:", "answer": {"option_0": "السكوني", "option_1": "الانزلاقي", "option_2": "التدحرجي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "أي الأوصاف للجاذبية غير صحيح؟", "answer": {"option_0": "تعتمد على كتلة كل من الجسمين", "option_1": "قوة تنافر", "option_2": "تعتمد على المسافة بين الجسمين", "option_3": "توجد بين جميع الأجسام", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16775/"}, {"question": "دوران الأرض حول الشمس من تأثيرات قوة:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "الفعل ورد الفعل", "option_3": "الدفع", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "عملية إطلاق مكوك فضائي من الأمثلة على قانون نيوتن:", "answer": {"option_0": "الأول", "option_1": "الثاني", "option_2": "الثالث", "option_3": "الرابع", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "إذا انتقلت إلى كوكب آخر غير الأرض فالذي يتغير هو:", "answer": {"option_0": "الطول", "option_1": "الحجم", "option_2": "الكتلة", "option_3": "الوزن", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "إذا أثر جسم ما بقوة على جسم آخر فإن الجسم الثاني يؤثر على الأول بقوة مساوية لها في المقدار معاكسة لها في الاتجاه", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الفعل", "option_2": "الفعل رد الفعل", "option_3": "الدفع", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "القوة الوحيدة المؤثرة في الجسم في حالة السقوط الحر هي:", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الفعل", "option_2": "رد الفعل", "option_3": "الاحتكاك", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "في حالة السقوط الحر فإن وزن الجسم:", "answer": {"option_0": "يزداد", "option_1": "يتناقص", "option_2": "ينعدم", "option_3": "لا يتغير", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "ينص قانون نيوتن الثالث على أن لكل فعل رد فعل مساو له في المقدار و معاكس له في الاتجاه", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "الفعل و رد الفعل قوتان تلغي إحداهما الأخرى، عندما تؤثران في جسمين مختلفين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "تبدو الأجسام في مدارها حول الأرض في حالة إنعدام الوزن", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/16781/"}, {"question": "القوة المتبادلة بين إلكترونين هي:", "answer": {"option_0": "احتكاك", "option_1": "تجاذب", "option_2": "متعادلة", "option_3": "تنافر", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "يحدث التفريغ الكهربائي نتيجة انتقال الشحنات كهربائية عبر:", "answer": {"option_0": "سلك موصل", "option_1": "مصباح كهربائي", "option_2": "الهواء أو الفراغ", "option_3": "قطبي بطارية", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "تصنع فتيلة المصباح الكهربائي عادة من التنجستن لأنه:", "answer": {"option_0": "عازل جيد", "option_1": "مقاومته ضعيفة", "option_2": "سريع الانصهار", "option_3": "درجة انصهاره عالة", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "ينتج التيار الكهربائي في المواد الصلبة بسبب تدفق:", "answer": {"option_0": "الإلكترونات", "option_1": "الذرات", "option_2": "الأيونات", "option_3": "البروتونات", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "تنتقل الشحنات في المحاليل بسبب حركة:", "answer": {"option_0": "الإلكترونات", "option_1": "الذرات", "option_2": "الأيونات", "option_3": "البروتونات", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "أي مما يلي يعد ناقلا جيدا للكهرباء:", "answer": {"option_0": "البلاستيك", "option_1": "النحاس", "option_2": "الخشب", "option_3": "المطاط", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "تولد البطارية الكهرباء من الطاقة :", "answer": {"option_0": "الكيميائية", "option_1": "النووية", "option_2": "الكهربائية", "option_3": "الكهرباء الساكنة", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "الذرة المشحونة بشحنة سالبة أو موجبة تسمى:", "answer": {"option_0": "أيونا", "option_1": "بروتونا", "option_2": "إلكترونا", "option_3": "ذرة", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "تكون المقاومة الكهربائية للسلك أكبر إذا كان:", "answer": {"option_0": "قصيرا وسميكا", "option_1": "قصيرا  ورفيعا", "option_2": "طويلا وسميكا", "option_3": "طويلا ورفيعا", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "تقاس المقاومة الكهربائية بوحدة :", "answer": {"option_0": "أمبير", "option_1": "أوم", "option_2": "فولت", "option_3": "واط", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19126/"}, {"question": "دائرة التوصيل على التوالي هي دائرة يكون فيها للتيار الكهربائي:", "answer": {"option_0": "مسار واحد", "option_1": "مسارين", "option_2": "أكثر من مسارين", "option_3": "مسارات لا نهائية", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "دائر كهربائية تحتوي على أكثر من تفرع يكون التوصيل فيها:", "answer": {"option_0": "على التوالي", "option_1": "على التوازي", "option_2": "متعدد", "option_3": "لا نهائي", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "يوجد في الدائرة الكهربائية علاقة بيين الجهد و التيار والمقاومة حسب قانون:", "answer": {"option_0": "أمبير", "option_1": "نيوتن", "option_2": "باسكال", "option_3": "أوم", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "أي مما يلي يصف دائرة التوصيل على التوالي؟", "answer": {"option_0": "التيار المار في أي جهاز فيها هو نفسه.", "option_1": "إذا فصل أحد الأجهزة فلن تتوقف الأجهزة الأخرى في المسار الآخر", "option_2": "قد تختلف قيمة التيار  من مسار لآخر", "option_3": "كلما قلت المقاومة  في المسار زادت شدة التيار", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "المسار المغلق الذي يمر فيه التيار الكهربائي يسمى:", "answer": {"option_0": "التيار الكهربائي", "option_1": "الكهرومغناطيسية", "option_2": "الدائرة الكهربائية", "option_3": "المقاومة", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "تستخدم لحماية  الدوائر الكهربائية من الحرائق:", "answer": {"option_0": "المقابس", "option_1": "المنصهرات", "option_2": "مفتاح الدائرة", "option_3": "البطاريات", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "معدل تحويل الطاقة الكهربائية إلى شكل آخر من أشكال الطاقة يعرف بـ:", "answer": {"option_0": "التيار الكهربائية", "option_1": "الشغل", "option_2": "الجهد الكهربائي", "option_3": "القدرة الكهربائية", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "جزء من أجزاء الدائرة الكهربائية ينتج الكهرباء هو :", "answer": {"option_0": "المصباح", "option_1": "الأسلاك", "option_2": "البطارية", "option_3": "المفتاح", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "يتحكم في فتح و غلق الدائرة الكهربائية :", "answer": {"option_0": "المفتاح", "option_1": "المصباح", "option_2": "البطارية", "option_3": "الأسلاك", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "أي من العبارات يمكن أن نصف بها دائرة موصولة على التوازي؟", "answer": {"option_0": "إذا أزيل أحد المصابيح انطفأت البقية", "option_1": "إذا تم قطع أحد المسارين تستمر الإلكترونات في التدفق في المسار الأخر", "option_2": "كلما أضيفت مقاوات جديدة فإن المقاومة الكلية في الدائرة تزداد", "option_3": "يسري التيار الكهربائي في مسار واحد", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19136/"}, {"question": "يقع مركز المجال المغناطيسي للأرض في:", "answer": {"option_0": "لب الأرض الداخلي", "option_1": "لب الأرض الخارجي", "option_2": "منطقة الستار", "option_3": "قشرة الأرض", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "أي العبارات صحيحة بالنسبة للمناطق المغناطيسية لمادة ممغنطة؟", "answer": {"option_0": "تتجه أقطابها في اتجاه واحد", "option_1": "أقطابها في اتجاهات عشوائية", "option_2": "أقطابها في اتجاهات يلغي بعضها بعضا", "option_3": "لا يمكن أن يتغير توجيه أقطابها", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "أي مما يلي يساعد على إظهار المجال المغناطيسي؟", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "الخشب", "option_2": "برادة الحديد", "option_3": "الزجاج", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "تؤثر القوة المغناطيسية ضمن منطة محيطة بالمغناطيس تسمى:", "answer": {"option_0": "المجال الكهربائي", "option_1": "المجال المغناطيسي", "option_2": "القطب المغناطيسي", "option_3": "المنطقة المغناطيسية", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "قوة تؤثر في بعض الأجسام دون تلامس:", "answer": {"option_0": "قوى الاحتكاك", "option_1": "قوة الرفع", "option_2": "قوة ميكانيكية", "option_3": "القوة المغناطيسية", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "مجموعة من الذرات تشير مجالاتها المغناطيسية إلى الاتجاه نفسه:", "answer": {"option_0": "المنطقة المغناطيسية", "option_1": "المجال الكهربائي", "option_2": "المجال المغناطيسي", "option_3": "القطب المغناطيسي", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "يشير القطب الشمالي لإبرة البوصلة دائما إلى  :", "answer": {"option_0": "القطب الجنوبي", "option_1": "القطب المغناطيسي الأرضي", "option_2": "القطب الشمالي الحقيقي للأرض", "option_3": "يشير إلى كل الاتجاهات", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "يحمي الأرض من الجسيمات المشحونة القادمة من الشمس:", "answer": {"option_0": "الغلاف الجوي", "option_1": "الشفق القطبي", "option_2": "الغلاف المغناطيسي للأرض", "option_3": "المجال الكهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "عند دلك قطعة حديدية بالمجناتيت فإن علاقتها بالمعادن:", "answer": {"option_0": "علاقة تجاذب", "option_1": "علاقة تنافر", "option_2": "لا يتأثران ببعض", "option_3": "لا علاقة بينهما", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "يكون المجال المغناطيسي أقوى ما يمكن بعيدا عن القطبين", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19171/"}, {"question": "عند مرور التيار الكهربائي عبر لفات السلك ينتج عنه:", "answer": {"option_0": "المغناطيس الطبيعي", "option_1": "المغناطيس الكهربائي", "option_2": "التيار الكهربائي", "option_3": "منطقة مغناطيسية", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "كيف يختلف المغناطيس الكهربائي عن المغناطيس الدائم؟", "answer": {"option_0": "للمغناطيس الكهربائي قطبان ،شمالي وجنوبي", "option_1": "تجذب المواد الممغنطة", "option_2": "يمكن إغلاق المجال المغناطيسي له", "option_3": "لا يمكن عكس قطبيه", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "الجهاز الذي يحول الطاقة الكهربائية إلى حركية يسمى:", "answer": {"option_0": "المحرك الكهربائي", "option_1": "المغناطيس الكهربائي", "option_2": "المولد الكهربائي", "option_3": "المحول الكهربائي", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "يمنع وصول جسيمات مشحونة منبعثة من الشمس إلى الأرض:", "answer": {"option_0": "الغلاف الجوي", "option_1": "الشفق القطبي", "option_2": "طبقة الأزون", "option_3": "الغلاف المغناطيسي للأرض", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "جهاز يستخدم المجال المغناطيسي لتحويل الطاقة الحركية إلى طاقة كهربائية:", "answer": {"option_0": "المحرك الكهربائي", "option_1": "المغناطيس الكهربائي", "option_2": "المولد الكهربائي", "option_3": "المحول الكهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "جهاز يستخدم لتغيير الجهد الكهربائي للتيار المتردد مع ضياع القليل من الطاقة", "answer": {"option_0": "المحرك الكهربائي", "option_1": "المغناطيس الكهربائي", "option_2": "المولد الكهربائي", "option_3": "المحول الكهربائي", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "المحول الكهربائي بين منزلك و أسلاك الشبكة العامة:", "answer": {"option_0": "يزيد قيمة الجهد الكهربائي", "option_1": "يخفض قيمة الجهد الكهربائي", "option_2": "يبقى الجهد الكهربائي كما هو", "option_3": "يحول التيار المستمر إلى تيار متردد", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "أي مما يلي يولد تيارا مترددا؟", "answer": {"option_0": "المغناطيس الكهربائي", "option_1": "الموصلات الفائقة", "option_2": "المحركات الكهربائية", "option_3": "المولدات الكهربائية", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/19239/"}, {"question": "من أنواع السرعة", "answer": {"option_0": "السرعة اللحظية", "option_1": "السرعة المتوسطة", "option_2": "السرعة المتجهة", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "ما هما العاملين اللذين تحتاج إليهما لمعرفة السرعة المتجهة؟", "answer": {"option_0": "مقدار السرعة", "option_1": "مقدار السرعة واتجاه الحركة", "option_2": "اتجاه الحركة", "option_3": "لا شيء مما سبق", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "كيف نحسب السرعة التي يقطعها الجسم", "answer": {"option_0": "حاصل قسمة السرعة على الزمن", "option_1": "قسمة المسافة الكلية التي يقطعها الجسم على الزمن", "option_2": "حاصل ضرب القوة في المسافة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "هي البعد المستقيم من نقطة البداية إلى نقطة النهاية واتجاه الحركة", "answer": {"option_0": "الازاحة", "option_1": "المسافة", "option_2": "السرعة", "option_3": "القوة", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "أي مما يأتي يعبر عن التسارع؟", "answer": {"option_0": "5 م شرًقا", "option_1": "15م/ث شرًقا", "option_2": "25م/ث2 شرًقا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "ما الذي يعبر عن كمية المادة في الجسم؟", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "الوزن", "option_2": "الكتلة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "أي مما يأتي يساوي التغير في السرعة المتجهة مقسوًما على الزمن:", "answer": {"option_0": "التسارع", "option_1": "السرعة", "option_2": "الزخم", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "ما زخم دراجة كتلتها 14 كجم، تتحرك شمالا بسرعة 2 م/ث؟", "answer": {"option_0": "7 كجم.م/ث", "option_1": "12 كجم.م/ث", "option_2": "16 كجم.م/ث", "option_3": "28 كجم.م/ث", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/57396/"}, {"question": "السحب أو الدفع هو ....................", "answer": {"option_0": "وحدة نيوتن", "option_1": "تسارع", "option_2": "قوة", "option_3": "زخم", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "القوة ................... هي القوة الكلية التي تؤثر في الجسم", "answer": {"option_0": "بمجموعها", "option_1": "المحصلة", "option_2": "القوية", "option_3": "الاحتكاك", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "حتى تكون القوى .......................... يجب أن يلغي بعضها تأثير بعض", "answer": {"option_0": "متزنة", "option_1": "قوية", "option_2": "ضعيفة", "option_3": "غير متزنة", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "إذا كانت القوى المؤثرة في جسم غير متزنة ، فإن القوة المحصلة ليست .........", "answer": {"option_0": "عمودية", "option_1": "قوية", "option_2": "ضعيفة", "option_3": "صفراً", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "ينص القانون الأول لنيوتن في الحركة على أن الجسم يبقى ساكناً أو يتحرك بسرعة ثابتة في ..................... ويستمر كذلك إلى أن تؤثر في قوه محصلة.", "answer": {"option_0": "مدار إهليلجي", "option_1": "خط مستقيم", "option_2": "حالة من التسارع", "option_3": "مسار منحي", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "قوة الممانعة التي تؤثر ضد حركة سطحين متلامسين هي ................", "answer": {"option_0": "السحب", "option_1": "الجاذبية", "option_2": "الفعل", "option_3": "الاحتكاك", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "...................... يمكنك من قيادة الدراجة دون أن تنزلق وتسقط", "answer": {"option_0": "الاحتكاك السكوني", "option_1": "الاحتكاك الانزلاقي", "option_2": "الاحتكاك التدحرجي", "option_3": "تسارع الجاذبية", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "يستخدم الضغط على الكوابح................................... لإبطاء سرعة المركبة", "answer": {"option_0": "الاحتكاك السكوني", "option_1": "الاحتكاك الانزلاقي", "option_2": "الاحتكاك التدحرجي", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "لمعرفة كيفية تأثير قوة في جسم، يجب أن تعرف ............", "answer": {"option_0": "طبيعتها", "option_1": "وزن الجسم", "option_2": "اتجاهها", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "تسمى القوة التي تدفع الصاروخ إلى أعلى ...................", "answer": {"option_0": "الفعل", "option_1": "رد الفعل", "option_2": "الاحتكاك", "option_3": "الجاذبية", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "تسمى السرعة التي يصلها الجسم عندما تتزن قوة الجاذبية مع قوة مقاومة الهواء....................", "answer": {"option_0": "التسارع", "option_1": "السرعة المتنازلة", "option_2": "السرعة الحدية", "option_3": "السقوط الحر", "correct_option": 2}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "يمكن صياغة القانون الثالث لنيوتن على النحو التالي: \"لكل فعل رد فعل.........................", "answer": {"option_0": "مساوٍ ومعاكس", "option_1": "مساوٍ ومماثل", "option_2": "أقوى ومعاكس", "option_3": "أضعف ومعاكس", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "إذا ضربت حائطاً بعصاً، فإن رد الفعل المساوي والمعاكس هو ............", "answer": {"option_0": "دفع الحائط لك", "option_1": "دفع العصا لك", "option_2": "دفعك للعصا", "option_3": "دفع الحائط للعصا", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "الزمن بين حدوث الفعل ورد الفعل ................", "answer": {"option_0": "فوري", "option_1": "5ثوان على الأقل", "option_2": "ليست أكثر من ثانية واحدة", "option_3": "ليست أكثر من 5 ثوان", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "يُبقي الاحتكاك السكوني الجسم في حالة سكون، بينما...........................يبطئ انزلاقه", "answer": {"option_0": "الاحتكاك التدحرجي", "option_1": "الاحتكاك الانزلاقي", "option_2": "الاحتكاك السكوني", "option_3": "لا شيء مما ذكر", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "توجد قوة...........................بين أي جسمين لهما كتلة", "answer": {"option_0": "الجاذبية", "option_1": "الاحتكاك", "option_2": "الوزن", "option_3": "الدفع", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "تسارع الجاذبية الأرضية لأي جسم قرب سطح الأرض هو ............", "answer": {"option_0": "غير معروف", "option_1": "القانون الثاني لنيوتن", "option_2": "القانون الأول لنيوتن", "option_3": "9,8م/ث2", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "إذا أثرت قوة محصلة بزاوية بالنسبة لاتجاه حركة جسم، فإن الجسم سيتبع مساراً....................", "answer": {"option_0": "مستقيماً إلى أعلى", "option_1": "منحنياً", "option_2": "غير معروف", "option_3": "مستقيماً إلى أسفل", "correct_option": 1}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "القوة المتبادلة بين الكترونين هي :", "answer": {"option_0": "احتكاك", "option_1": "تجاذب", "option_2": "متعادلة", "option_3": "تنافر", "correct_option": 3}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "الخاصية التي تزداد في سلك عندما يقل السمك", "answer": {"option_0": "المقاومة", "option_1": "التيار", "option_2": "الجهد", "option_3": "الشحنة الكهربائية", "correct_option": 0}, "grade": "9", "subject": "science", "resource": "https://beadaya.com/test/58435/"}, {"question": "ماهي الخاصية الموضحة :82+16 = 16+82", "answer": {"option_0": "التبديلية", "option_1": "التجميعية", "option_2": "التوزيع", "option_3": "النظير الجمعي", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13021/"}, {"question": "قيمة (f(-2 اذا كانت    f(x)= - 4x-8   هو", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "0", "option_2": "16", "option_3": "-4", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13021/"}, {"question": "اذا كانت:     g(x)=3x + 8  ،   f(x)=x - 8  ،  فأوجد       (f + g)(x)", "answer": {"option_0": "4x+16", "option_1": "4x", "option_2": "2x+16", "option_3": "x", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/13021/"}, {"question": "ناتج ضرب يساوي ............2i × 5i", "answer": {"option_0": "-10", "option_1": "-10i", "option_2": "10i", "option_3": "10", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3556/"}, {"question": "المقدار(2+3i)(1-2i)", "answer": {"option_0": "8-7i", "option_1": "6-2i", "option_2": "-4-i", "option_3": "8-i", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3556/"}, {"question": "تبسيط العبارة هو ..........(4+6i) - (-1+2i)", "answer": {"option_0": "-4i", "option_1": "5+4i", "option_2": "5", "option_3": "4i", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3556/"}, {"question": "ما قيمتا x , y الحقيقيتان اللتان تجعلان المعادلة التالية صحيحة ؟(5+4i) - (x+yi) = -1-3i", "answer": {"option_0": "x=6 , y=7", "option_1": "x=5 , y=4", "option_2": "x=4 , y=5", "option_3": "x=4 , y=7", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3556/"}, {"question": "cos A cos B - sin A sin Bتساوي ...............", "answer": {"option_0": "sin (A+B)", "option_1": "cos (A-B)", "option_2": "cos (A+B)", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/3560/"}, {"question": "يسمي اللوغاريتم ذو الأساس 10 بـ................", "answer": {"option_0": "اللوغاريتم المئوي", "option_1": "اللوغاريتم العشري", "option_2": "اللوغاريتم الأسي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1411/"}, {"question": "هي معادلة يظهر فيها المتغير على صورة أس ...........", "answer": {"option_0": "المعادلة الأسية", "option_1": "المتباينة اللوغاريتمية", "option_2": "المعادلة اللوغاريتمية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1411/"}, {"question": "مجال الدالة الاسية هو", "answer": {"option_0": "R", "option_1": "Z", "option_2": "N", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1411/"}, {"question": "الربح الذي يحسب المبلغ المستثمر ( راس المال ) مضافا الية اي ارباح سابقة يسمى", "answer": {"option_0": "الأضمحلال الأسي", "option_1": "النمو الأسي", "option_2": "الربح المركب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1411/"}, {"question": "هي متباينة تتضمن عبارة أسية أو اكثر", "answer": {"option_0": "المتباينة اللوغاريتمية", "option_1": "الدالة الأسية", "option_2": "المتباينة الأسية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1411/"}, {"question": "المجموعة {.....,0 ,1-  , 2-} تكتب باستعمال الصفة المميزة بالشكل :", "answer": {"option_0": "{x|x>-2,x∈ Z}", "option_1": "{x|x ≥ -2,x∈ z}", "option_2": "{x|x≥-2,x∈ N}", "option_3": "{x|x≥-2,x∈ I}", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1407/"}, {"question": "تسمى الدالة المتماثلة حول المحور y دالة زوجية", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1407/"}, {"question": "تكون الدالة متصلة اذا كان في تمثيلها البياني انقطاع او قفزة", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1407/"}, {"question": "يمثل المتغير x قيم المجال ويسمى متغير مستقل .", "answer": {"option_0": "خطأ", "option_1": "صح", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/1407/"}, {"question": "في تجربة إلقاء قطعة نقود مرة واحدة ومكعب مرة واحدة فإن عدد النواتج الممكنة  =......", "answer": {"option_0": "20", "option_1": "6.", "option_2": "10", "option_3": "12", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33258/"}, {"question": "أوجد الحدين التاليين في المتتابعة الهندسية :7 , 21 , 36 , …………..", "answer": {"option_0": "132 , 200", "option_1": "189 , 567", "option_2": "144 , 3247", "option_3": "150 , 461", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33258/"}, {"question": "اكتب صيغة للحد النوني للمتتابعة الحسابية12 , 3 , -6 , ………..", "answer": {"option_0": "an = 5n - 13", "option_1": "an = n + 25", "option_2": "an = 2n + 11", "option_3": "an = -9n + 21", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33258/"}, {"question": "أوجد الزاوية المرجعية للزاويه :  °210", "answer": {"option_0": "30°", "option_1": "50°", "option_2": "20°", "option_3": "80°", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33258/"}, {"question": "أوجد الاحداثيات القطبية للنقطة التي احداثياتها الديكارتية   (T (−𝟑,𝟔", "answer": {"option_0": "(-45°, -6.3)", "option_1": "(30°, 4)", "option_2": "(121°, 4.2)", "option_3": "(117°, 6.7)", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "القيمة المطلقة للعدد المركب12-5i", "answer": {"option_0": "45", "option_1": "17", "option_2": "13", "option_3": "22", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "طول محمد 125cm تمثل كمية", "answer": {"option_0": "متجهة", "option_1": "قياسية", "option_2": "أساسية", "option_3": "غير ذلك", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "أوجد طول المتجه AB المعطاة نقطتا بدايته ونهايته", "answer": {"option_0": "60°", "option_1": "030°", "option_2": "S 30° W", "option_3": "N 60° W", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "حدد نوع الدراسة الاتية ( تريد أن تعرف ما إذا كان التدخين لمدة 10 سنوات يؤثر في سعة الرئة أو لا )", "answer": {"option_0": "دراسة مسحية", "option_1": "دراسة تجريبية", "option_2": "دراسة متحيزة", "option_3": "دراسة قائمة على الملاحظة", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "يعتبر من مقايس التشتت ؟", "answer": {"option_0": "المنوال", "option_1": "التباين", "option_2": "الوسيط", "option_3": "المتوسط الحسابي", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "في دراسة مسحية عشوائية شملت 𝟓𝟖𝟐𝟒  شخصاً افاد 𝟐𝟗%  منهم انهم سيشاهدون الاولمبياد فأن هامش خطأ المعاينة يساوي", "answer": {"option_0": "±0.0131", "option_1": "±0.2131", "option_2": "±0.251", "option_3": "±0.431", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "math", "resource": "https://beadaya.com/test/33260/"}, {"question": "التغير في الزاوية أثناء دوران الجسم يمثل ...........؟", "answer": {"option_0": "الازاحة الزاوية", "option_1": "السرعة الزاوية", "option_2": "التسارع الزاوي", "option_3": "التردد الزاوي", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "............ هي قدرة الجسم على إحداث تغير في ذاته أو فيما يحيط به؟", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "القدرة", "option_2": "الطاقة", "option_3": "الطاقة الحركية", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "عند افلات وتر القوس يندفع السهم إلى الأمام فتتحول طاقته من ............... إلى ................؟", "answer": {"option_0": "طاقة سكونية - طاقة حركية", "option_1": "طاقة حركية - طاقة وضع مرونية", "option_2": "طاقة المختزنة - طاقة حركية", "option_3": "طاقة وضع المرونية - طاقة حركية", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "انتقال الحرارة عن طريق حركة المائع في المادة السائلة أو الغازية مثل غليان الماء ، تمثل هذه العملية .............؟", "answer": {"option_0": "التوصيل الحراري", "option_1": "الحمل الحراري", "option_2": "الإشعاع الحراري", "option_3": "التدفق الحراري", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "عندما ترتفع درجة حرارة 23000g من الماء 13K فما مقدار الطاقة التي يمتصها الماء؟C = 4180 J/Kg.K", "answer": {"option_0": "1249820 J", "option_1": "1351820 J", "option_2": "132542000 J", "option_3": "1249820000 J", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "ينص مبدأ ................. على أنه عندما تزداد سرعة المائع يقل ضغطه؟", "answer": {"option_0": "باسكال", "option_1": "برنولي", "option_2": "دوبلر", "option_3": "هوك", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "عند ثبوت درجة الحرارة يتناسب حجم عينه من الغاز عكسيا مع ضغطة ، يمثل هذا قانون ..............؟", "answer": {"option_0": "بويل", "option_1": "شارلز", "option_2": "جاي لو ساك", "option_3": "القانون العام للغازات", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "تترك مسافة بين كل قضيبين متجاورين من قضبان السكك الحديدية .............؟", "answer": {"option_0": "لنقصان سماكة القضبان", "option_1": "للسماح بتبريد القضبان", "option_2": "للسماح بتمدد القضبان", "option_3": "للسماح بتقلص القضبان", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "أوجد الزمن الدوري لبندول طوله 174.8cm ؟g=9.8m/s2", "answer": {"option_0": "2.654 s", "option_1": "26.536 s", "option_2": "26.228 s", "option_3": "2.478 s", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "الصوت يعد مثال على الموجات ..............؟", "answer": {"option_0": "الطولية", "option_1": "المستعرضة", "option_2": "العامودية", "option_3": "الأفقية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "أقصى إزاحة للموجة عن موضع سكونها في الموجات الميكانيكية يمثل ............؟", "answer": {"option_0": "طول الموجة", "option_1": "سعة الموجة", "option_2": "تردد الموجة", "option_3": "الطور", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "يعتمد علو الصوت على ..............؟", "answer": {"option_0": "تردد الاهتزاز للموجة", "option_1": "سعة الموجة", "option_2": "سرعة الموجة", "option_3": "ضغط الموجة", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34538/"}, {"question": "التغير في الزاوية أثناء دوران الجسم", "answer": {"option_0": "الازاحة الزاوية", "option_1": "التردد الزاوي", "option_2": "السرعة الزاوية", "option_3": "التسارع الزاوي", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "يتطلب شد صاموله عزما مقداره 8N.m فإذا كان لديك مفتاح شد طوله 0.35m ما مقدار أقل قوة يجب التأثير بها في المفتاح ؟", "answer": {"option_0": "55.2N", "option_1": "0.043N", "option_2": "16N", "option_3": "22.85N", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "يركب طالب زلاجة ويمسك بعربة تسوق،فإذا دفع العربة بعيداً عنه،فإن حركة الزلاجة إلى الخلف تعد مثالاً على.......", "answer": {"option_0": "الارتداد", "option_1": "القوة", "option_2": "الدفع", "option_3": "العزم", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "الزخم كمية", "answer": {"option_0": "عددية", "option_1": "متجهة", "option_2": "قياسية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "تستخدم وحدة الحصان الميكانيكي لقياس :", "answer": {"option_0": "الشغل", "option_1": "الكفاءة", "option_2": "الطاقة", "option_3": "القدرة", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "اثرت قوة مسلطة مقدارها 250نيوتن في الة فحركت جسما وزنه 800نيوتن مسافة 280سم ما الفائدة الميكانيكية للالة", "answer": {"option_0": "0.0300", "option_1": "33.3", "option_2": "0.333", "option_3": "3.200", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "الصفر المطلق تساوي", "answer": {"option_0": "-273.15 C", "option_1": "373 C", "option_2": "212 C", "option_3": "-296 C", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "عندما تفتح صنبور الماء السـاخن لغسـل الأواني فإن أنابيب المياه تسـخن. فما مقدار كمية الحرارة التي يمتصها أنبوب عندما ترتفع درجة حرارته من 20 °C إلى 80 °C ماء نحاسي كتلته 2.3kg", "answer": {"option_0": "53130j", "option_1": "7836j", "option_2": "78360j", "option_3": "5310j", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "البلازما لها القدرة على التوصيل الكهربائي", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "عندما يبذل الجسم شغلا ولم تتغير درجة حرارة الجسم فإن الانتروبي", "answer": {"option_0": "يزداد", "option_1": "صفر", "option_2": "لا يتغير", "option_3": "ينقص", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "من التطبيفات العملية على مبدأ باسكال ..", "answer": {"option_0": "الرافعة الهيدرولكية", "option_1": "مرذاذ العطر", "option_2": "المازج في محرك البنزين", "option_3": "التوتر السطحي", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "يعتمد علو الصوت بشكل أساسي على :", "answer": {"option_0": "سعة موجة الضغط", "option_1": "الطول الموجي", "option_2": "تردد الموجة", "option_3": "سرعة الموجة", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "الكوارتز البلوري والكوارتز الزجاجي متماثلان كيميائياً وفيزيائياً", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "معدل نقل الموجة للطاقة يتناسب طردياً مع مربع ..", "answer": {"option_0": "طولها الموجي", "option_1": "سعتها", "option_2": "ترددها", "option_3": "سرعتها", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "قياس سرعة المركبات باستخدام كاشف الرادار من التطبيقات على", "answer": {"option_0": "صدى الصوت", "option_1": "تأثير دوبلر", "option_2": "تراكب موجات الصوت", "option_3": "تداخل موجات الصوت", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "المسافة بين قمتين أو قاعين متتاليين", "answer": {"option_0": "الطول الموجي", "option_1": "السعة", "option_2": "الطور", "option_3": "السرعة", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14160/"}, {"question": "من الكميات الاساسية الدولية", "answer": {"option_0": "السرعة", "option_1": "القوة", "option_2": "فرق الجهد", "option_3": "الكتلة", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "من خلال  قانون F=ma فأن العلاقة العلاقة بين m و a :", "answer": {"option_0": "خطية عكسية", "option_1": "تربيعية عكسية", "option_2": "خطية طردية", "option_3": "تربيعية طردية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "86.2cm يساوي بوحدة المتر:", "answer": {"option_0": "0.0862m", "option_1": "8620m", "option_2": "862m", "option_3": "0.862m", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "عملية وصف نتائج القياس مع القيمة المقبولة في القياس", "answer": {"option_0": "الدقة", "option_1": "الاستنتاج", "option_2": "الضبط", "option_3": "الفرضية", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "من الكميات الفيزيائية المتجهه:", "answer": {"option_0": "المسافة", "option_1": "السرعه", "option_2": "الكتلة", "option_3": "الزمن", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "تباطأت سيارة من 35m/s الى 5m/s  خلال ثلاث ثواني يكون تسارعها:", "answer": {"option_0": "5m/s-", "option_1": "10m/s-", "option_2": "5m/s", "option_3": "10m/s", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "الوحدة الدولية لقياس القوة", "answer": {"option_0": "الجول", "option_1": "النيوتن", "option_2": "الأمبير", "option_3": "الكيلوغرام", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "يبلغ وزن أحمد 980N. و قيمة الجاذبية الارضية هي 9.80 فكتلته:", "answer": {"option_0": "98Kg", "option_1": "89Kg", "option_2": "100Kg", "option_3": "75Kg", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "يطلق على أن الجسم يبقى على حالته من حيث السكون او الحركة المنتظمة في خط مستقيم  مالم تؤثر عليه قوى خارجية", "answer": {"option_0": "قانون نيوتن في الجذب الكوني", "option_1": "قانون نيوتن الثالث", "option_2": "قانون نيوتن الثاني", "option_3": "قانون القصور الذاتي", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/1092/"}, {"question": "من مصادر الضوء المستضيئة ............؟", "answer": {"option_0": "الشمس", "option_1": "القمر", "option_2": "المصابيح المتوهجة", "option_3": "الصمامات الثنائية", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "عندما يوضع جسم أمام مرآة وتتكون صورة خيالية ومعتدلة ومساوية للجسم ومعكوسة جانبياً فيمكننا القول أن هذه المرآة ..........؟", "answer": {"option_0": "محدبة", "option_1": "مقعرة", "option_2": "اسطوانية", "option_3": "مستوية", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "يحتاج الشخص الذي لا يستطيع رؤية الأشياء القريبة بوضوح إلى ........؟", "answer": {"option_0": "عدسة مستوية", "option_1": "عدسة محدبة", "option_2": "عدسة مقعرة", "option_3": "مرآة مقعرة", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "وضع جسم على بعد 4cm من عدسة محدبة, فتكونت له صورة حقيقة على بعد 8cm, ما البعد البؤري للعدسة؟", "answer": {"option_0": "4cm", "option_1": "2.67cm", "option_2": "8cm", "option_3": "6.55cm", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "الأقراص المدمجة CD و DVD من الأمثلة على .........؟", "answer": {"option_0": "المحزوزات الغشائية", "option_1": "محزوزات الانعكاس", "option_2": "محزوزات النفاذ", "option_3": "محزوزات الانكسار", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "الفرقعة التي تسمعها عندما تمشي فوق سجادة سببها الشحن ..........؟", "answer": {"option_0": "بالتوصيل", "option_1": "بالتأريض", "option_2": "بالحث", "option_3": "بالدلك", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "إذا قُرِّب جسم مشحون من كشاف كهربائي مشحون, وازداد انفراج ورقتي الكشاف; فهذا يدل على أن الكشاف والجسم المشحون ...........؟", "answer": {"option_0": "مشحونان بالشحنة نفسها", "option_1": "مشحونان بشحنتين مختلفتين", "option_2": "غير مشحونين", "option_3": "أحدهما مشحون والآخر متعادل", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "المقاومة الكهربائية لموصل تتناسب عكسياً مع ..........؟", "answer": {"option_0": "طوله", "option_1": "مساحة مقطعه", "option_2": "درجة حرارته", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "منزل مكون من عشر غرف, كل غرفة بها خمسة مصابيح, وكل مصباح قدرته 100W, فإذا أضيئت جميع المصابيح لمدة 45 ثانية; فإن الطاقة المستهلكة ستساوي ............؟", "answer": {"option_0": "0.225 KJ", "option_1": "2.25 KJ", "option_2": "22.5 KJ", "option_3": "225 KJ", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "جهاز يستخدم لقياس التيار الكهربائي في أي فرع أو جزء من دائرة كهربائية؟", "answer": {"option_0": "الجلفانومتر", "option_1": "الأميتر", "option_2": "الفولتميتر", "option_3": "المنصهر الكهربائي", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/34543/"}, {"question": "مقدار الشحنة qϐ عندما تؤثر شحنة سالبة مقدارها 6.0x10¯6C بقوة جذب مقدارها 65N في الشحنة qϐ التي تبعد عنها مسافة 0.050m يساوي:", "answer": {"option_0": "3x10¯⁶c", "option_1": "1.6x10⁹c", "option_2": "4x10¯⁶c", "option_3": "2x10¯⁶c", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "تسمى عملية شحن جسم متعادل عن طريق ملامسته بجسم مشحون", "answer": {"option_0": "الحث", "option_1": "التأريض", "option_2": "التفريغ", "option_3": "التوصيل", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "مقدار القوة المؤثرة في شحنة موجبة مقدارها 3.0x10¯⁷ c في مجال كهربائي شدته 27N/C يساوي", "answer": {"option_0": "4x10¹N", "option_1": "8.1x10¯⁶N", "option_2": "450N", "option_3": "0.060N", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "مكثف سعته 0.093mF (ميكروفاراد )  إذا كانت شحنته 58mc(ميكروكولوم ) فما مقدار فرق الجهد عليه :", "answer": {"option_0": "6.2x10²V", "option_1": "5.4x10¯¹²V", "option_2": "1.6x10¯⁶V", "option_3": "5.4x10³V", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "يسمى المعدل الزمني لتدفق الشحنة الكهربائية:", "answer": {"option_0": "التيار الإصطلاحي", "option_1": "القدرة", "option_2": "الدائرة الكهربائية", "option_3": "التيار الكهربائي", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "مامقدارالطاقة الكهربائية الواصلة الى مصباح قدرته 60W اذا تم تشغيله مدة  2.5h", "answer": {"option_0": "4.2x10¯²J", "option_1": "2.4x10¹J", "option_2": "1.5x10² J", "option_3": "5.4x10⁵J", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "تزداد المقاومة الكهربائية لموصل بزيادة مساحة المقطع العرضي :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "جهاز يستخدم لقياس الهبوط في الجهد", "answer": {"option_0": "الاميتر", "option_1": "الاوميتر", "option_2": "الجلفانومتر", "option_3": "الفولتيميتر", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "أكبر الاطوال الموجية للضوء المرئية هو طول موجة الضوء", "answer": {"option_0": "الازرق", "option_1": "الاخضر", "option_2": "الاحمر", "option_3": "البنفسجي", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "ضوء المصباح العادي غير مستقطب", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "أمامك مرآة مقعرة صف الصورة المتكونة من خلال الشكل المقابل", "answer": {"option_0": "حقيقية مقلوبة مصغرة", "option_1": "حقيقية مقلوبة مكبرة", "option_2": "خيالية معتدلة مكبرة", "option_3": "خيالية معتدلة مصغرة", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "سقط شعاع ضوئي في الهواء بزاوية 30 على قالب من مادة غير معروفة فانكسر فيها بزاوية 20 مامعامل انكسار المادة , علما بان معامل انكسار الهواء يساوي 1", "answer": {"option_0": "1.20", "option_1": "1.46", "option_2": "2.01", "option_3": "0.75", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "تكون لجسم موجود بالقرب من عدسة محدبة صورة حقيقية مقلوبة طولها 1.8cm على بعد 10.4cm منها , فاذا كان البعد البؤري للعدسة 6.8cm فما بعد الجسم", "answer": {"option_0": "9.6cm", "option_1": "14.5cm", "option_2": "19.64cm", "option_3": "16.45cm", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "طول النظر يعالج باستخدام", "answer": {"option_0": "عدسة محدبة", "option_1": "عدسة مقعرة", "option_2": "الزوغان اللوني", "option_3": "الزوغان الكروي", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "محزوز حيود المسافة الفاصلة بين شقوقه 0.055mm مامقدار زاوية الهدب المضيء ذي الرتبة الاولى لضوء طوله الموجي 650nm", "answer": {"option_0": "0.012", "option_1": "1", "option_2": "0.68", "option_3": "11", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "التداخل البناء في محزوز الحيود يحدث عند زوايا على جانبي الهدب .... المضيء", "answer": {"option_0": "المركزي", "option_1": "الاول", "option_2": "الثاني", "option_3": "الثالث", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "تستخدم في المنظار الفلكي عدسات", "answer": {"option_0": "مقعرة", "option_1": "مفرقة", "option_2": "لونية", "option_3": "لا لونية", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/14165/"}, {"question": "تكون الشحنة الكهربائية أكبر عندما تكون الشحنات متقاربة :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "تؤثر القوة الكهربائية بقوى", "answer": {"option_0": "تجاذب فقط", "option_1": "تنافر فقط", "option_2": "قد تكون قوة تجاذب أو قوة تنافر", "option_3": "لا شيء مما سبق", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "الجهاز المستعمل للكشف عن الشحنات الكهربائية", "answer": {"option_0": "المكثف الكهربائي", "option_1": "زجاجة ليدن", "option_2": "الكشاف الكهربائي", "option_3": "الفولتمر", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "مقدار الشحنة qϐ عندما تؤثر شحنة سالبة مقدارها 6.0x10¯6C بقوة جذب مقدارها 65N في الشحنة qϐ التي تبعد عنها مسافة 0.050m يساوي:", "answer": {"option_0": "3x10¯⁶c", "option_1": "1.6x10⁹c", "option_2": "4x10¯⁶c", "option_3": "2x10¯⁶c", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "إذا زادت المسافة بين شحنتين إلى ثلاثة أمثالها فإن القوة بين الشحنتين :", "answer": {"option_0": "تزداد بمقدار ثلاثة أمثالها", "option_1": "تقل بمقدار ⅑ من القوة الأصلية", "option_2": "تقل بمقدار النصف", "option_3": "تزداد بمقدار الضعف", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "تسمى عملية شحن جسم متعادل عن طريق ملامسته بجسم مشحون", "answer": {"option_0": "الحث", "option_1": "التأريض", "option_2": "التفريغ", "option_3": "التوصيل", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "مقدار القوة المؤثرة في شحنة موجبة مقدارها 3.0x10¯⁷ c في مجال كهربائي شدته 27N/C يساوي", "answer": {"option_0": "4x10¹N", "option_1": "8.1x10¯⁶N", "option_2": "450N", "option_3": "0.060N", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "الشغل المبذول لتحريك شحنة اختبار موجبة بين نقطتين :", "answer": {"option_0": "المجال الكهربائي", "option_1": "طاقة الوضع الكهربائية", "option_2": "فرق الجهد الكهربائي", "option_3": "خط المجال الكهربائي", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "يتم تحديد قيمة المجال الكهربائي في تجربة قطرة الزيت لمليكان", "answer": {"option_0": "باستخدام مغناطيس كهربائي قابل للقياس", "option_1": "بمقياس كهربائي", "option_2": "من خلال مقدار الشحنة", "option_3": "من خلال فرق الجهد الكهربائي بين اللوحين", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "مكثف سعته 0.093mF (ميكروفاراد) إذا كانت شحنته 58mc (ميكروكولوم) فما مقدار فرق الجهد عليه :", "answer": {"option_0": "6.2x10²V", "option_1": "5.4x10¯¹²V", "option_2": "1.6x10¯⁶V", "option_3": "5.4x10³V", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "يسمى المعدل الزمني لتدفق الشحنة الكهربائية:", "answer": {"option_0": "التيار الإصطلاحي", "option_1": "القدرة", "option_2": "الدائرة الكهربائية", "option_3": "التيار الكهربائي", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "يمكن التحكم في شدة التيار المار في دائرة عن طريق", "answer": {"option_0": "تغيير V", "option_1": "تغيير R", "option_2": "كليهما", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "مقدار الطاقة الكهربائية الواصلة إلى مصباح قدرته 60.0 W  إذا تم تشغيله مدة 2.5h :", "answer": {"option_0": "4.2x10¯²J", "option_1": "2.4x10¹J", "option_2": "1.5x10² J", "option_3": "5.4x10⁵J", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "من التطبيقات العملية للموصلات الفائقة التوصيل السنكروترون", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "تزداد المقاومة الكهربائية لموصل بزيادة مساحة المقطع العرضي :", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "مقاومة موصل يمر فيه تيار شدته 1A عندما يكون فرق الجهد بين طرفيه 1V هو :", "answer": {"option_0": "الأوم الواحد", "option_1": "الكولوم الواحد", "option_2": "الفاراد", "option_3": "الشحنة الأساسية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "يقال عن موصل أنه يحقق قانون أوم إذا كانت :", "answer": {"option_0": "مقاومته متغيرة", "option_1": "مقاومته ثابتة", "option_2": "فرق الجهد بين طرفيه متغير", "option_3": "لا شيء مما سبق", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "كلما تقاربت خطوط المجال الكهربائي قلت قوة المجال", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "physics", "resource": "https://beadaya.com/test/3701/"}, {"question": "اقل كمية من الطاقة يمكن ان تكسبها الذرة او تفقدها يطلق عليها", "answer": {"option_0": "الكم", "option_1": "التردد", "option_2": "الطول الموجي", "option_3": "الطيف", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "الطول الموجي بالمتر لموجات الميكروويف التي ترددها Hz 3.44×10 9:", "answer": {"option_0": "87", "option_1": "8.7", "option_2": "0.087", "option_3": "0.078", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "طاقة الفوتون للجزء البنفسجي لضوء الشمس اللي تردده 7.230x1014 Hz", "answer": {"option_0": "4.791x10-19j", "option_1": "6.32x1020j", "option_2": "9.50x1013j", "option_3": "1.05x1016j", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "أكبر عدد من الإلكترونات في مستوى الطاقة الرئيسي الثالث هو", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "8", "option_2": "18", "option_3": "32", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "يقع العنصر ذو التوزيع الالكتروني 1s2 2s2 2p6 3s2 3p6 4s2 في مجموعة", "answer": {"option_0": "الفلزات القلوية", "option_1": "الفلزات القلوية الأرضية", "option_2": "الغازات النبيلة", "option_3": "الهالوجينات", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "عناصر الفلزات الانتقالية هي عناصر الفئة", "answer": {"option_0": "s", "option_1": "p", "option_2": "d", "option_3": "f", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "التوزيع الإلكتروني الصحيح لعنصر عدده الذري 29 هو", "answer": {"option_0": "1s22s2s22p63s23p64s23d10", "option_1": "1s22s22p63s23p64s24p63d9", "option_2": "1s22s22p63s23p64s13d10", "option_3": "1s22s2p63s23p64s23d10", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "صيغة المركب الأيوني الناتج من اتحاد الزوج التالي : الألومنيوم والأكسيد هو", "answer": {"option_0": "Al2O3", "option_1": "Al2O", "option_2": "Al3O2", "option_3": "Al3O3", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "الاسم الكيميائي للصيغة الكيميائية التالية PbF2 هي", "answer": {"option_0": "فلوريد الرصاص", "option_1": "فلوريد الرصاص I", "option_2": "فلوريد الرصاص II", "option_3": "فلوريد الرصاص III", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "أي من الأملاح الآتية تحتاج إلى أكبر مقدار من الطاقة لكسر الروابط الأيونية فيها ؟ BaCl2    NaBr     KI      LiF", "answer": {"option_0": "LiF", "option_1": "BaCl2", "option_2": "NaBr", "option_3": "KI", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "الاسم الشائع للمركب SiI4 هو رباعي أيودو سيلان ما الأسم العلمي:", "answer": {"option_0": "رباعي يوديد السيلان", "option_1": "رباعي يود السيلان", "option_2": "يوديد السليكون", "option_3": "رباعي يوديد السليكون", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "كم رابطة من نوع باي توجد في الرابطة الثلاثية :", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "4", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "عدد مولات الأكسجين التي نحتاج إليها لحرق 5مول من البيوتان المستخدم في الولاعة لإنتاج غاز ثاني أكسيد الكربون والماء 2C4H10 + 13O2 = 10H2O + 8CO2", "answer": {"option_0": "0.32", "option_1": "3.25", "option_2": "32.5", "option_3": "325.0", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "اكبر كمية من الناتج يمكن الحصول عليها من كمية المادة المتفاعلة المعطاة...", "answer": {"option_0": "المردود الفعلي", "option_1": "المردود المئوي", "option_2": "المردود النظري", "option_3": "المردود النسبي", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "المردود النظري إذا تفاعل1.912 مول من الزنك، في التفاعل التالي: Zn + I2 = ZnI2 اذا علمت ان الكتلة المولية ليوديد الزنك = 319", "answer": {"option_0": "6.10g", "option_1": "61.03g", "option_2": "610g", "option_3": "6103g", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "الألكانات هي هيدروكربونات تحتوي على رابطة ....... فقط بين الذرات", "answer": {"option_0": "أحادية", "option_1": "ثنائية", "option_2": "مزدوجة", "option_3": "ثلاثية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "المركب الذي له الصيغة C3H8 يسمى", "answer": {"option_0": "ميثان", "option_1": "ايثان", "option_2": "بروبان", "option_3": "بيوتان", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "الاسم النظامي للمركب CH3CH2CH2CHCHCH2CH2CH", "answer": {"option_0": "اوكتان", "option_1": "4 - اوكتين", "option_2": "4 - اوكتاين", "option_3": "اوكتان حلقي", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "يُعد........ مركبًا هيدروكربوني غير مشبع، وهو المادة الأولية التي يصنع منها بلاستيك البولي إيثيلين.", "answer": {"option_0": "الإيثاين", "option_1": "الإيثين", "option_2": "الإيثيل", "option_3": "الإيثان", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "الصيغة الجزيئية للالكين الذي يحتوي 7 ذرات كربون هي", "answer": {"option_0": "C7H15", "option_1": "C7H16", "option_2": "C7H14", "option_3": "C7H12", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/34251/"}, {"question": "يمتلك طاقة أعلى هو الضوء المرئي ذو اللون", "answer": {"option_0": "البنفسجي", "option_1": "الاحمر", "option_2": "الأخضر", "option_3": "الأزرق", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "عندما يتحول الصوديوم من Na إلى Na+ فإنه", "answer": {"option_0": "يكتسب بروتون", "option_1": "يفقد الكترون", "option_2": "لايكسب ولايفقد", "option_3": "لاشئ مما ذكر", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "يعطي عنصر البوتاسيوم مع اللهب لون", "answer": {"option_0": "اخضر تفاحي", "option_1": "بنفسجي", "option_2": "احمر", "option_3": "برتقالي", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "لتكوين الرابطة الأيونية في فلوريد الكالسيوم لابد من حصول", "answer": {"option_0": "فقد الكترونين واكتساب الكترونين", "option_1": "فقد الكترون واكتساب الكترون", "option_2": "فقد الكترونين واكتساب الكترون", "option_3": "فقد الكترون واكتساب الكترونين", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "الجزئي SO3  له ............... رنين", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "3", "option_2": "2", "option_3": "ليس له أي شكل رنين", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "يستخدم الميكرويف لطهي الطعام موجات الميكرويف التي ترددها 3.44x10^9 Hz فالطول الموجي لها هو", "answer": {"option_0": "8.72x10^-2 m", "option_1": "7.25x10^-2 m", "option_2": "4.72x10^-2 m", "option_3": "5.72x10^-2 m", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "احد الأملاح التالية يحتاج الي طاقة أكبر لكسر الرابطة الأيونية", "answer": {"option_0": "MgCl2", "option_1": "MgO", "option_2": "NaCl", "option_3": "K2O", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "يستخدم في القداحات وبعض المشاعل", "answer": {"option_0": "الالإيثان", "option_1": "البيوتان", "option_2": "الأيزوبيوتان", "option_3": "البروبان", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "عدد النسب المولية للمعادلة الموزونة التالية  C3H8 + SO2→3CO2. +4H2O", "answer": {"option_0": "6", "option_1": "12", "option_2": "8", "option_3": "4", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "يقع عنصر النيتروجين       N=7", "answer": {"option_0": "الدوره 2 المجموعة 15 والفئة p", "option_1": "الدوره 2 المجموعه14 والفئة d", "option_2": "الدوره 2 المجموعه14 والفئة s", "option_3": "الدوره 2 المجموعه14 والفئة f", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "الإسم الشائع لمركب N2H4", "answer": {"option_0": "الأمونيا", "option_1": "صودا الخبز", "option_2": "الهيدرازين", "option_3": "اليوريا", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "التوزيع الالكتروني لعنصر باستعمال ترميز الغاز النبيل S=16", "answer": {"option_0": "Ne]=2s2 2p4]", "option_1": "Ar]=1s2 2s2 2p5]", "option_2": "Kr]=2p2]", "option_3": "He]=1s2 2s2 2p5]", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "المادة المتفاعلة التي تستهلك تماما خلال التفاعل ومن ثم تحدد كمية النواتج", "answer": {"option_0": "المادة المتفاعلة الفائضة", "option_1": "المادة المحددة للتفاعل", "option_2": "المردود النظرى", "option_3": "المردود الفعلي", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "الصيغة الكيميائية لمركب حمض الكلوروز", "answer": {"option_0": "HClO4", "option_1": "HClO2", "option_2": "HClO", "option_3": "HClO3", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "الألكاينات أعلى نشاطا من الألكينات ويعزي ذلك لوجود", "answer": {"option_0": "الرابطة الثنائية", "option_1": "الرابطة الاحادية", "option_2": "الرابطة الثلاثية", "option_3": "لا يؤثر عدد الروابط", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "كلما   .......... عدد الالكترونات الحرة زادت خواص الصلابة والقوه للفلزات", "answer": {"option_0": "زاد", "option_1": "نقص", "option_2": "تساوي", "option_3": "لم يتغير", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "الصيغة العامة للألكانات", "answer": {"option_0": "CnH2n+2", "option_1": "CnH2n", "option_2": "CnH2n-2", "option_3": "CnHn", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "الطاقة اللازمة لنزع الكترون من ذره في الحاله الغازية....طاقة التأين  الثانية", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "يوجد في جزئي NH3  ثلاث ازواج رابطة وزوجين غير رابطة", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12691/"}, {"question": "أقصر مسافة بين قمتين متتاليتين أو قاعين متتاليين.....", "answer": {"option_0": "الطول الموجي", "option_1": "سرعة الموجة", "option_2": "سعة الموجة", "option_3": "التردد", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "خاصية من خواص الموجات الكهرومغناطيسية تقاس بوحدة الهرتز.......", "answer": {"option_0": "الطول الموجي", "option_1": "سرعة الموجة", "option_2": "سعة الموجة", "option_3": "التردد", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "جميع الموجات الكهرومغناطيسية لها نفس.........", "answer": {"option_0": "الطاقة", "option_1": "السرعة", "option_2": "الطول الموجي", "option_3": "التردد", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "عملية انبعاث الإلكترونات من المادة عند امتصاص إشعاع كهرومغناطيسي تعرف بظاهرة التأثير.....", "answer": {"option_0": "الكهربائي", "option_1": "الكيميائي", "option_2": "المغناطيسي", "option_3": "الكهروضوئي", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "اقصى عدد من الإلكترونات يمكن أن يستوعبة مستوى الطاقة الرئيسي الثاني n=2", "answer": {"option_0": "32", "option_1": "2", "option_2": "8", "option_3": "18", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "يستحيل معرفة سرعة جسيم ومكانه في الوقت نفسه بدقة...هذا مبدأ....", "answer": {"option_0": "بور", "option_1": "شرودنجر", "option_2": "إينشتاين", "option_3": "هايزنبرج", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "عدد مستويات الطاقة الثانوية في الذرة....", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "2", "option_2": "4", "option_3": "5", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "عدد مستويات الطاقة الفرعية في ذرة عنصر عدده الذري 20 يساوي....", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "4", "option_2": "10", "option_3": "16", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "يقع العنصر الذي عدده الذري 84 في المجموعة......", "answer": {"option_0": "17", "option_1": "14", "option_2": "16", "option_3": "13", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "يقع العنصر الذي عدده الذري 49 في الدورة.....", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "1", "option_2": "5", "option_3": "4", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "الفلز السائل الوحيد في الجدول الدوري هو....", "answer": {"option_0": "Fe", "option_1": "Hg", "option_2": "Zn", "option_3": "Br", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "تسمى الطاقة اللازمة لانتزاع الكترون من ذرة العنصر في الحالة الغازية......", "answer": {"option_0": "طاقة التأين", "option_1": "طاقة الألفة الإلكترونية", "option_2": "طاقة الرابطة", "option_3": "طاقة الترتيب البلوري", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "ليس من مجموعة الهالوجينات....", "answer": {"option_0": "الفلور", "option_1": "البروم", "option_2": "اليود", "option_3": "النيون", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1296/"}, {"question": "قمت بشطف الأرضية وبعد برهه لم تجد ماءّ على الأرض أين ذهب الماء", "answer": {"option_0": "تبخر", "option_1": "الانصهار", "option_2": "تجمد", "option_3": "تكثف", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "الخاصية التي تسمح بالتغلب علي قوى التماسك للماء والصعود في الأنابيب الدقيقة دون وجود قوى هي", "answer": {"option_0": "خاصية النفاذ", "option_1": "التماسك والتلاصق", "option_2": "الأيونية", "option_3": "الخاصية الشعرية", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "الضغط الكلي لخليط من الغازات يحتوي علي .........             0.1 =O= 0.2  atm     CO2= 0.2  atm          N2", "answer": {"option_0": "0.3", "option_1": "0.1", "option_2": "0.2", "option_3": "0.5", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "يحتوي بسكويت من الشوفان والتفاح علي 145Cal مامقدار هذه الطاقة بوحدة cal ؟", "answer": {"option_0": "145cal", "option_1": "14500cal", "option_2": "145000cal", "option_3": "1450cal", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "المركب الذي له أعلى قطبية هو", "answer": {"option_0": "H2O", "option_1": "NaCl", "option_2": "NH3", "option_3": "CH4", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "أي من التفاعلات التالية يصنف من الرتبة الرابعة", "answer": {"option_0": "R=k[A][B]2", "option_1": "[R=k[A]3[B]", "option_2": "[R=k[A][B]", "option_3": "[R=k[A]2[B", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "في التفاعل المتزن التالي فإن زيادة الضغط  (H2 (g) + I2.(g) → 2HI (g", "answer": {"option_0": "يتجه التفاعل نحو اليسار", "option_1": "يتجه التفاعل نحو اليمين", "option_2": "يستقر التفاعل", "option_3": "لا يتاثر التفاعل", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "تعمل المثبطات على", "answer": {"option_0": "ابطاء سرعة التفاعل", "option_1": "لتقليل طاقة التنشيط", "option_2": "بدء التفاعل", "option_3": "زيادة سرعة التفاعل", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "يعزى قوه توهج شمعة في كأس ملئ بالأكسجين أكثر من  توهجها في الغرفة", "answer": {"option_0": "زيادة مساحة السطح", "option_1": "لزيادة درجه الحراره", "option_2": "لزيادةالتركيز", "option_3": "الزيادة سماكة الفتيل", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "يستخدم في العاب صناعة الأطفال", "answer": {"option_0": "بولي ايثيلين", "option_1": "الرباعي فيثالات بولي اثيلين", "option_2": "بولي بروبلين", "option_3": "بولي كلوريد الايثيلين", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "عينة من فلز كتلتها 90جم امتصت 25ز6جول من الحرارة عندما اذدادت درجة الحرارة 1.18 سليلوز فإن الحرارة النوعية للفلز تساوي", "answer": {"option_0": "0.241 جول / جرام . سليلوز", "option_1": "0.351 جول / جرام . سليلوز", "option_2": "0.451 جول / جرام . سليلوز", "option_3": "0.654 جول / جرام . سليلوز", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "نوع التفاعل التاليبروبيلين الى ١،٢ -ثنائي كلورو بروبيل", "answer": {"option_0": "هلجنة", "option_1": "استبدال", "option_2": "هدرجه", "option_3": "أكسدة", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "سبب استخدام نترات الأمونيوم في عمل كمادة باردة أنها", "answer": {"option_0": "ماصة للحرارة", "option_1": "عازلة للحرارة", "option_2": "طاردة للحرارة", "option_3": "لا تتفاعل مع حرارة الجسم", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "السؤال التعبير الصحيح لثابت الإتزان(2SO2(g)+. O2 (g). ↔. 2SO3(g للتفاعل التالي", "answer": {"option_0": "[Keq= [SO3]2. /[SO2]2 [O2", "option_1": "[Keq= [SO3]2. /[SO2]2. + [O2", "option_2": "Keq= [SO2]2 [O2] / [SO3]2", "option_3": "[Keq= [SO2", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "كحول يحتوى علي أكثر من مجموعة هيدروكسيل", "answer": {"option_0": "الميثانول", "option_1": "البيوتانول", "option_2": "الجليسرول", "option_3": "الهكسانول", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "يغسل ترمس الشاهي بالماء.............. لكي لايفقد الشاهي حرارتة", "answer": {"option_0": "البارد", "option_1": "الدافئ", "option_2": "الساخن", "option_3": "لاشئ مما ذكر", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "وحدة لقياس الحرارة", "answer": {"option_0": "الجول", "option_1": "النيوتن", "option_2": "باسكال", "option_3": "المتر", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "عملية الترسب عكس عملية التبخر", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "لايتكون راسب عندما تكون      Qsp", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "مصدر روائح العطور والفواكة  مجموعة الإيثر الموجودة في  الإيثرات", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12693/"}, {"question": "تستطيع أن تشم رائحة الطعام عند طهيه في أرجاء المنزل لأن:", "answer": {"option_0": "الغاز عديم اللون", "option_1": "الغاز مائع", "option_2": "الغاز قابل للانضغاط", "option_3": "الغاز سريع الانتشار", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "خروج الغاز من خلال ثقب صغير يسمى ....", "answer": {"option_0": "انضغاط", "option_1": "امتزاج", "option_2": "تدفق", "option_3": "تمدد", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "معدل انتشار غازما يتناسب تناسباً عكسياً مع الجذر التربيعي لكثافته عند درجة حرارة معينة  ....", "answer": {"option_0": "قانون شارل", "option_1": "قانون بويل", "option_2": "قانون جراهام", "option_3": "قانون دالتون", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "ما معدل تدفق غاز كتلته المولية ضعف الكتلة المولية لغاز يتدفق بمعدل mol/min ) 3.6 )", "answer": {"option_0": "1.5 mol/min", "option_1": "3.5 mol/min", "option_2": "4.5 mol/min", "option_3": "2.5 mol/min", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "البارومتر جهاز يستخدم لقياس ...", "answer": {"option_0": "الضغط الجوي", "option_1": "ضغط الأكسجين", "option_2": "ضغط غاز محصور", "option_3": "ضغط بخار الماء", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "تسمى قوى الترابط بين جزيئات النيتروجين ...", "answer": {"option_0": "قوى ثنائية القطب", "option_1": "قوي هيدروجينية", "option_2": "قوى أيونية", "option_3": "قوى لندن", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "قابلية المادة للانسياب والانتشار تسمى....", "answer": {"option_0": "ميوعة", "option_1": "لزوجة", "option_2": "توتر سطحي", "option_3": "لزوجة فائقة", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "تقل لزوجة السائل عند ....", "answer": {"option_0": "زيادة قوى التجاذب بين جزيئاته", "option_1": "ارتفاع درجة حرارته", "option_2": "انخفاض درجة حرارته", "option_3": "زيادة كتلته المولية", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "عند سكب الماء على سطح من النايلون لا يتبلل السطح . ماتفسير ذلك؟", "answer": {"option_0": "أن قوى التجاذب بين جزيئات الماء أكبر من قوى تلاصقه مع سطح النايلون.", "option_1": "أن قوى التجاذب بين جزيئات الماء أقل من قوى تلاصقه مع سطح النايلون", "option_2": "أن قوى التجاذب بين جزيئات الماء ضعيفة جداً", "option_3": "أن لزوجة الماء عالية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "علم يهتم بدراسة تغيرات الحرارة التي ترافق التفاعلات الكيميائية وتغيرات الحالة الفيزيائية....", "answer": {"option_0": "الكيمياء غير العضوية", "option_1": "الكيمياء العضوية", "option_2": "الكيمياء التحليلية", "option_3": "الكيمياء الحرارية", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "تسمى الطاقة المخزنة في روابط جزيئات المادة ...", "answer": {"option_0": "طاقة الوضع الكيميائية", "option_1": "الطاقة الميكانيكية", "option_2": "الطاقة الحرارية", "option_3": "الطاقة الحركية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "جهاز معزول حرارياً يستخدم لقياس كمية الحرارة الممتصة أو المنطلقة في التفاعل ....", "answer": {"option_0": "المانومتر", "option_1": "البارومتر", "option_2": "الهيجروميتر", "option_3": "المسعر", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "أحد تغيرات الحالة الفيزيائية التالية طارد للحرارة....", "answer": {"option_0": "التسامي", "option_1": "الانصهار", "option_2": "التبخر", "option_3": "الترسيب", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "المعادلة الكيميائية التي تعبر عن مقدار الحرارة المفقودة أو المكتسبة في التفاعل الكيميائي تسمى .....", "answer": {"option_0": "المعادلة الكيميائية الأيونية", "option_1": "المعادلة الكيميائية النووية", "option_2": "المعادلة الكيميائية اللفظية", "option_3": "المعادلة الكيميائية الحرارية", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1297/"}, {"question": "عند ثبات درجة الحرارة يتناسب حجم الغاز عكسيا مع ضغطه", "answer": {"option_0": "قانون بويل", "option_1": "قانون افوجادرو", "option_2": "قانون جاك - لوساك", "option_3": "قانون شارل", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "عند ثبات الحجم يتناسب ضغط الغاز طرديا مع درجة الحرارة", "answer": {"option_0": "قانون افوجادرو", "option_1": "قانون جاك – لوساك", "option_2": "قانون شارل", "option_3": "قانون بويل", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "يتناسب حجم الغاز طرديا مع درجة الحرارة عند ثبات الضغط", "answer": {"option_0": "قانون شارل", "option_1": "قانون جاك - لوساك", "option_2": "قانون بويل", "option_3": "قانون افوجادرو", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "بالون مملوء بغاز حجمه 2L عند  300K، كم حجمه باللتر عند 150k؟بوحدت ml", "answer": {"option_0": "1000ml", "option_1": "2000ml", "option_2": "3000ml", "option_3": "4000ml", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "يشغل غاز حجمه مقداره 1L عند درجة الحرارة 100K ، ما درجة الحرارة السليزسية اللازمة لخفض الحجم إلى 0.5L؟", "answer": {"option_0": "50C", "option_1": "73C", "option_2": "223C", "option_3": "323C", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "استخدام أواني الضغط لطهي الطعام هو تطبيق عملي لقانون……", "answer": {"option_0": "قانون العام للغازات", "option_1": "قانون جاك - لوساك", "option_2": "قانون بويل", "option_3": "قانون شارل", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "إطار ضغط الهواء به 5Pa عند درجة الحرارة 200K ، فإذا أصبحت درجة الحرارة 300K فإن ضغط الإطار يساوي………", "answer": {"option_0": "15Pa", "option_1": "12Pa", "option_2": "10Pa", "option_3": "7.5Pa", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "وعاءان يحويان غازين مختلفين عند نفس الضغط ودرجة الحرارة، إن عدد الجزيئات .......", "answer": {"option_0": "في الوعاء الثاني ضعف الوعاء الأول", "option_1": "أكبر في الوعاء الأول", "option_2": "أكبر في الوعاء الثاني", "option_3": "الوعاءان متساويان", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "كم يصبح حجم عينة إذا ضوعف ضغطها وخفضت درجة حرارتها إلى النصف؟", "answer": {"option_0": "لا يتغير", "option_1": "ربع الحجم الأصلي", "option_2": "نصف الحجم الأصلي", "option_3": "ضعف الحجم الأصلي", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "درجة غليان الماء في مقياس كالفن………", "answer": {"option_0": "273K", "option_1": "0K", "option_2": "373K", "option_3": "100K", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "عملية التنفس ـ الشهيق والزفير ـ هو استخدام تطبيقي عملي لقانون……", "answer": {"option_0": "قانون جاك - لوساك", "option_1": "قانون شارل", "option_2": "قانون العام للغازات", "option_3": "قانون بويل", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "قال تعالى: {فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلإسْلامِ وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِي السَّمَاءِ} (الأنعام: 125)  استخدام تطبيقي عملي لقانون……", "answer": {"option_0": "قانون العام للغازات", "option_1": "قانون بويل", "option_2": "قانون شارل", "option_3": "قانون جاك - لوساك", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "ما مقدار الضغط الذي يحدثه 0.0468g من الأمونيا NH3 على جدران وعاء حجمه 4L عند درجة 35oC على افتراض أنه يسلك سلوك الغاز المثالي؟ 14N – 1H", "answer": {"option_0": "0.296atm", "option_1": "0.0174atm", "option_2": "0.278atm", "option_3": "0.126atm", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "العلاقة بين الحجم والكثافة", "answer": {"option_0": "لا توجد علاقة", "option_1": "طرديه", "option_2": "عكسية", "option_3": "ثابتة", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "وضع أسطوانة الغاز في أناء الماء تطبيق عملي لقانون ………", "answer": {"option_0": "قانون بويل", "option_1": "قانون العام للغازات", "option_2": "قانون شارل", "option_3": "قانون جاك - لوساك", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "القانون المستخدم لتمكين المنطاد من الطيران هو….", "answer": {"option_0": "قانون جاك - لوساك", "option_1": "قانون بويل", "option_2": "قانون شارل", "option_3": "قانون العام للغازات", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "يفضل قياس إيطار السيارة في الصباح الباكر تصبيقا لقانون", "answer": {"option_0": "قانون جاك - لوساك", "option_1": "قانون العام للغازات", "option_2": "قانون شارل", "option_3": "قانون بويل", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "بالونه حجمها 1500ml في الظروف المعياريةـ STP ـ احسب حجم باللتر عند نقلها إلى الظروف العادية؟", "answer": {"option_0": "0.61L", "option_1": "1.64L", "option_2": "0.73L", "option_3": "1.37L", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "وضعت حقنة في حمام مائي يغلي فأصبح حجمها 6.5Cm3 عند ضغط سطح البحر 101.3KPaفكم حجمها الأبتدائي عند الظروف العادية؟", "answer": {"option_0": "4.76ml", "option_1": "8.88ml", "option_2": "5.19ml", "option_3": "8.14ml", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "العاملان الذي عنده لا يمكن للغاز أن يسلك سلوك الغاز المثالي", "answer": {"option_0": "ثبات الضغط ودرجة الحرارة", "option_1": "ضغط المرتفع ودرجة الحرارة منخفضة", "option_2": "درجة الحرارة المرتفعة وضغط منخفض", "option_3": "الحجوم الكبيرة ودرجة الحرارة المنخفضه", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "حجم جسيمات الغاز المثالي", "answer": {"option_0": "متوسطة", "option_1": "معدومة", "option_2": "كبيرة", "option_3": "صغيرة", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "يمثل اقل قيمة ممكنة لدرجة الحرارة التي تكون عندها طاقة الذرات اقل مايمكن", "answer": {"option_0": "الصفر الكمي", "option_1": "الصفر المئوي", "option_2": "الصفر المطلق", "option_3": "الصفر الحراري", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/18173/"}, {"question": "يمثل اقل قيمة ممكنة لدرجة الحرارة التي تكون عندها طاقة الذرات اقل مايمكن", "answer": {"option_0": "الصفر المطلق", "option_1": "الصفر المئوي", "option_2": "الصفر الحراري", "option_3": "الصفر الكمي", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "ينفخ غواص وهو تحت الماء فقاعة هواء حجمها 0.75L .وعندما ارتفعت فقاعة الهواء الى السطح تغير ضغطها من 2.25 atm  الى 1.03 atm . ماحجم فقاعة الهواء عند السطح :", "answer": {"option_0": "2.5L", "option_1": "1.6L", "option_2": "5.5L", "option_3": "4.3L", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "يذوب مسحوق السكر في كمية معينة من الماء بسرعة أكبر من ذوبان نفس الكمية من مكعبات السكر في كمية مماثلة من الماء.  برأيك يعود السبب إلى عامل ................إذا تم ضبط تأثير المتغيرات الأخرى", "answer": {"option_0": "الحرارة", "option_1": "التحريك", "option_2": "مساحة السطح", "option_3": "الضغط", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "مادة تستخدم في الاستمطار الصناعي :", "answer": {"option_0": "حمض الكبريتيك", "option_1": "كلوريد الصوديوم", "option_2": "يوديد الفضة", "option_3": "هيدروكسيد الليثيوم", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "كلما زادت درجة الحرارة ..........", "answer": {"option_0": "زادت ذائبية الغاز في السائل", "option_1": "قلت ذائبية الغاز في السائل", "option_2": "زادت كثافة الغاز", "option_3": "قل ضغط الغاز", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "تحول محاليل القواعد لون تباع الشمس إلى اللون :", "answer": {"option_0": "الأزرق", "option_1": "الأحمر", "option_2": "البنفسجي", "option_3": "الابيض", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "عند اضافة الخل إلى صودا الخبز يحدث تفاعل ويتصاعد غاز .......... الذي يسبب ظهور الفقاعات :", "answer": {"option_0": "الاكسجين", "option_1": "ثاني اكسيد الكربون", "option_2": "النيتروجين", "option_3": "الهيدروجين", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "واحد مما يلي ليس من الأحماض احادية البروتون :", "answer": {"option_0": "CH3COOH", "option_1": "HNO3", "option_2": "HCl", "option_3": "H2SO4", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "في التفاعل التالي : -HCl + H2O —> H3O+ + Cl طبقاً لنظرية برونستد ولوري :", "answer": {"option_0": "يعتبر ايون الهيدرانيوم حمضاً مرافقاً", "option_1": "يعتبر الماء حمضاً مرافقاً لأيون الهيدرانيوم", "option_2": "يعتبر HCl قاعدة مرافقة لـ أيون الكلور", "option_3": "يعتبر ايون الكلوريد قاعدة مرافقة لأيون الهيدرانيوم", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "اي العناصر التالية اقوى العوامل المؤكسد :", "answer": {"option_0": "الليثيوم", "option_1": "الصوديوم", "option_2": "الفلور", "option_3": "الهيدروجين", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "عدد التأكسد لذرة النيتروجين في المركب تساويHNO2", "answer": {"option_0": "+5", "option_1": "+3", "option_2": "-6", "option_3": "+6", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "تنتقل الإلكترونات في الخلية الجلفانية من الكاثود إلى الأنود:", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "جهد قطب الهيدروجين القياسي يساوي", "answer": {"option_0": "1v", "option_1": "3v", "option_2": "0v", "option_3": "4v", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "تستخدم البطاريات الأولية مرة واحدة فقط", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "الأسم العلمي لسكر الحليب", "answer": {"option_0": "السكروز", "option_1": "الجلوكوز", "option_2": "اللاكتوز", "option_3": "الجلاكتوز", "correct_option": 2}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "الأحماض الدهنية المشبعة تحوي روابط........... بين ذرات الكربون", "answer": {"option_0": "أحادية", "option_1": "ثنائية", "option_2": "ثلاثية", "option_3": "رباعية", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "يحتوي سُم الأفاعي السامة على نوعًا من الإنزيمات يعرف بالليبيز الفوسفوري.", "answer": {"option_0": "صح", "option_1": "خطأ", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "أي القواعد النيتروجينية التالية لا توجد في DNA", "answer": {"option_0": "اليوراسيل", "option_1": "السايتوسين", "option_2": "الجوانين", "option_3": "الثايمين", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/12695/"}, {"question": "الصفر المطلق يعادل ....", "answer": {"option_0": "درجة صفر مئوية", "option_1": "273.15 درجة تحت الصفر المئوي", "option_2": "173.15 درجة تحت الصفر المئوي", "option_3": "273.15 درجة مئوية", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "حجم كمية محددة من الغاز يتناسب طردياً مع درجة حرارته بالكلفن عند ثبوت الضغط . هذه العلاقة تعبر عن قانون ....", "answer": {"option_0": "أميدو أفواجادرو", "option_1": "شارل", "option_2": "جاي لوساك", "option_3": "بويل", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "إذا زادت درجة حرارة الغاز .....", "answer": {"option_0": "تزداد كثافته ويبقى ضغطه ثابتاً", "option_1": "تقل كثافته ويزداد ضغطه", "option_2": "تزداد كثافته ويزداد ضغطه", "option_3": "تقل كثافته ويقل ضغطه", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "حجم ربع مول من غاز الهيدروجين عند الظروف المعيارية STP  يساوي .....", "answer": {"option_0": "5.6 لتر", "option_1": "3.6 لتر", "option_2": "4.6 لتر", "option_3": "2.6 لتر", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "يحتوي على جسيمات يمكن أن تترسب بالترويق .....", "answer": {"option_0": "المخلوط المعلق", "option_1": "محلول السكر", "option_2": "المخلوط الغروي", "option_3": "محلول الملح", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "قيادة السيارات خلال أجواء الضباب باستخدام الأنوار العالية أصعب من القيادة باستخدام الأنوار المنخفضة ....يفسر ذلك وفقاً لظاهرة ...", "answer": {"option_0": "براون", "option_1": "تندال", "option_2": "برولي", "option_3": "كوري", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "أي مما يأتي يمثل مخلوطاً متجانساً:", "answer": {"option_0": "الطباشير والماء", "option_1": "سبيكة الذهب", "option_2": "الرمل والماء", "option_3": "الخرسانة", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "يتلف المخلوط الغروي بفعل ....", "answer": {"option_0": "الترويق", "option_1": "الترسيب", "option_2": "الترشيح", "option_3": "إضافة إلكتروليت", "correct_option": 3}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "مخلوط لا يقبل إضافة المزيد من المذاب ....", "answer": {"option_0": "المحلول المشبع", "option_1": "المخلوط المعلق", "option_2": "المخلوط الغروي", "option_3": "المحلول فوق المشبع", "correct_option": 0}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "يذوب مسحوق السكر في كمية معينة من الماء بسرعة أكبر من ذوبان نفس الكمية من مكعبات السكر في كمية مماثلة من الماء.  برأيك يعود السبب إلى عامل ................إذا تم ضبط تأثير المتغيرات الأخرى.", "answer": {"option_0": "الحرارة", "option_1": "مساحة السطح", "option_2": "الضغط", "option_3": "التحريك", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}, {"question": "كلما زادت درجة الحرارة ..........", "answer": {"option_0": "زادت ذائبية الغاز في السائل", "option_1": "قلت ذائبية الغاز في السائل", "option_2": "قل ضغط الغاز", "option_3": "زادت كثافة الغاز", "correct_option": 1}, "grade": "secondary", "subject": "chemistry", "resource": "https://beadaya.com/test/1298/"}]